{"mapname": "ch.swissmetnet.stations", "timestamp": "13.03.2017 17:18", "type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [609350.0, 149001.0, 1327.0]}, "type": "Feature", "id": "ABO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ABO.pdf", "data_name": "Adelboden ABO", "temperature_2m": true, "name": "Adelboden", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1251072000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1327", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ABO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Adelboden", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1327</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ABO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1251072000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ABO.pdf' target='_blank'>Adelboden ABO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [688728.0, 220956.0, 724.0]}, "type": "Feature", "id": "AEG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AEG.pdf", "data_name": "Ober\u00e4geri AEG", "temperature_2m": false, "name": "Ober\u00e4geri", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1481155200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "724", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AEG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Ober\u00e4geri", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>724</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AEG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1481155200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AEG.pdf' target='_blank'>Ober\u00e4geri AEG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [646307.0, 235106.0, 475.0]}, "type": "Feature", "id": "AGATT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AGATT.pdf", "data_name": "Attelwil AGATT", "temperature_2m": false, "name": "Attelwil", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1402358400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "475", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AGATT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Attelwil", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>475</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AGATT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1402358400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AGATT.pdf' target='_blank'>Attelwil AGATT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [665026.0, 249877.0, 355.0]}, "type": "Feature", "id": "AGSTE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AGSTE.pdf", "data_name": "Stetten AGSTE", "temperature_2m": false, "name": "Stetten", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1433203200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "355", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AGSTE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Stetten", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>355</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AGSTE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1433203200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AGSTE.pdf' target='_blank'>Stetten AGSTE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [622940.0, 212500.0, 755.0]}, "type": "Feature", "id": "AIE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AIE.pdf", "data_name": "Affoltern im Emmental AIE", "temperature_2m": false, "name": "Affoltern im Emmental", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1355702400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "755", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AIE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Affoltern im Emmental", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>755</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AIE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355702400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AIE.pdf' target='_blank'>Affoltern im Emmental AIE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [560401.0, 130713.0, 381.0]}, "type": "Feature", "id": "AIG", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AIG.pdf", "data_name": "Aigle AIG", "temperature_2m": true, "name": "Aigle", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1125532800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "381", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AIG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Aigle", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>381</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AIG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1125532800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AIG.pdf' target='_blank'>Aigle AIG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [688910.0, 153400.0, 1139.0]}, "type": "Feature", "id": "AIR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AIR.pdf", "data_name": "Airolo AIR", "temperature_2m": false, "name": "Airolo", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1387497600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1139", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AIR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Airolo", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1139</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AIR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1387497600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AIR.pdf' target='_blank'>Airolo AIR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [759910.0, 250202.0, 430.0]}, "type": "Feature", "id": "ALS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ALS.pdf", "data_name": "Altst\u00e4tten, SG ALS", "temperature_2m": false, "name": "Altst\u00e4tten, SG", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1412121600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "430", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ALS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Altst\u00e4tten, SG", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>430</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ALS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1412121600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ALS.pdf' target='_blank'>Altst\u00e4tten, SG ALS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [690174.0, 193558.0, 438.0]}, "type": "Feature", "id": "ALT", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ALT.pdf", "data_name": "Altdorf ALT", "temperature_2m": true, "name": "Altdorf", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1228694400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "438", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ALT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Altdorf", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>438</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ALT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1228694400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ALT.pdf' target='_blank'>Altdorf ALT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [741796.0, 268304.0, 420.0]}, "type": "Feature", "id": "AMW", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AMW.pdf", "data_name": "Amriswil AMW", "temperature_2m": false, "name": "Amriswil", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1467676800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "420", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AMW.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Amriswil", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>420</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AMW</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1467676800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AMW.pdf' target='_blank'>Amriswil AMW</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [752687.0, 164036.0, 987.0]}, "type": "Feature", "id": "AND", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AND.pdf", "data_name": "Andeer AND", "temperature_2m": true, "name": "Andeer", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1210636800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "987", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AND.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Andeer", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>987</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AND</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1210636800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AND.pdf' target='_blank'>Andeer AND</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [687444.0, 165044.0, 1438.0]}, "type": "Feature", "id": "ANT", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ANT.pdf", "data_name": "Andermatt ANT", "temperature_2m": true, "name": "Andermatt", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1384819200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1438", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ANT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Andermatt", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1438</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ANT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1384819200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ANT.pdf' target='_blank'>Andermatt ANT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [748012.0, 245040.0, 750.0]}, "type": "Feature", "id": "APP", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/APP.pdf", "data_name": "Appenzell APP", "temperature_2m": false, "name": "Appenzell", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1355875200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "750", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/APP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Appenzell", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>750</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>APP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355875200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/APP.pdf' target='_blank'>Appenzell APP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [760382.0, 261387.0, 398.0]}, "type": "Feature", "id": "ARH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ARH.pdf", "data_name": "Altenrhein ARH", "temperature_2m": true, "name": "Altenrhein", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1382572800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "398", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ARH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Altenrhein", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>398</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ARH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1382572800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ARH.pdf' target='_blank'>Altenrhein ARH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [771030.0, 184826.0, 1878.0]}, "type": "Feature", "id": "ARO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ARO.pdf", "data_name": "Arosa ARO", "temperature_2m": true, "name": "Arosa", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1450137600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1878", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ARO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Arosa", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1878</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ARO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1450137600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ARO.pdf' target='_blank'>Arosa ARO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [586862.0, 105305.0, 2730.0]}, "type": "Feature", "id": "ATT", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ATT.pdf", "data_name": "Les Attelas ATT", "temperature_2m": true, "name": "Les Attelas", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1349654400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2730", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ATT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Les Attelas", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2730</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ATT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1349654400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ATT.pdf' target='_blank'>Les Attelas ATT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [523852.0, 186295.0, 1096.0]}, "type": "Feature", "id": "AUB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AUB.pdf", "data_name": "L' Auberson AUB", "temperature_2m": false, "name": "L' Auberson", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1415664000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1096", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AUB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station L' Auberson", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1096</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AUB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1415664000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AUB.pdf' target='_blank'>L' Auberson AUB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [561880.0, 145178.0, 1036.0]}, "type": "Feature", "id": "AVA", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/AVA.pdf", "data_name": "Les Avants AVA", "temperature_2m": false, "name": "Les Avants", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1458172800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1036", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/AVA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Les Avants", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1036</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>AVA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1458172800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/AVA.pdf' target='_blank'>Les Avants AVA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [606850.0, 202975.0, 942.0]}, "type": "Feature", "id": "BAN", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BAN.pdf", "data_name": "Bantiger BAN", "temperature_2m": true, "name": "Bantiger", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1295481600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "942", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BAN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0 155 m au-dessus du sol. Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 155 m au-dessus du sol.", "precipitation": false, "image_caption": "Station Bantiger", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>942</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BAN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1295481600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0 155 m au-dessus du sol. Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 155 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BAN.pdf' target='_blank'>Bantiger BAN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [610911.0, 265601.0, 316.0]}, "type": "Feature", "id": "BAS", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BAS.pdf", "data_name": "Basel / Binningen BAS", "temperature_2m": true, "name": "Basel / Binningen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1260316800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "316", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BAS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Basel / Binningen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>316</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BAS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1260316800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BAS.pdf' target='_blank'>Basel / Binningen BAS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [795795.0, 146486.0, 2090.0]}, "type": "Feature", "id": "BEC", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BEC.pdf", "data_name": "Bernina-Curtinatsch BEC", "temperature_2m": false, "name": "Bernina-Curtinatsch", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1441584000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2090", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BEC.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bernina-Curtinatsch", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2090</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BEC</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1441584000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BEC.pdf' target='_blank'>Bernina-Curtinatsch BEC</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [798422.0, 143020.0, 2260.0]}, "type": "Feature", "id": "BEH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BEH.pdf", "data_name": "Passo del Bernina BEH", "temperature_2m": true, "name": "Passo del Bernina", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1410739200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2260", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BEH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Passo del Bernina", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2260</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BEH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1410739200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BEH.pdf' target='_blank'>Passo del Bernina BEH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [601930.0, 204410.0, 553.0]}, "type": "Feature", "id": "BER", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BER.pdf", "data_name": "Bern / Zollikofen BER", "temperature_2m": true, "name": "Bern / Zollikofen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1154563200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "553", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BER.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bern / Zollikofen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>553</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BER</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1154563200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BER.pdf' target='_blank'>Bern / Zollikofen BER</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [565806.0, 121511.0, 402.0]}, "type": "Feature", "id": "BEX", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BEX.pdf", "data_name": "Bex BEX", "temperature_2m": false, "name": "Bex", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1355875200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "402", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BEX.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bex", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>402</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BEX</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355875200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BEX.pdf' target='_blank'>Bex BEX</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [579603.0, 234880.0, 923.0]}, "type": "Feature", "id": "BEY", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BEY.pdf", "data_name": "Bellelay BEY", "temperature_2m": false, "name": "Bellelay", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1446076800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "923", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BEY.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bellelay", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>923</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BEY</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1446076800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BEY.pdf' target='_blank'>Bellelay BEY</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [659808.0, 267694.0, 326.0]}, "type": "Feature", "id": "BEZ", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BEZ.pdf", "data_name": "Beznau BEZ", "temperature_2m": true, "name": "Beznau", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1212451200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "326", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BEZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Beznau", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>326</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BEZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1212451200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BEZ.pdf' target='_blank'>Beznau BEZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [718550.0, 132800.0, 278.0]}, "type": "Feature", "id": "BIA", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BIA.pdf", "data_name": "Biasca BIA", "temperature_2m": false, "name": "Biasca", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1394668800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "278", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BIA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Biasca", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>278</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BIA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1394668800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BIA.pdf' target='_blank'>Biasca BIA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [515889.0, 153207.0, 684.0]}, "type": "Feature", "id": "BIE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BIE.pdf", "data_name": "Bi\u00e8re BIE", "temperature_2m": true, "name": "Bi\u00e8re", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1260921600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "684", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BIE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bi\u00e8re", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>684</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BIE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1260921600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BIE.pdf' target='_blank'>Bi\u00e8re BIE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [657892.0, 135176.0, 1448.0]}, "type": "Feature", "id": "BIN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BIN.pdf", "data_name": "Binn BIN", "temperature_2m": true, "name": "Binn", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1389916800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1448", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BIN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Binn", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1448</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BIN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1389916800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BIN.pdf' target='_blank'>Binn BIN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [771282.0, 148120.0, 1856.0]}, "type": "Feature", "id": "BIV", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BIV.pdf", "data_name": "Bivio BIV", "temperature_2m": true, "name": "Bivio", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1444780800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1856", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BIV.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bivio", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1856</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BIV</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1444780800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BIV.pdf' target='_blank'>Bivio BIV</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [735325.0, 262285.0, 470.0]}, "type": "Feature", "id": "BIZ", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BIZ.pdf", "data_name": "Bischofszell BIZ", "temperature_2m": true, "name": "Bischofszell", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1268179200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "470", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BIZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bischofszell", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>470</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BIZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1268179200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BIZ.pdf' target='_blank'>Bischofszell BIZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [629564.0, 141084.0, 1538.0]}, "type": "Feature", "id": "BLA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BLA.pdf", "data_name": "Blatten, L\u00f6tschental BLA", "temperature_2m": true, "name": "Blatten, L\u00f6tschental", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1369958400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1538", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BLA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Blatten, L\u00f6tschental", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1538</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BLA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1369958400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BLA.pdf' target='_blank'>Blatten, L\u00f6tschental BLA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [720913.0, 116588.0, 224.0]}, "type": "Feature", "id": "BLZ", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BLZ.pdf", "data_name": "Bellinzona BLZ", "temperature_2m": false, "name": "Bellinzona", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1463443200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "224", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BLZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bellinzona", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>224</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BLZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1463443200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BLZ.pdf' target='_blank'>Bellinzona BLZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [595831.0, 163587.0, 820.0]}, "type": "Feature", "id": "BOL", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BOL.pdf", "data_name": "Boltigen BOL", "temperature_2m": true, "name": "Boltigen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1354579200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "820", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BOL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Boltigen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>820</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BOL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1354579200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BOL.pdf' target='_blank'>Boltigen BOL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [680879.0, 130027.0, 1486.0]}, "type": "Feature", "id": "BOS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BOS.pdf", "data_name": "Bosco-Gurin BOS", "temperature_2m": false, "name": "Bosco-Gurin", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1410825600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1486", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BOS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bosco-Gurin", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1486</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BOS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1410825600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BOS.pdf' target='_blank'>Bosco-Gurin BOS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [555264.0, 138175.0, 374.0]}, "type": "Feature", "id": "BOU", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BOU.pdf", "data_name": "Bouveret BOU", "temperature_2m": true, "name": "Bouveret", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1345507200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "374", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BOU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur la jet\u00e9e.", "precipitation": false, "image_caption": "Station Bouveret", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>374</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BOU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1345507200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur la jet\u00e9e.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BOU.pdf' target='_blank'>Bouveret BOU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [640567.0, 129069.0, 665.0]}, "type": "Feature", "id": "BRI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BRI.pdf", "data_name": "Brig BRI", "temperature_2m": false, "name": "Brig", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1381881600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "665", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BRI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Brig", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>665</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BRI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1381881600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BRI.pdf' target='_blank'>Brig BRI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [536982.0, 203974.0, 1050.0]}, "type": "Feature", "id": "BRL", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BRL.pdf", "data_name": "La Br\u00e9vine BRL", "temperature_2m": true, "name": "La Br\u00e9vine", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1376438400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1050", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BRL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station La Br\u00e9vine", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1050</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BRL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1376438400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BRL.pdf' target='_blank'>La Br\u00e9vine BRL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [806477.0, 127184.0, 856.0]}, "type": "Feature", "id": "BRP", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BRP.pdf", "data_name": "Brusio-Piazzo BRP", "temperature_2m": false, "name": "Brusio-Piazzo", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1446595200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "856", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BRP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Brusio-Piazzo", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>856</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BRP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1446595200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BRP.pdf' target='_blank'>Brusio-Piazzo BRP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [696223.0, 180373.0, 784.0]}, "type": "Feature", "id": "BRT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BRT.pdf", "data_name": "Bristen BRT", "temperature_2m": false, "name": "Bristen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1446076800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "784", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BRT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bristen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>784</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BRT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1446076800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BRT.pdf' target='_blank'>Bristen BRT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [717942.0, 199651.0, 1299.0]}, "type": "Feature", "id": "BRW", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BRW.pdf", "data_name": "Braunwald BRW", "temperature_2m": false, "name": "Braunwald", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1392076800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1299", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BRW.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Braunwald", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1299</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BRW</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1392076800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BRW.pdf' target='_blank'>Braunwald BRW</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [647552.0, 176803.0, 567.0]}, "type": "Feature", "id": "BRZ", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BRZ.pdf", "data_name": "Brienz BRZ", "temperature_2m": false, "name": "Brienz", "airpressure": true, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1340841600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "567", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BRZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Brienz", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>567</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BRZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1340841600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pression de l'air<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BRZ.pdf' target='_blank'>Brienz BRZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [816494.0, 170225.0, 1968.0]}, "type": "Feature", "id": "BUF", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BUF.pdf", "data_name": "Buffalora BUF", "temperature_2m": true, "name": "Buffalora", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1290038400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1968", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BUF.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Buffalora", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1968</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BUF</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1290038400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BUF.pdf' target='_blank'>Buffalora BUF</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [648389.0, 248365.0, 387.0]}, "type": "Feature", "id": "BUS", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/BUS.pdf", "data_name": "Buchs / Aarau BUS", "temperature_2m": true, "name": "Buchs / Aarau", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1209945600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "387", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/BUS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Buchs / Aarau", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>387</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>BUS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1209945600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/BUS.pdf' target='_blank'>Buchs / Aarau BUS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [550919.0, 214861.0, 1018.0]}, "type": "Feature", "id": "CDF", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CDF.pdf", "data_name": "La Chaux-de-Fonds CDF", "temperature_2m": true, "name": "La Chaux-de-Fonds", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1131580800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1018", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CDF.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station La Chaux-de-Fonds", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1018</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CDF</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1131580800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CDF.pdf' target='_blank'>La Chaux-de-Fonds CDF</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [573818.0, 137852.0, 1412.0]}, "type": "Feature", "id": "CDM", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CDM.pdf", "data_name": "Col des Mosses CDM", "temperature_2m": true, "name": "Col des Mosses", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1444780800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1412", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CDM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Col des Mosses", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1412</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CDM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1444780800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CDM.pdf' target='_blank'>Col des Mosses CDM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [689688.0, 130565.0, 417.0]}, "type": "Feature", "id": "CEV", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CEV.pdf", "data_name": "Cevio CEV", "temperature_2m": true, "name": "Cevio", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1380585600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "417", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CEV.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Cevio", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>417</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CEV</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1380585600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CEV.pdf' target='_blank'>Cevio CEV</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [506880.0, 139573.0, 455.0]}, "type": "Feature", "id": "CGI", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CGI.pdf", "data_name": "Nyon / Changins CGI", "temperature_2m": true, "name": "Nyon / Changins", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1129161600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "455", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CGI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Nyon / Changins", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>455</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CGI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1129161600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CGI.pdf' target='_blank'>Nyon / Changins CGI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [570847.0, 220158.0, 1599.0]}, "type": "Feature", "id": "CHA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CHA.pdf", "data_name": "Chasseral CHA", "temperature_2m": true, "name": "Chasseral", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1165276800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1599", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CHA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Chasseral", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1599</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CHA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1165276800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CHA.pdf' target='_blank'>Chasseral CHA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [513821.0, 169387.0, 1045.0]}, "type": "Feature", "id": "CHB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CHB.pdf", "data_name": "Les Charbonni\u00e8res CHB", "temperature_2m": true, "name": "Les Charbonni\u00e8res", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1411430400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1045", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CHB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Les Charbonni\u00e8res", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1045</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CHB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1411430400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CHB.pdf' target='_blank'>Les Charbonni\u00e8res CHB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [577040.0, 147655.0, 1029.0]}, "type": "Feature", "id": "CHD", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CHD.pdf", "data_name": "Ch\u00e2teau-d'Oex CHD", "temperature_2m": true, "name": "Ch\u00e2teau-d'Oex", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1328659200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1029", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CHD.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Ch\u00e2teau-d'Oex", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1029</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CHD</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1328659200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CHD.pdf' target='_blank'>Ch\u00e2teau-d'Oex CHD</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [565060.0, 211006.0, 1136.0]}, "type": "Feature", "id": "CHM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CHM.pdf", "data_name": "Chaumont CHM", "temperature_2m": true, "name": "Chaumont", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1378252800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1136", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CHM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Chaumont", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1136</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CHM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378252800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CHM.pdf' target='_blank'>Chaumont CHM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [759466.0, 193153.0, 556.0]}, "type": "Feature", "id": "CHU", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CHU.pdf", "data_name": "Chur CHU", "temperature_2m": true, "name": "Chur", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1174521600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "556", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CHU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Chur", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>556</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CHU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1174521600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CHU.pdf' target='_blank'>Chur CHU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [677758.0, 226878.0, 443.0]}, "type": "Feature", "id": "CHZ", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CHZ.pdf", "data_name": "Cham CHZ", "temperature_2m": true, "name": "Cham", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1404172800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "443", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CHZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Cham", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>443</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CHZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1404172800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CHZ.pdf' target='_blank'>Cham CHZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [704433.0, 117452.0, 1661.0]}, "type": "Feature", "id": "CIM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CIM.pdf", "data_name": "Cimetta CIM", "temperature_2m": true, "name": "Cimetta", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1256083200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1661", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CIM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Cimetta", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1661</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CIM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1256083200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CIM.pdf' target='_blank'>Cimetta CIM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [732820.0, 189380.0, 2480.0]}, "type": "Feature", "id": "CMA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CMA.pdf", "data_name": "Crap Masegn CMA", "temperature_2m": true, "name": "Crap Masegn", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1294876800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2480", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CMA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Crap Masegn", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2480</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CMA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1294876800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CMA.pdf' target='_blank'>Crap Masegn CMA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [721080.0, 79235.0, 347.0]}, "type": "Feature", "id": "COL", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/COL.pdf", "data_name": "Coldrerio COL", "temperature_2m": false, "name": "Coldrerio", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1440979200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "347", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/COL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Coldrerio", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>347</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>COL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1440979200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/COL.pdf' target='_blank'>Coldrerio COL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [714998.0, 146440.0, 575.0]}, "type": "Feature", "id": "COM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/COM.pdf", "data_name": "Acquarossa / Comprovasco COM", "temperature_2m": true, "name": "Acquarossa / Comprovasco", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1188259200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "575", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/COM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Acquarossa / Comprovasco", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>575</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>COM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1188259200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/COM.pdf' target='_blank'>Acquarossa / Comprovasco COM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [527563.0, 162465.0, 590.0]}, "type": "Feature", "id": "COS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/COS.pdf", "data_name": "Cossonay COS", "temperature_2m": false, "name": "Cossonay", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1411516800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "590", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/COS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Cossonay", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>590</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>COS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1411516800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/COS.pdf' target='_blank'>Cossonay COS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [540607.0, 198345.0, 728.0]}, "type": "Feature", "id": "COU", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/COU.pdf", "data_name": "Couvet COU", "temperature_2m": false, "name": "Couvet", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1458172800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "728", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/COU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Couvet", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>728</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>COU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1458172800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/COU.pdf' target='_blank'>Couvet COU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [783151.0, 143522.0, 3302.0]}, "type": "Feature", "id": "COV", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/COV.pdf", "data_name": "Piz Corvatsch COV", "temperature_2m": true, "name": "Piz Corvatsch", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1260835200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "3302", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/COV.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Piz Corvatsch", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>3302</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>COV</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1260835200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/COV.pdf' target='_blank'>Piz Corvatsch COV</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [573623.0, 225597.0, 695.0]}, "type": "Feature", "id": "COY", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/COY.pdf", "data_name": "Courtelary COY", "temperature_2m": true, "name": "Courtelary", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1426550400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "695", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/COY.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Courtelary", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>695</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>COY</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1426550400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/COY.pdf' target='_blank'>Courtelary COY</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [571160.0, 210800.0, 431.0]}, "type": "Feature", "id": "CRM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CRM.pdf", "data_name": "Cressier CRM", "temperature_2m": true, "name": "Cressier", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1285718400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "431", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CRM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Cressier", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>431</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CRM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285718400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CRM.pdf' target='_blank'>Cressier CRM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [712695.0, 103746.0, 1002.0]}, "type": "Feature", "id": "CTO", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/CTO.pdf", "data_name": "Crana-Torricella CTO", "temperature_2m": false, "name": "Crana-Torricella", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1458086400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1002", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/CTO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Crana-Torricella", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1002</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>CTO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1458086400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/CTO.pdf' target='_blank'>Crana-Torricella CTO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [783514.0, 187458.0, 1594.0]}, "type": "Feature", "id": "DAV", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/DAV.pdf", "data_name": "Davos DAV", "temperature_2m": true, "name": "Davos", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1165968000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1594", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/DAV.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Davos", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1594</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>DAV</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1165968000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/DAV.pdf' target='_blank'>Davos DAV</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [593269.0, 244543.0, 439.0]}, "type": "Feature", "id": "DEM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/DEM.pdf", "data_name": "Del\u00e9mont DEM", "temperature_2m": true, "name": "Del\u00e9mont", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1346198400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "439", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/DEM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Del\u00e9mont", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>439</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>DEM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1346198400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/DEM.pdf' target='_blank'>Del\u00e9mont DEM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [581914.0, 130622.0, 2964.0]}, "type": "Feature", "id": "DIA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/DIA.pdf", "data_name": "Les Diablerets DIA", "temperature_2m": true, "name": "Les Diablerets", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1380067200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2964", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/DIA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Les Diablerets", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2964</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>DIA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1380067200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/DIA.pdf' target='_blank'>Les Diablerets DIA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [708189.0, 173789.0, 1197.0]}, "type": "Feature", "id": "DIS", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/DIS.pdf", "data_name": "Disentis / Sedrun DIS", "temperature_2m": true, "name": "Disentis / Sedrun", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1165968000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1197", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/DIS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Disentis / Sedrun", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1197</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>DIS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1165968000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/DIS.pdf' target='_blank'>Disentis / Sedrun DIS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [672890.0, 251865.0, 384.0]}, "type": "Feature", "id": "DIT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/DIT.pdf", "data_name": "Dietikon DIT", "temperature_2m": false, "name": "Dietikon", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1472169600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "384", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/DIT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Dietikon", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>384</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>DIT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1472169600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/DIT.pdf' target='_blank'>Dietikon DIT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [715387.0, 227540.0, 408.0]}, "type": "Feature", "id": "DOB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/DOB.pdf", "data_name": "Doggen-Benken DOB", "temperature_2m": false, "name": "Doggen-Benken", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1355875200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "408", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/DOB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Doggen-Benken", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>408</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>DOB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355875200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/DOB.pdf' target='_blank'>Doggen-Benken DOB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [497061.0, 142362.0, 1670.0]}, "type": "Feature", "id": "DOL", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/DOL.pdf", "data_name": "La D\u00f4le DOL", "temperature_2m": true, "name": "La D\u00f4le", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1165968000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1670", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/DOL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station La D\u00f4le", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1670</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>DOL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1165968000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/DOL.pdf' target='_blank'>La D\u00f4le DOL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [726347.0, 237176.0, 623.0]}, "type": "Feature", "id": "EBK", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/EBK.pdf", "data_name": "Ebnat-Kappel EBK", "temperature_2m": true, "name": "Ebnat-Kappel", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1333324800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "623", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/EBK.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Ebnat-Kappel", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>623</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>EBK</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1333324800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/EBK.pdf' target='_blank'>Ebnat-Kappel EBK</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [650279.0, 141897.0, 2893.0]}, "type": "Feature", "id": "EGH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/EGH.pdf", "data_name": "Eggishorn EGH", "temperature_2m": true, "name": "Eggishorn", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1332720000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2893", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/EGH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Eggishorn", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2893</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>EGH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1332720000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/EGH.pdf' target='_blank'>Eggishorn EGH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [642913.0, 225540.0, 521.0]}, "type": "Feature", "id": "EGO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/EGO.pdf", "data_name": "Egolzwil EGO", "temperature_2m": true, "name": "Egolzwil", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1285113600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "521", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/EGO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Egolzwil", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>521</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>EGO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285113600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/EGO.pdf' target='_blank'>Egolzwil EGO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [699984.0, 221069.0, 910.0]}, "type": "Feature", "id": "EIN", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/EIN.pdf", "data_name": "Einsiedeln EIN", "temperature_2m": true, "name": "Einsiedeln", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1331078400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "910", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/EIN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Einsiedeln", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>910</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>EIN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1331078400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/EIN.pdf' target='_blank'>Einsiedeln EIN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [732265.0, 198425.0, 958.0]}, "type": "Feature", "id": "ELM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ELM.pdf", "data_name": "Elm ELM", "temperature_2m": true, "name": "Elm", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1303171200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "958", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ELM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Elm", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>958</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ELM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1303171200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ELM.pdf' target='_blank'>Elm ELM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [674157.0, 186097.0, 1036.0]}, "type": "Feature", "id": "ENG", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ENG.pdf", "data_name": "Engelberg ENG", "temperature_2m": true, "name": "Engelberg", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1166054400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1036", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ENG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Engelberg", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1036</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ENG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1166054400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ENG.pdf' target='_blank'>Engelberg ENG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [647935.0, 204165.0, 768.0]}, "type": "Feature", "id": "ENT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ENT.pdf", "data_name": "Entlebuch ENT", "temperature_2m": false, "name": "Entlebuch", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1389744000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "768", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ENT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Entlebuch", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>768</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ENT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1389744000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ENT.pdf' target='_blank'>Entlebuch ENT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [707865.0, 278227.0, 414.0]}, "type": "Feature", "id": "ESZ", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ESZ.pdf", "data_name": "Eschenz ESZ", "temperature_2m": false, "name": "Eschenz", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1342483200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "414", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ESZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Eschenz", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>414</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ESZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1342483200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ESZ.pdf' target='_blank'>Eschenz ESZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [568197.0, 114693.0, 482.0]}, "type": "Feature", "id": "EVI", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/EVI.pdf", "data_name": "Evionnaz EVI", "temperature_2m": true, "name": "Evionnaz", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1386288000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "482", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/EVI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Evionnaz", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>482</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>EVI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1386288000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/EVI.pdf' target='_blank'>Evionnaz EVI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [605415.0, 106740.0, 1825.0]}, "type": "Feature", "id": "EVO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/EVO.pdf", "data_name": "Evol\u00e8ne / Villa EVO", "temperature_2m": true, "name": "Evol\u00e8ne / Villa", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1124668800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1825", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/EVO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Evol\u00e8ne / Villa", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1825</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>EVO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1124668800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/EVO.pdf' target='_blank'>Evol\u00e8ne / Villa EVO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [562458.0, 252676.0, 596.0]}, "type": "Feature", "id": "FAH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FAH.pdf", "data_name": "Fahy FAH", "temperature_2m": true, "name": "Fahy", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1144800000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "596", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FAH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Fahy", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>596</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FAH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1144800000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FAH.pdf' target='_blank'>Fahy FAH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [704950.0, 148266.0, 747.0]}, "type": "Feature", "id": "FAI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FAI.pdf", "data_name": "Faido FAI", "temperature_2m": false, "name": "Faido", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1394668800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "747", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FAI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Faido", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>747</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FAI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1394668800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FAI.pdf' target='_blank'>Faido FAI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [589960.0, 97765.0, 1500.0]}, "type": "Feature", "id": "FIO", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FIO.pdf", "data_name": "Fionnay FIO", "temperature_2m": false, "name": "Fionnay", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378252800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1500", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FIO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Fionnay", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1500</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FIO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378252800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FIO.pdf' target='_blank'>Fionnay FIO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [653990.0, 142082.0, 1175.0]}, "type": "Feature", "id": "FIT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FIT.pdf", "data_name": "Fieschertal FIT", "temperature_2m": false, "name": "Fieschertal", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1454976000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1175", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FIT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Fieschertal", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1175</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FIT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1454976000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FIT.pdf' target='_blank'>Fieschertal FIT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [644332.0, 193311.0, 940.0]}, "type": "Feature", "id": "FLU", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FLU.pdf", "data_name": "Fl\u00fchli, LU FLU", "temperature_2m": true, "name": "Fl\u00fchli, LU", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1444089600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "940", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FLU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Fl\u00fchli, LU", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>940</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FLU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1444089600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FLU.pdf' target='_blank'>Fl\u00fchli, LU FLU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [733050.0, 252940.0, 570.0]}, "type": "Feature", "id": "FLW", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FLW.pdf", "data_name": "Flawil FLW", "temperature_2m": false, "name": "Flawil", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1443571200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "570", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FLW.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Flawil", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>570</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FLW</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1443571200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FLW.pdf' target='_blank'>Flawil FLW</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [534221.0, 188081.0, 1205.0]}, "type": "Feature", "id": "FRE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FRE.pdf", "data_name": "Bullet / La Fr\u00e9taz FRE", "temperature_2m": true, "name": "Bullet / La Fr\u00e9taz", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1140739200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1205", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FRE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bullet / La Fr\u00e9taz", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1205</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FRE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1140739200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FRE.pdf' target='_blank'>Bullet / La Fr\u00e9taz FRE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [616774.0, 160884.0, 756.0]}, "type": "Feature", "id": "FRU", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/FRU.pdf", "data_name": "Frutigen FRU", "temperature_2m": true, "name": "Frutigen", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1439856000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "756", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/FRU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Frutigen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>756</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>FRU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1439856000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/FRU.pdf' target='_blank'>Frutigen FRU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [722503.0, 87456.0, 1600.0]}, "type": "Feature", "id": "GEN", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GEN.pdf", "data_name": "Monte Generoso GEN", "temperature_2m": true, "name": "Monte Generoso", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1350950400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1600", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GEN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Monte Generoso", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1600</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GEN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1350950400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GEN.pdf' target='_blank'>Monte Generoso GEN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [682510.0, 205572.0, 521.0]}, "type": "Feature", "id": "GES", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GES.pdf", "data_name": "Gersau GES", "temperature_2m": true, "name": "Gersau", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1444089600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "521", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GES.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Gersau", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>521</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GES</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1444089600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GES.pdf' target='_blank'>Gersau GES</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [657320.0, 188980.0, 471.0]}, "type": "Feature", "id": "GIH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GIH.pdf", "data_name": "Giswil GIH", "temperature_2m": true, "name": "Giswil", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1285113600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "471", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GIH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Giswil", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>471</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GIH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285113600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GIH.pdf' target='_blank'>Giswil GIH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [723752.0, 210568.0, 517.0]}, "type": "Feature", "id": "GLA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GLA.pdf", "data_name": "Glarus GLA", "temperature_2m": true, "name": "Glarus", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1129161600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "517", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GLA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Glarus", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>517</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GLA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1129161600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GLA.pdf' target='_blank'>Glarus GLA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [681250.0, 166790.0, 1745.0]}, "type": "Feature", "id": "GOA", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GOA.pdf", "data_name": "G\u00f6scheneralp GOA", "temperature_2m": false, "name": "G\u00f6scheneralp", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1381881600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1745", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GOA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station G\u00f6scheneralp", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1745</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GOA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1381881600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GOA.pdf' target='_blank'>G\u00f6scheneralp GOA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [640417.0, 245937.0, 380.0]}, "type": "Feature", "id": "GOE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GOE.pdf", "data_name": "G\u00f6sgen GOE", "temperature_2m": true, "name": "G\u00f6sgen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1212451200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "380", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GOE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station G\u00f6sgen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>380</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GOE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1212451200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GOE.pdf' target='_blank'>G\u00f6sgen GOE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [626900.0, 92512.0, 3129.0]}, "type": "Feature", "id": "GOR", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GOR.pdf", "data_name": "Gornergrat GOR", "temperature_2m": true, "name": "Gornergrat", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1350432000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "3129", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GOR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Gornergrat", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>3129</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GOR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1350432000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GOR.pdf' target='_blank'>Gornergrat GOR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [688477.0, 171926.0, 950.0]}, "type": "Feature", "id": "GOS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GOS.pdf", "data_name": "G\u00f6schenen GOS", "temperature_2m": true, "name": "G\u00f6schenen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1456185600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "950", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GOS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station G\u00f6schenen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>950</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GOS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1456185600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GOS.pdf' target='_blank'>G\u00f6schenen GOS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [575182.0, 180076.0, 646.0]}, "type": "Feature", "id": "GRA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GRA.pdf", "data_name": "Fribourg / Posieux GRA", "temperature_2m": true, "name": "Fribourg / Posieux", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1308528000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "646", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GRA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Fribourg / Posieux", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>646</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GRA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1308528000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GRA.pdf' target='_blank'>Fribourg / Posieux GRA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [630739.0, 116062.0, 1605.0]}, "type": "Feature", "id": "GRC", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GRC.pdf", "data_name": "Gr\u00e4chen GRC", "temperature_2m": true, "name": "Gr\u00e4chen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1369958400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1605", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GRC.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Gr\u00e4chen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1605</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GRC</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1369958400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GRC.pdf' target='_blank'>Gr\u00e4chen GRC</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [598216.0, 225348.0, 430.0]}, "type": "Feature", "id": "GRE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GRE.pdf", "data_name": "Grenchen GRE", "temperature_2m": true, "name": "Grenchen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1291593600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "430", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GRE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Grenchen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>430</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GRE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1291593600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GRE.pdf' target='_blank'>Grenchen GRE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [668583.0, 158215.0, 1980.0]}, "type": "Feature", "id": "GRH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GRH.pdf", "data_name": "Grimsel Hospiz GRH", "temperature_2m": true, "name": "Grimsel Hospiz", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1228176000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1980", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GRH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Grimsel Hospiz", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1980</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GRH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1228176000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GRH.pdf' target='_blank'>Grimsel Hospiz GRH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [733017.0, 124090.0, 324.0]}, "type": "Feature", "id": "GRO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GRO.pdf", "data_name": "Grono GRO", "temperature_2m": true, "name": "Grono", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1350345600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "324", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GRO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Grono", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>324</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GRO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1350345600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GRO.pdf' target='_blank'>Grono GRO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [579200.0, 79720.0, 2472.0]}, "type": "Feature", "id": "GSB", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GSB.pdf", "data_name": "Col du Grand St-Bernard GSB", "temperature_2m": true, "name": "Col du Grand St-Bernard", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1131667200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2472", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GSB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Col du Grand St-Bernard", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2472</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GSB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1131667200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GSB.pdf' target='_blank'>Col du Grand St-Bernard GSB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [587680.0, 136130.0, 1196.0]}, "type": "Feature", "id": "GSG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GSG.pdf", "data_name": "Gsteig, Gstaad GSG", "temperature_2m": false, "name": "Gsteig, Gstaad", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1411516800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1196", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GSG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Gsteig, Gstaad", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1196</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GSG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1411516800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GSG.pdf' target='_blank'>Gsteig, Gstaad GSG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [665296.0, 167601.0, 1055.0]}, "type": "Feature", "id": "GTT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GTT.pdf", "data_name": "Guttannen GTT", "temperature_2m": false, "name": "Guttannen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1389744000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1055", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GTT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Guttannen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1055</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GTT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1389744000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GTT.pdf' target='_blank'>Guttannen GTT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [690050.0, 167475.0, 2283.0]}, "type": "Feature", "id": "GUE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GUE.pdf", "data_name": "G\u00fctsch ob Andermatt GUE", "temperature_2m": true, "name": "G\u00fctsch ob Andermatt", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1125532800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2283", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GUE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station G\u00fctsch ob Andermatt", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2283</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GUE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1125532800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GUE.pdf' target='_blank'>G\u00fctsch ob Andermatt GUE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [738420.0, 273960.0, 440.0]}, "type": "Feature", "id": "GUT", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GUT.pdf", "data_name": "G\u00fcttingen GUT", "temperature_2m": true, "name": "G\u00fcttingen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1156723200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "440", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GUT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station G\u00fcttingen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>440</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GUT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1156723200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GUT.pdf' target='_blank'>G\u00fcttingen GUT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [498905.0, 122632.0, 412.0]}, "type": "Feature", "id": "GVE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/GVE.pdf", "data_name": "Gen\u00e8ve-Cointrin GVE", "temperature_2m": true, "name": "Gen\u00e8ve-Cointrin", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1244764800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "412", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/GVE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Gen\u00e8ve-Cointrin", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>412</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>GVE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1244764800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/GVE.pdf' target='_blank'>Gen\u00e8ve-Cointrin GVE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [719099.0, 279047.0, 718.0]}, "type": "Feature", "id": "HAI", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/HAI.pdf", "data_name": "Salen-Reutenen HAI", "temperature_2m": true, "name": "Salen-Reutenen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1335225600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "718", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/HAI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Salen-Reutenen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>718</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>HAI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1335225600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/HAI.pdf' target='_blank'>Salen-Reutenen HAI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [677456.0, 283472.0, 419.0]}, "type": "Feature", "id": "HLL", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/HLL.pdf", "data_name": "Hallau HLL", "temperature_2m": true, "name": "Hallau", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1318291200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "419", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/HLL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Hallau", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>419</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>HLL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1318291200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/HLL.pdf' target='_blank'>Hallau HLL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [713515.0, 247755.0, 1144.0]}, "type": "Feature", "id": "HOE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/HOE.pdf", "data_name": "H\u00f6rnli HOE", "temperature_2m": true, "name": "H\u00f6rnli", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1228262400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1144", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/HOE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station H\u00f6rnli", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1144</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>HOE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1228262400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/HOE.pdf' target='_blank'>H\u00f6rnli HOE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [630261.0, 218189.0, 633.0]}, "type": "Feature", "id": "HUT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/HUT.pdf", "data_name": "Huttwil HUT", "temperature_2m": true, "name": "Huttwil", "airpressure": true, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1381881600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "633", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/HUT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Huttwil", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>633</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>HUT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1381881600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/HUT.pdf' target='_blank'>Huttwil HUT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [735685.0, 181966.0, 698.0]}, "type": "Feature", "id": "ILZ", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ILZ.pdf", "data_name": "Ilanz ILZ", "temperature_2m": true, "name": "Ilanz", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1390435200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "698", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ILZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Ilanz", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>698</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ILZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1390435200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ILZ.pdf' target='_blank'>Ilanz ILZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [712019.0, 218326.0, 903.0]}, "type": "Feature", "id": "INN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/INN.pdf", "data_name": "Innerthal INN", "temperature_2m": false, "name": "Innerthal", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1392076800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "903", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/INN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Innerthal", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>903</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>INN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1392076800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/INN.pdf' target='_blank'>Innerthal INN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [633019.0, 169093.0, 577.0]}, "type": "Feature", "id": "INT", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/INT.pdf", "data_name": "Interlaken INT", "temperature_2m": true, "name": "Interlaken", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1187827200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "577", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/INT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Interlaken", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>577</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>INT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1187827200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/INT.pdf' target='_blank'>Interlaken INT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [706760.0, 231290.0, 410.0]}, "type": "Feature", "id": "JON", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/JON.pdf", "data_name": "Jona JON", "temperature_2m": false, "name": "Jona", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1446595200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "410", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/JON.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Jona", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>410</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>JON</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1446595200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/JON.pdf' target='_blank'>Jona JON</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [641930.0, 155275.0, 3580.0]}, "type": "Feature", "id": "JUN", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/JUN.pdf", "data_name": "Jungfraujoch JUN", "temperature_2m": true, "name": "Jungfraujoch", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1156723200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "3580", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/JUN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Jungfraujoch", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>3580</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>JUN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1156723200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/JUN.pdf' target='_blank'>Jungfraujoch JUN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [618313.0, 149198.0, 1178.0]}, "type": "Feature", "id": "KAS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/KAS.pdf", "data_name": "Kandersteg KAS", "temperature_2m": false, "name": "Kandersteg", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1446595200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1178", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/KAS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Kandersteg", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1178</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>KAS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1446595200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/KAS.pdf' target='_blank'>Kandersteg KAS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [786857.0, 193366.0, 1186.0]}, "type": "Feature", "id": "KLA", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/KLA.pdf", "data_name": "Klosters / Aeuja KLA", "temperature_2m": false, "name": "Klosters / Aeuja", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1387497600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1186", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/KLA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Klosters / Aeuja", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1186</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>KLA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1387497600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/KLA.pdf' target='_blank'>Klosters / Aeuja KLA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [682710.0, 259339.0, 426.0]}, "type": "Feature", "id": "KLO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/KLO.pdf", "data_name": "Z\u00fcrich / Kloten KLO", "temperature_2m": true, "name": "Z\u00fcrich / Kloten", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1251072000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "426", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/KLO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Z\u00fcrich / Kloten", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>426</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>KLO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1251072000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/KLO.pdf' target='_blank'>Z\u00fcrich / Kloten KLO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [612662.0, 218664.0, 484.0]}, "type": "Feature", "id": "KOP", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/KOP.pdf", "data_name": "Koppigen KOP", "temperature_2m": true, "name": "Koppigen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1325116800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "484", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/KOP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Koppigen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>484</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>KOP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1325116800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/KOP.pdf' target='_blank'>Koppigen KOP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [624250.0, 244720.0, 731.0]}, "type": "Feature", "id": "LAB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LAB.pdf", "data_name": "Langenbruck LAB", "temperature_2m": false, "name": "Langenbruck", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1355702400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "731", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LAB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Langenbruck", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>731</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LAB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355702400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LAB.pdf' target='_blank'>Langenbruck LAB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [707637.0, 226334.0, 468.0]}, "type": "Feature", "id": "LAC", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LAC.pdf", "data_name": "Lachen / Galgenen LAC", "temperature_2m": true, "name": "Lachen / Galgenen", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1445904000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "468", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LAC.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Lachen / Galgenen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>468</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LAC</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1445904000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LAC.pdf' target='_blank'>Lachen / Galgenen LAC</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [672250.0, 259460.0, 845.0]}, "type": "Feature", "id": "LAE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LAE.pdf", "data_name": "L\u00e4gern LAE", "temperature_2m": true, "name": "L\u00e4gern", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1212451200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "845", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LAE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a026 m au-dessus du sol. Mesure du vent effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 26 m au-dessus du sol.", "precipitation": false, "image_caption": "Station L\u00e4gern", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>845</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LAE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1212451200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a026 m au-dessus du sol. Mesure du vent effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 26 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LAE.pdf' target='_blank'>L\u00e4gern LAE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [628005.0, 198792.0, 745.0]}, "type": "Feature", "id": "LAG", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LAG.pdf", "data_name": "Langnau i.E. LAG", "temperature_2m": true, "name": "Langnau i.E.", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1309132800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "745", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LAG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Langnau i.E.", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>745</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LAG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1309132800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LAG.pdf' target='_blank'>Langnau i.E. LAG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [777273.0, 166619.0, 1408.0]}, "type": "Feature", "id": "LAT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LAT.pdf", "data_name": "Berg\u00fcn / Latsch LAT", "temperature_2m": true, "name": "Berg\u00fcn / Latsch", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1444176000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1408", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LAT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Berg\u00fcn / Latsch", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1408</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LAT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1444176000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LAT.pdf' target='_blank'>Berg\u00fcn / Latsch LAT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [656379.0, 272111.0, 341.0]}, "type": "Feature", "id": "LEI", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LEI.pdf", "data_name": "Leibstadt LEI", "temperature_2m": true, "name": "Leibstadt", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1212451200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "341", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LEI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Leibstadt", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>341</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LEI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1212451200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LEI.pdf' target='_blank'>Leibstadt LEI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [614083.0, 135090.0, 1286.0]}, "type": "Feature", "id": "LEU", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LEU.pdf", "data_name": "Leukerbad LEU", "temperature_2m": false, "name": "Leukerbad", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378252800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1286", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LEU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Leukerbad", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1286</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LEU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378252800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LEU.pdf' target='_blank'>Leukerbad LEU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [692910.0, 289775.0, 585.0]}, "type": "Feature", "id": "LOH", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LOH.pdf", "data_name": "Lohn, SH LOH", "temperature_2m": false, "name": "Lohn, SH", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1356048000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "585", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LOH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Lohn, SH", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>585</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LOH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1356048000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LOH.pdf' target='_blank'>Lohn, SH LOH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [509387.0, 150106.0, 900.0]}, "type": "Feature", "id": "LON", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LON.pdf", "data_name": "Longirod LON", "temperature_2m": false, "name": "Longirod", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1410912000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "900", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LON.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Longirod", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>900</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LON</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1410912000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LON.pdf' target='_blank'>Longirod LON</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [538976.0, 153256.0, 601.0]}, "type": "Feature", "id": "LSN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LSN.pdf", "data_name": "Lausanne LSN", "temperature_2m": false, "name": "Lausanne", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378252800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "601", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LSN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Lausanne", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>601</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LSN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378252800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LSN.pdf' target='_blank'>Lausanne LSN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [635851.0, 160291.0, 815.0]}, "type": "Feature", "id": "LTB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LTB.pdf", "data_name": "Lauterbrunnen LTB", "temperature_2m": false, "name": "Lauterbrunnen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1442361600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "815", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LTB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Lauterbrunnen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>815</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LTB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1442361600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LTB.pdf' target='_blank'>Lauterbrunnen LTB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [717874.0, 95884.0, 273.0]}, "type": "Feature", "id": "LUG", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LUG.pdf", "data_name": "Lugano LUG", "temperature_2m": true, "name": "Lugano", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1159920000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "273", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LUG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Temp\u00e9rature mesur\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 du lac.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Lugano", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>273</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LUG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1159920000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Temp\u00e9rature mesur\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 du lac.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LUG.pdf' target='_blank'>Lugano LUG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [665540.0, 209848.0, 454.0]}, "type": "Feature", "id": "LUZ", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/LUZ.pdf", "data_name": "Luzern LUZ", "temperature_2m": true, "name": "Luzern", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1150070400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "454", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/LUZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur un site expos\u00e9, sur un b\u00e2timent, \u00e0 41 m au-dessus du sol.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Luzern", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>454</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>LUZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1150070400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur un site expos\u00e9, sur un b\u00e2timent, \u00e0 41 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/LUZ.pdf' target='_blank'>Luzern LUZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [570920.0, 106546.0, 461.0]}, "type": "Feature", "id": "MAB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MAB.pdf", "data_name": "Martigny / Ravoire MAB", "temperature_2m": true, "name": "Martigny / Ravoire", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1459296000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "461", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MAB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Martigny / Ravoire", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>461</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MAB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1459296000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MAB.pdf' target='_blank'>Martigny / Ravoire MAB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [715480.0, 113162.0, 203.0]}, "type": "Feature", "id": "MAG", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MAG.pdf", "data_name": "Magadino / Cadenazzo MAG", "temperature_2m": true, "name": "Magadino / Cadenazzo", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1139961600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "203", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MAG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Magadino / Cadenazzo", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>203</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MAG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1139961600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MAG.pdf' target='_blank'>Magadino / Cadenazzo MAG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [533458.0, 176567.0, 437.0]}, "type": "Feature", "id": "MAH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MAH.pdf", "data_name": "Mathod MAH", "temperature_2m": true, "name": "Mathod", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1376956800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "437", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MAH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Mathod", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>437</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MAH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1376956800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MAH.pdf' target='_blank'>Mathod MAH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [764704.0, 219182.0, 1610.0]}, "type": "Feature", "id": "MAL", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MAL.pdf", "data_name": "Malbun MAL", "temperature_2m": false, "name": "Malbun", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1463443200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1610", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MAL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Malbun", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1610</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MAL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1463443200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MAL.pdf' target='_blank'>Malbun MAL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [567375.0, 107577.0, 990.0]}, "type": "Feature", "id": "MAR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MAR.pdf", "data_name": "Les Mar\u00e9cottes MAR", "temperature_2m": true, "name": "Les Mar\u00e9cottes", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1440460800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "990", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MAR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Les Mar\u00e9cottes", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>990</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MAR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1440460800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MAR.pdf' target='_blank'>Les Mar\u00e9cottes MAR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [571758.0, 167317.0, 715.0]}, "type": "Feature", "id": "MAS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MAS.pdf", "data_name": "Marsens MAS", "temperature_2m": true, "name": "Marsens", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1396310400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "715", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MAS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Marsens", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>715</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MAS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1396310400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MAS.pdf' target='_blank'>Marsens MAS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [830464.0, 196986.0, 1041.0]}, "type": "Feature", "id": "MAT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MAT.pdf", "data_name": "Martina MAT", "temperature_2m": false, "name": "Martina", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1365552000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1041", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MAT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Martina", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1041</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MAT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1365552000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MAT.pdf' target='_blank'>Martina MAT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [655844.0, 175930.0, 589.0]}, "type": "Feature", "id": "MER", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MER.pdf", "data_name": "Meiringen MER", "temperature_2m": true, "name": "Meiringen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1317859200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "589", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MER.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Meiringen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>589</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MER</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317859200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MER.pdf' target='_blank'>Meiringen MER</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [603884.0, 243975.0, 540.0]}, "type": "Feature", "id": "MEV", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MEV.pdf", "data_name": "Mervelier MEV", "temperature_2m": false, "name": "Mervelier", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1410912000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "540", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MEV.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Mervelier", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>540</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MEV</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1410912000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MEV.pdf' target='_blank'>Mervelier MEV</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [583037.0, 221115.0, 883.0]}, "type": "Feature", "id": "MGL", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MGL.pdf", "data_name": "Magglingen MGL", "temperature_2m": false, "name": "Magglingen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1355788800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "883", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MGL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Magglingen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>883</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MGL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355788800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MGL.pdf' target='_blank'>Magglingen MGL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [567723.0, 155072.0, 1974.0]}, "type": "Feature", "id": "MLS", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MLS.pdf", "data_name": "Le Mol\u00e9son MLS", "temperature_2m": true, "name": "Le Mol\u00e9son", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1223942400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1974", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MLS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Le Mol\u00e9son", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1974</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MLS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1223942400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MLS.pdf' target='_blank'>Le Mol\u00e9son MLS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [569727.0, 254223.0, 535.0]}, "type": "Feature", "id": "MMO", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MMO.pdf", "data_name": "Mormont MMO", "temperature_2m": false, "name": "Mormont", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1441584000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "535", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MMO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Mormont", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>535</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MMO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1441584000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MMO.pdf' target='_blank'>Mormont MMO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [660128.0, 232851.0, 453.0]}, "type": "Feature", "id": "MOA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MOA.pdf", "data_name": "Mosen MOA", "temperature_2m": true, "name": "Mosen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1349654400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "453", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MOA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Mosen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>453</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MOA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1349654400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MOA.pdf' target='_blank'>Mosen MOA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [583492.0, 102189.0, 839.0]}, "type": "Feature", "id": "MOB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MOB.pdf", "data_name": "Montagnier-Bagnes MOB", "temperature_2m": true, "name": "Montagnier-Bagnes", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1484784000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "839", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MOB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Montagnier-Bagnes", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>839</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MOB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1484784000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MOB.pdf' target='_blank'>Montagnier-Bagnes MOB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [633053.0, 269147.0, 344.0]}, "type": "Feature", "id": "MOE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MOE.pdf", "data_name": "M\u00f6hlin MOE", "temperature_2m": true, "name": "M\u00f6hlin", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1283990400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "344", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MOE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station M\u00f6hlin", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>344</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MOE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1283990400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MOE.pdf' target='_blank'>M\u00f6hlin MOE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [629149.0, 89520.0, 2885.0]}, "type": "Feature", "id": "MRP", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MRP.pdf", "data_name": "Monte Rosa-Plattje MRP", "temperature_2m": true, "name": "Monte Rosa-Plattje", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1260921600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2885", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MRP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Monte Rosa-Plattje", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2885</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MRP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1260921600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MRP.pdf' target='_blank'>Monte Rosa-Plattje MRP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [692803.0, 117050.0, 771.0]}, "type": "Feature", "id": "MSG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MSG.pdf", "data_name": "Mosogno MSG", "temperature_2m": false, "name": "Mosogno", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1424131200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "771", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MSG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Mosogno", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>771</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MSG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1424131200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Humidit\u00e9 relative<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MSG.pdf' target='_blank'>Mosogno MSG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [588150.0, 200125.0, 775.0]}, "type": "Feature", "id": "MSK", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MSK.pdf", "data_name": "M\u00fchleberg / Stockeren MSK", "temperature_2m": true, "name": "M\u00fchleberg / Stockeren", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1193616000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "775", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MSK.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0 70 m au-dessus du sol. Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a070 m au-dessus du sol.", "precipitation": false, "image_caption": "Station M\u00fchleberg / Stockeren", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>775</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MSK</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1193616000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0 70 m au-dessus du sol. Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a070 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MSK.pdf' target='_blank'>M\u00fchleberg / Stockeren MSK</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [614325.0, 110730.0, 1580.0]}, "type": "Feature", "id": "MTE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MTE.pdf", "data_name": "Mottec MTE", "temperature_2m": true, "name": "Mottec", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1429056000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1580", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MTE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Mottec", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1580</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MTE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1429056000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MTE.pdf' target='_blank'>Mottec MTE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [714263.0, 140944.0, 2171.0]}, "type": "Feature", "id": "MTR", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MTR.pdf", "data_name": "Matro MTR", "temperature_2m": true, "name": "Matro", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1379980800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2171", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MTR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Matro", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2171</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MTR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1379980800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MTR.pdf' target='_blank'>Matro MTR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [587788.0, 202478.0, 480.0]}, "type": "Feature", "id": "MUB", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MUB.pdf", "data_name": "M\u00fchleberg MUB", "temperature_2m": true, "name": "M\u00fchleberg", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1211760000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "480", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MUB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station M\u00fchleberg", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>480</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MUB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1211760000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MUB.pdf' target='_blank'>M\u00fchleberg MUB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [667276.0, 235323.0, 577.0]}, "type": "Feature", "id": "MUR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MUR.pdf", "data_name": "Muri, AG MUR", "temperature_2m": false, "name": "Muri, AG", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1372723200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "577", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MUR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Muri, AG", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>577</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MUR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1372723200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MUR.pdf' target='_blank'>Muri, AG MUR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [601706.0, 127482.0, 1427.0]}, "type": "Feature", "id": "MVE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/MVE.pdf", "data_name": "Montana MVE", "temperature_2m": true, "name": "Montana", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1234310400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1427", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/MVE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Montana", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1427</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>MVE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1234310400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/MVE.pdf' target='_blank'>Montana MVE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [638133.0, 206079.0, 1404.0]}, "type": "Feature", "id": "NAP", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/NAP.pdf", "data_name": "Napf NAP", "temperature_2m": true, "name": "Napf", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1183420800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1404", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/NAP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Napf", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1404</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>NAP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1183420800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/NAP.pdf' target='_blank'>Napf NAP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [815374.0, 188987.0, 2400.0]}, "type": "Feature", "id": "NAS", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/NAS.pdf", "data_name": "Naluns / Schlivera NAS", "temperature_2m": true, "name": "Naluns / Schlivera", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1289952000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2400", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/NAS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Naluns / Schlivera", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2400</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>NAS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1289952000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/NAS.pdf' target='_blank'>Naluns / Schlivera NAS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [605295.0, 232697.0, 1055.0]}, "type": "Feature", "id": "NEB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/NEB.pdf", "data_name": "Nesselboden NEB", "temperature_2m": false, "name": "Nesselboden", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1392076800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1055", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/NEB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Nesselboden", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1055</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>NEB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1392076800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/NEB.pdf' target='_blank'>Nesselboden NEB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [563087.0, 205560.0, 485.0]}, "type": "Feature", "id": "NEU", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/NEU.pdf", "data_name": "Neuch\u00e2tel NEU", "temperature_2m": true, "name": "Neuch\u00e2tel", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1215993600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "485", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/NEU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Neuch\u00e2tel", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>485</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>NEU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1215993600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/NEU.pdf' target='_blank'>Neuch\u00e2tel NEU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [701841.0, 210464.0, 1075.0]}, "type": "Feature", "id": "OBI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/OBI.pdf", "data_name": "Oberiberg OBI", "temperature_2m": false, "name": "Oberiberg", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1454976000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1075", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/OBI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Oberiberg", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1075</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>OBI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1454976000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/OBI.pdf' target='_blank'>Oberiberg OBI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [764171.0, 249582.0, 409.0]}, "type": "Feature", "id": "OBR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/OBR.pdf", "data_name": "Oberriet, SG OBR", "temperature_2m": true, "name": "Oberriet, SG", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1430784000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "409", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/OBR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Oberriet, SG", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>409</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>OBR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1430784000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/OBR.pdf' target='_blank'>Oberriet, SG OBR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [667846.0, 262266.0, 428.0]}, "type": "Feature", "id": "OED", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/OED.pdf", "data_name": "Oberehrendingen OED", "temperature_2m": false, "name": "Oberehrendingen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1410220800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "428", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/OED.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Oberehrendingen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>428</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>OED</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1410220800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/OED.pdf' target='_blank'>Oberehrendingen OED</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [684614.0, 254698.0, 424.0]}, "type": "Feature", "id": "OPF", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/OPF.pdf", "data_name": "Opfikon OPF", "temperature_2m": false, "name": "Opfikon", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1467676800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "424", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/OPF.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Opfikon", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>424</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>OPF</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1467676800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/OPF.pdf' target='_blank'>Opfikon OPF</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [555506.0, 158052.0, 827.0]}, "type": "Feature", "id": "ORO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ORO.pdf", "data_name": "Oron ORO", "temperature_2m": true, "name": "Oron", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1326326400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "827", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ORO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Oron", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>827</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ORO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1326326400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ORO.pdf' target='_blank'>Oron ORO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [577022.0, 96695.0, 929.0]}, "type": "Feature", "id": "ORS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ORS.pdf", "data_name": "Orsi\u00e8res ORS", "temperature_2m": false, "name": "Orsi\u00e8res", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1356048000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "929", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ORS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Orsi\u00e8res", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>929</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ORS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1356048000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ORS.pdf' target='_blank'>Orsi\u00e8res ORS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [704160.0, 114350.0, 367.0]}, "type": "Feature", "id": "OTL", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/OTL.pdf", "data_name": "Locarno / Monti OTL", "temperature_2m": true, "name": "Locarno / Monti", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1178841600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "367", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/OTL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Locarno / Monti", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>367</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>OTL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1178841600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/OTL.pdf' target='_blank'>Locarno / Monti OTL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [562127.0, 184612.0, 490.0]}, "type": "Feature", "id": "PAY", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PAY.pdf", "data_name": "Payerne PAY", "temperature_2m": true, "name": "Payerne", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1165276800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "490", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PAY.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Payerne", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>490</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PAY</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1165276800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PAY.pdf' target='_blank'>Payerne PAY</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [661910.0, 203410.0, 2106.0]}, "type": "Feature", "id": "PIL", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PIL.pdf", "data_name": "Pilatus PIL", "temperature_2m": true, "name": "Pilatus", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1235433600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2106", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PIL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Pilatus", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2106</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PIL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1235433600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PIL.pdf' target='_blank'>Pilatus PIL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [695888.0, 152261.0, 990.0]}, "type": "Feature", "id": "PIO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PIO.pdf", "data_name": "Piotta PIO", "temperature_2m": true, "name": "Piotta", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1256083200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "990", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PIO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "En raison d'un vaste chantier \u00e0 proximit\u00e9 de la station, influences possibles sur la mesure de la temp\u00e9rature.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Piotta", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>990</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PIO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1256083200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>En raison d'un vaste chantier \u00e0 proximit\u00e9 de la station, influences possibles sur la mesure de la temp\u00e9rature.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PIO.pdf' target='_blank'>Piotta PIO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [586808.0, 177400.0, 1042.0]}, "type": "Feature", "id": "PLF", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PLF.pdf", "data_name": "Plaffeien PLF", "temperature_2m": true, "name": "Plaffeien", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1123459200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1042", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PLF.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Plaffeien", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1042</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PLF</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1123459200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PLF.pdf' target='_blank'>Plaffeien PLF</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [760261.0, 160570.0, 2670.0]}, "type": "Feature", "id": "PMA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PMA.pdf", "data_name": "Piz Martegnas PMA", "temperature_2m": true, "name": "Piz Martegnas", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1321920000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2670", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PMA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Piz Martegnas", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2670</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PMA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1321920000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PMA.pdf' target='_blank'>Piz Martegnas PMA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [523549.0, 148525.0, 425.0]}, "type": "Feature", "id": "PRE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PRE.pdf", "data_name": "St-Prex PRE", "temperature_2m": false, "name": "St-Prex", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1323129600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "425", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PRE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station St-Prex", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>425</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PRE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1323129600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PRE.pdf' target='_blank'>St-Prex PRE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [659540.0, 265600.0, 334.0]}, "type": "Feature", "id": "PSI", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PSI.pdf", "data_name": "PSI W\u00fcrenlingen PSI", "temperature_2m": true, "name": "PSI W\u00fcrenlingen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1311724800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "334", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PSI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 70 m au-dessus du sol.", "precipitation": true, "image_caption": "Station PSI W\u00fcrenlingen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>334</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PSI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1311724800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 70 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PSI.pdf' target='_blank'>PSI W\u00fcrenlingen PSI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [540811.0, 151514.0, 456.0]}, "type": "Feature", "id": "PUY", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/PUY.pdf", "data_name": "Pully PUY", "temperature_2m": true, "name": "Pully", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1137628800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "456", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/PUY.jpg", "data_size": 750, "remarks": "En raison de la topographie et d'obstacles \u00e0 proximit\u00e9, la station est en partie abrit\u00e9e du vent.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Pully", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>456</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>PUY</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1137628800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>En raison de la topographie et d'obstacles \u00e0 proximit\u00e9, la station est en partie abrit\u00e9e du vent.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/PUY.pdf' target='_blank'>Pully PUY</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [734848.0, 221278.0, 419.0]}, "type": "Feature", "id": "QUI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/QUI.pdf", "data_name": "Quinten QUI", "temperature_2m": false, "name": "Quinten", "airpressure": true, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1319414400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "419", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/QUI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Quinten", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>419</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>QUI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1319414400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pression de l'air<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/QUI.pdf' target='_blank'>Quinten QUI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [756910.0, 209351.0, 496.0]}, "type": "Feature", "id": "RAG", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/RAG.pdf", "data_name": "Bad Ragaz RAG", "temperature_2m": true, "name": "Bad Ragaz", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1328486400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "496", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/RAG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bad Ragaz", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>496</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>RAG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1328486400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/RAG.pdf' target='_blank'>Bad Ragaz RAG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [681428.0, 253546.0, 444.0]}, "type": "Feature", "id": "REH", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/REH.pdf", "data_name": "Z\u00fcrich / Affoltern REH", "temperature_2m": true, "name": "Z\u00fcrich / Affoltern", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1189468800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "444", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/REH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Z\u00fcrich / Affoltern", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>444</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>REH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1189468800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/REH.pdf' target='_blank'>Z\u00fcrich / Affoltern REH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [710610.0, 221850.0, 650.0]}, "type": "Feature", "id": "REM", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/REM.pdf", "data_name": "Rempen REM", "temperature_2m": false, "name": "Rempen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1456444800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "650", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/REM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Rempen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>650</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>REM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1456444800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/REM.pdf' target='_blank'>Rempen REM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [801850.0, 136180.0, 1078.0]}, "type": "Feature", "id": "ROB", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ROB.pdf", "data_name": "Poschiavo / Robbia ROB", "temperature_2m": true, "name": "Poschiavo / Robbia", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1201046400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1078", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ROB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Poschiavo / Robbia", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1078</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ROB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1201046400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ROB.pdf' target='_blank'>Poschiavo / Robbia ROB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [682588.0, 144091.0, 1896.0]}, "type": "Feature", "id": "ROE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ROE.pdf", "data_name": "Robi\u00e8i ROE", "temperature_2m": true, "name": "Robi\u00e8i", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1193702400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1896", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ROE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Robi\u00e8i", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1896</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ROE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1193702400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ROE.pdf' target='_blank'>Robi\u00e8i ROE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [684227.0, 214211.0, 1119.0]}, "type": "Feature", "id": "ROG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ROG.pdf", "data_name": "Rossberg ROG", "temperature_2m": false, "name": "Rossberg", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1326240000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1119", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ROG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Rossberg", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1119</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ROG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1326240000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ROG.pdf' target='_blank'>Rossberg ROG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [561476.0, 172622.0, 692.0]}, "type": "Feature", "id": "ROM", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ROM.pdf", "data_name": "Romont ROM", "temperature_2m": false, "name": "Romont", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1458259200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "692", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ROM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Romont", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>692</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ROM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1458259200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ROM.pdf' target='_blank'>Romont ROM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [751220.0, 181300.0, 622.0]}, "type": "Feature", "id": "ROT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ROT.pdf", "data_name": "Rothenbrunnen ROT", "temperature_2m": false, "name": "Rothenbrunnen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1479427200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "622", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ROT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Rothenbrunnen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>622</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ROT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1479427200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ROT.pdf' target='_blank'>Rothenbrunnen ROT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [633246.0, 253846.0, 611.0]}, "type": "Feature", "id": "RUE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/RUE.pdf", "data_name": "R\u00fcnenberg RUE", "temperature_2m": true, "name": "R\u00fcnenberg", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1155081600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "611", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/RUE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station R\u00fcnenberg", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>611</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>RUE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1155081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/RUE.pdf' target='_blank'>R\u00fcnenberg RUE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [744200.0, 234920.0, 2502.0]}, "type": "Feature", "id": "SAE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SAE.pdf", "data_name": "S\u00e4ntis SAE", "temperature_2m": true, "name": "S\u00e4ntis", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1133308800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2502", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SAE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station S\u00e4ntis", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2502</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SAE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1133308800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SAE.pdf' target='_blank'>S\u00e4ntis SAE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [690999.0, 215145.0, 790.0]}, "type": "Feature", "id": "SAG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SAG.pdf", "data_name": "Sattel-Aegeri SAG", "temperature_2m": true, "name": "Sattel-Aegeri", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1382400000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "790", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SAG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Sattel-Aegeri", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>790</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SAG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1382400000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SAG.pdf' target='_blank'>Sattel-Aegeri SAG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [565379.0, 234076.0, 883.0]}, "type": "Feature", "id": "SAI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SAI.pdf", "data_name": "Saignel\u00e9gier SAI", "temperature_2m": false, "name": "Saignel\u00e9gier", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1463443200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "883", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SAI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Saignel\u00e9gier", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>883</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SAI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1463443200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SAI.pdf' target='_blank'>Saignel\u00e9gier SAI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [787210.0, 155700.0, 1709.0]}, "type": "Feature", "id": "SAM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SAM.pdf", "data_name": "Samedan SAM", "temperature_2m": true, "name": "Samedan", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1183420800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1709", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SAM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Samedan", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1709</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SAM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1183420800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SAM.pdf' target='_blank'>Samedan SAM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [781634.0, 205103.0, 1456.0]}, "type": "Feature", "id": "SAN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SAN.pdf", "data_name": "St. Ant\u00f6nien SAN", "temperature_2m": false, "name": "St. Ant\u00f6nien", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1443571200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1456", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SAN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station St. Ant\u00f6nien", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1456</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SAN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1443571200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SAN.pdf' target='_blank'>St. Ant\u00f6nien SAN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [743556.0, 171437.0, 1296.0]}, "type": "Feature", "id": "SAP", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SAP.pdf", "data_name": "Safien-Platz SAP", "temperature_2m": false, "name": "Safien-Platz", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1484784000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1296", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SAP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Safien-Platz", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1296</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SAP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1484784000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SAP.pdf' target='_blank'>Safien-Platz SAP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [755558.0, 233374.0, 436.0]}, "type": "Feature", "id": "SAX", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SAX.pdf", "data_name": "Salez / Saxerriet SAX", "temperature_2m": false, "name": "Salez / Saxerriet", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1479427200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "436", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SAX.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Salez / Saxerriet", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>436</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SAX</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1479427200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SAX.pdf' target='_blank'>Salez / Saxerriet SAX</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [734112.0, 147296.0, 1639.0]}, "type": "Feature", "id": "SBE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SBE.pdf", "data_name": "S. Bernardino SBE", "temperature_2m": true, "name": "S. Bernardino", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1137628800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1639", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SBE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station S. Bernardino", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1639</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SBE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1137628800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SBE.pdf' target='_blank'>S. Bernardino SBE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [716050.0, 77966.0, 353.0]}, "type": "Feature", "id": "SBO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SBO.pdf", "data_name": "Stabio SBO", "temperature_2m": true, "name": "Stabio", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1254960000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "353", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SBO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "En raison de la topographie et d'obstacles \u00e0 proximit\u00e9, la station est en partie abrit\u00e9e du vent.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Stabio", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>353</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SBO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1254960000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>En raison de la topographie et d'obstacles \u00e0 proximit\u00e9, la station est en partie abrit\u00e9e du vent.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SBO.pdf' target='_blank'>Stabio SBO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [713722.0, 231496.0, 408.0]}, "type": "Feature", "id": "SCM", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SCM.pdf", "data_name": "Schmerikon SCM", "temperature_2m": false, "name": "Schmerikon", "airpressure": true, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1320019200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "408", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SCM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Schmerikon", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>408</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SCM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1320019200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pression de l'air<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SCM.pdf' target='_blank'>Schmerikon SCM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [817135.0, 186393.0, 1304.0]}, "type": "Feature", "id": "SCU", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SCU.pdf", "data_name": "Scuol SCU", "temperature_2m": true, "name": "Scuol", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1140739200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1304", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SCU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Scuol", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1304</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SCU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1140739200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SCU.pdf' target='_blank'>Scuol SCU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [688698.0, 282796.0, 438.0]}, "type": "Feature", "id": "SHA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SHA.pdf", "data_name": "Schaffhausen SHA", "temperature_2m": true, "name": "Schaffhausen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1217376000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "438", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SHA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a053 m au-dessus du sol.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Schaffhausen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>438</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SHA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1217376000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a053 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SHA.pdf' target='_blank'>Schaffhausen SHA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [778575.0, 144976.0, 1804.0]}, "type": "Feature", "id": "SIA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SIA.pdf", "data_name": "Segl-Maria SIA", "temperature_2m": true, "name": "Segl-Maria", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1395100800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1804", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SIA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Segl-Maria", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1804</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SIA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1395100800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SIA.pdf' target='_blank'>Segl-Maria SIA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [710821.0, 225538.0, 452.0]}, "type": "Feature", "id": "SIE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SIE.pdf", "data_name": "Siebnen SIE", "temperature_2m": false, "name": "Siebnen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1456444800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "452", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SIE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Siebnen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>452</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SIE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1456444800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SIE.pdf' target='_blank'>Siebnen SIE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [686318.0, 230586.0, 549.0]}, "type": "Feature", "id": "SIH", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SIH.pdf", "data_name": "Sihlbrugg SIH", "temperature_2m": false, "name": "Sihlbrugg", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1440979200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "549", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SIH.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Sihlbrugg", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>549</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SIH</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1440979200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SIH.pdf' target='_blank'>Sihlbrugg SIH</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [647683.0, 116340.0, 1465.0]}, "type": "Feature", "id": "SIM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SIM.pdf", "data_name": "Simplon-Dorf SIM", "temperature_2m": true, "name": "Simplon-Dorf", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1477612800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1465", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SIM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Simplon-Dorf", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1465</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SIM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1477612800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SIM.pdf' target='_blank'>Simplon-Dorf SIM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [591630.0, 118575.0, 482.0]}, "type": "Feature", "id": "SIO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SIO.pdf", "data_name": "Sion SIO", "temperature_2m": true, "name": "Sion", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1129161600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "482", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SIO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Sion", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>482</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SIO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1129161600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SIO.pdf' target='_blank'>Sion SIO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [685117.0, 248066.0, 556.0]}, "type": "Feature", "id": "SMA", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SMA.pdf", "data_name": "Z\u00fcrich / Fluntern SMA", "temperature_2m": true, "name": "Z\u00fcrich / Fluntern", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1184630400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "556", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SMA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Z\u00fcrich / Fluntern", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>556</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SMA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1184630400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SMA.pdf' target='_blank'>Z\u00fcrich / Fluntern SMA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [828861.0, 165580.0, 1383.0]}, "type": "Feature", "id": "SMM", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SMM.pdf", "data_name": "Sta. Maria, Val M\u00fcstair SMM", "temperature_2m": true, "name": "Sta. Maria, Val M\u00fcstair", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1323907200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1383", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SMM.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Sta. Maria, Val M\u00fcstair", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1383</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SMM</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1323907200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SMM.pdf' target='_blank'>Sta. Maria, Val M\u00fcstair SMM</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [761393.0, 134474.0, 1086.0]}, "type": "Feature", "id": "SOG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SOG.pdf", "data_name": "Soglio SOG", "temperature_2m": false, "name": "Soglio", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1442880000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1086", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SOG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Soglio", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1086</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SOG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1442880000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SOG.pdf' target='_blank'>Soglio SOG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [643684.0, 199710.0, 742.0]}, "type": "Feature", "id": "SPF", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SPF.pdf", "data_name": "Sch\u00fcpfheim SPF", "temperature_2m": true, "name": "Sch\u00fcpfheim", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1283990400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "742", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SPF.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Sch\u00fcpfheim", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>742</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SPF</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1283990400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SPF.pdf' target='_blank'>Sch\u00fcpfheim SPF</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [769617.0, 205125.0, 626.0]}, "type": "Feature", "id": "SRS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SRS.pdf", "data_name": "Schiers SRS", "temperature_2m": true, "name": "Schiers", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1388534400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "626", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SRS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Schiers", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>626</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SRS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1388534400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SRS.pdf' target='_blank'>Schiers SRS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [737313.0, 227576.0, 897.0]}, "type": "Feature", "id": "STB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/STB.pdf", "data_name": "Starkenbach STB", "temperature_2m": false, "name": "Starkenbach", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1412121600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "897", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/STB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Starkenbach", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>897</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>STB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1412121600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/STB.pdf' target='_blank'>Starkenbach STB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [618695.0, 269036.0, 493.0]}, "type": "Feature", "id": "STC", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/STC.pdf", "data_name": "St. Chrischona STC", "temperature_2m": true, "name": "St. Chrischona", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1298246400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "493", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/STC.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a0232 m au-dessus du sol. Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a0232 m au-dessus du sol.", "precipitation": false, "image_caption": "Station St. Chrischona", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>493</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>STC</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1298246400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a0232 m au-dessus du sol. Mesure du vent\u00a0effectu\u00e9e sur une tour \u00e0\u00a0232 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/STC.pdf' target='_blank'>St. Chrischona STC</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [747865.0, 254588.0, 776.0]}, "type": "Feature", "id": "STG", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/STG.pdf", "data_name": "St. Gallen STG", "temperature_2m": true, "name": "St. Gallen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1201046400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "776", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/STG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station St. Gallen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>776</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>STG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1201046400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/STG.pdf' target='_blank'>St. Gallen STG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [715871.0, 280916.0, 398.0]}, "type": "Feature", "id": "STK", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/STK.pdf", "data_name": "Steckborn STK", "temperature_2m": false, "name": "Steckborn", "airpressure": true, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1328745600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "398", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/STK.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": false, "image_caption": "Station Steckborn", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>398</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>STK</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1328745600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pression de l'air<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/STK.pdf' target='_blank'>Steckborn STK</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [664320.0, 183550.0, 1070.0]}, "type": "Feature", "id": "STP", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/STP.pdf", "data_name": "St\u00f6ckalp STP", "temperature_2m": false, "name": "St\u00f6ckalp", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1332806400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1070", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/STP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station St\u00f6ckalp", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1070</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>STP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1332806400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/STP.pdf' target='_blank'>St\u00f6ckalp STP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [755510.0, 228260.0, 444.0]}, "type": "Feature", "id": "SUA", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SUA.pdf", "data_name": "Schaan / Untere Au SUA", "temperature_2m": false, "name": "Schaan / Untere Au", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1456963200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "444", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SUA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Schaan / Untere Au", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>444</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SUA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1456963200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SUA.pdf' target='_blank'>Schaan / Untere Au SUA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [802002.0, 181593.0, 1416.0]}, "type": "Feature", "id": "SUS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SUS.pdf", "data_name": "Susch SUS", "temperature_2m": false, "name": "Susch", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1365552000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1416", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SUS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Susch", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1416</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SUS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1365552000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SUS.pdf' target='_blank'>Susch SUS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [765387.0, 162663.0, 1172.0]}, "type": "Feature", "id": "SVG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/SVG.pdf", "data_name": "Savognin SVG", "temperature_2m": false, "name": "Savognin", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1365552000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1172", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/SVG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Savognin", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1172</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>SVG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1365552000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/SVG.pdf' target='_blank'>Savognin SVG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [710515.0, 259821.0, 539.0]}, "type": "Feature", "id": "TAE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/TAE.pdf", "data_name": "Aadorf / T\u00e4nikon TAE", "temperature_2m": true, "name": "Aadorf / T\u00e4nikon", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1159920000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "539", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/TAE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Aadorf / T\u00e4nikon", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>539</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>TAE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1159920000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/TAE.pdf' target='_blank'>Aadorf / T\u00e4nikon TAE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [753155.0, 175089.0, 672.0]}, "type": "Feature", "id": "THS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/THS.pdf", "data_name": "Thusis THS", "temperature_2m": false, "name": "Thusis", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1365552000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "672", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/THS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Thusis", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>672</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>THS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1365552000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/THS.pdf' target='_blank'>Thusis THS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [611201.0, 177640.0, 570.0]}, "type": "Feature", "id": "THU", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/THU.pdf", "data_name": "Thun THU", "temperature_2m": true, "name": "Thun", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1355875200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "570", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/THU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Thun", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>570</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>THU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355875200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/THU.pdf' target='_blank'>Thun THU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [675400.0, 180400.0, 3040.0]}, "type": "Feature", "id": "TIT", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/TIT.pdf", "data_name": "Titlis TIT", "temperature_2m": true, "name": "Titlis", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1355788800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "3040", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/TIT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Titlis", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>3040</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>TIT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1355788800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations mesur\u00e9es sur un site expos\u00e9. Influences possibles \u00e0 cause du vent et du transport de la neige.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/TIT.pdf' target='_blank'>Titlis TIT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [719985.0, 178224.0, 834.0]}, "type": "Feature", "id": "TRU", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/TRU.pdf", "data_name": "Trun TRU", "temperature_2m": false, "name": "Trun", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1365379200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "834", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/TRU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Trun", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>834</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>TRU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1365379200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/TRU.pdf' target='_blank'>Trun TRU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [765538.0, 187679.0, 1273.0]}, "type": "Feature", "id": "TST", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/TST.pdf", "data_name": "Tschiertschen TST", "temperature_2m": false, "name": "Tschiertschen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1387497600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1273", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/TST.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Tschiertschen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1273</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>TST</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1387497600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/TST.pdf' target='_blank'>Tschiertschen TST</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [652249.0, 259223.0, 536.0]}, "type": "Feature", "id": "UBB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/UBB.pdf", "data_name": "Unterb\u00f6zberg UBB", "temperature_2m": false, "name": "Unterb\u00f6zberg", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1410220800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "536", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/UBB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Unterb\u00f6zberg", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>536</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>UBB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1410220800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/UBB.pdf' target='_blank'>Unterb\u00f6zberg UBB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [679454.0, 245034.0, 854.0]}, "type": "Feature", "id": "UEB", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/UEB.pdf", "data_name": "Uetliberg UEB", "temperature_2m": true, "name": "Uetliberg", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1307318400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "854", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/UEB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0 162 m au-dessus du sol. Mesure du vent effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 162 m au-dessus du sol.", "precipitation": false, "image_caption": "Station Uetliberg", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>854</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>UEB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1307318400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Temp\u00e9rature mesur\u00e9e sur une tour \u00e0 162 m au-dessus du sol. Mesure du vent effectu\u00e9e sur une tour \u00e0 162 m au-dessus du sol.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/UEB.pdf' target='_blank'>Uetliberg UEB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [666740.0, 150760.0, 1346.0]}, "type": "Feature", "id": "ULR", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ULR.pdf", "data_name": "Ulrichen ULR", "temperature_2m": true, "name": "Ulrichen", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1211932800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1346", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ULR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Ulrichen", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1346</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ULR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1211932800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ULR.pdf' target='_blank'>Ulrichen ULR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [650838.0, 241212.0, 454.0]}, "type": "Feature", "id": "UNK", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/UNK.pdf", "data_name": "Unterkulm UNK", "temperature_2m": false, "name": "Unterkulm", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1356048000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "454", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/UNK.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Unterkulm", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>454</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>UNK</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1356048000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/UNK.pdf' target='_blank'>Unterkulm UNK</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [739205.0, 241765.0, 825.0]}, "type": "Feature", "id": "URN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/URN.pdf", "data_name": "Urn\u00e4sch URN", "temperature_2m": false, "name": "Urn\u00e4sch", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1442880000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "825", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/URN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Urn\u00e4sch", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>825</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>URN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1442880000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/URN.pdf' target='_blank'>Urn\u00e4sch URN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [761635.0, 180385.0, 1569.0]}, "type": "Feature", "id": "VAB", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VAB.pdf", "data_name": "Valbella VAB", "temperature_2m": true, "name": "Valbella", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1318464000", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1569", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VAB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Valbella", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1569</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VAB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1318464000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VAB.pdf' target='_blank'>Valbella VAB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [757719.0, 221697.0, 457.0]}, "type": "Feature", "id": "VAD", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VAD.pdf", "data_name": "Vaduz VAD", "temperature_2m": true, "name": "Vaduz", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1154563200", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "457", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VAD.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Vaduz", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>457</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VAD</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1154563200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VAD.pdf' target='_blank'>Vaduz VAD</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [752732.0, 197282.0, 939.0]}, "type": "Feature", "id": "VAE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VAE.pdf", "data_name": "V\u00e4ttis VAE", "temperature_2m": false, "name": "V\u00e4ttis", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1443484800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "939", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VAE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station V\u00e4ttis", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>939</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VAE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1443484800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VAE.pdf' target='_blank'>V\u00e4ttis VAE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [552106.0, 146847.0, 405.0]}, "type": "Feature", "id": "VEV", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VEV.pdf", "data_name": "Vevey / Corseaux VEV", "temperature_2m": true, "name": "Vevey / Corseaux", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1441670400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "405", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VEV.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Vevey / Corseaux", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>405</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VEV</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1441670400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VEV.pdf' target='_blank'>Vevey / Corseaux VEV</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [768485.0, 135866.0, 1089.0]}, "type": "Feature", "id": "VIO", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VIO.pdf", "data_name": "Vicosoprano VIO", "temperature_2m": true, "name": "Vicosoprano", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1360108800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1089", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VIO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Station restant \u00e0 l'ombre entre mi-novembre et mi-janvier.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Vicosoprano", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1089</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VIO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1360108800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Station restant \u00e0 l'ombre entre mi-novembre et mi-janvier.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VIO.pdf' target='_blank'>Vicosoprano VIO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [631149.0, 128020.0, 639.0]}, "type": "Feature", "id": "VIS", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VIS.pdf", "data_name": "Visp VIS", "temperature_2m": true, "name": "Visp", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1222646400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "639", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VIS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "Station restant \u00e0 l'ombre entre mi-novembre et mi-janvier.", "precipitation": true, "image_caption": "Station Visp", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>639</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VIS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1222646400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Particularit\u00e9es</strong></td><td>Station restant \u00e0 l'ombre entre mi-novembre et mi-janvier.</td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VIS.pdf' target='_blank'>Visp VIS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [544198.0, 163651.0, 859.0]}, "type": "Feature", "id": "VIT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VIT.pdf", "data_name": "Villars-Tiercelin VIT", "temperature_2m": true, "name": "Villars-Tiercelin", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1394668800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "859", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VIT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Villars-Tiercelin", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>859</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VIT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1394668800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VIT.pdf' target='_blank'>Villars-Tiercelin VIT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [734016.0, 165552.0, 1242.0]}, "type": "Feature", "id": "VLS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VLS.pdf", "data_name": "Vals VLS", "temperature_2m": true, "name": "Vals", "airpressure": false, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1444176000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1242", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VLS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Vals", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1242</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VLS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1444176000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Temp\u00e9rature de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VLS.pdf' target='_blank'>Vals VLS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [727424.0, 168526.0, 1384.0]}, "type": "Feature", "id": "VRI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VRI.pdf", "data_name": "Vrin VRI", "temperature_2m": false, "name": "Vrin", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1443484800", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1384", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VRI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Vrin", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1384</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VRI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1443484800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VRI.pdf' target='_blank'>Vrin VRI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [597607.0, 128205.0, 1614.0]}, "type": "Feature", "id": "VSANZ", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSANZ.pdf", "data_name": "Anz\u00e8re VSANZ", "temperature_2m": false, "name": "Anz\u00e8re", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1614", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSANZ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Anz\u00e8re", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1614</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSANZ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSANZ.pdf' target='_blank'>Anz\u00e8re VSANZ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [603508.0, 95832.0, 2005.0]}, "type": "Feature", "id": "VSARO", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSARO.pdf", "data_name": "Arolla VSARO", "temperature_2m": false, "name": "Arolla", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2005", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSARO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Arolla", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2005</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSARO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSARO.pdf' target='_blank'>Arolla VSARO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [633928.0, 132421.0, 1318.0]}, "type": "Feature", "id": "VSBAS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSBAS.pdf", "data_name": "Baltschiedertal VSBAS", "temperature_2m": false, "name": "Baltschiedertal", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1318", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSBAS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Baltschiedertal", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1318</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSBAS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSBAS.pdf' target='_blank'>Baltschiedertal VSBAS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [663085.0, 145404.0, 1530.0]}, "type": "Feature", "id": "VSBLI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSBLI.pdf", "data_name": "Blinnen VSBLI", "temperature_2m": false, "name": "Blinnen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378080000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1530", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSBLI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Blinnen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1530</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSBLI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378080000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSBLI.pdf' target='_blank'>Blinnen VSBLI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [609887.0, 99430.0, 2431.0]}, "type": "Feature", "id": "VSBRI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSBRI.pdf", "data_name": "Bricola VSBRI", "temperature_2m": false, "name": "Bricola", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2431", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSBRI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bricola", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2431</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSBRI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSBRI.pdf' target='_blank'>Bricola VSBRI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [640999.0, 136585.0, 2300.0]}, "type": "Feature", "id": "VSBRU", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSBRU.pdf", "data_name": "Bruchji VSBRU", "temperature_2m": false, "name": "Bruchji", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2300", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSBRU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bruchji", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2300</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSBRU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSBRU.pdf' target='_blank'>Bruchji VSBRU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [581350.0, 86251.0, 1822.0]}, "type": "Feature", "id": "VSBSP", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSBSP.pdf", "data_name": "Bourg-St-Pierre VSBSP", "temperature_2m": false, "name": "Bourg-St-Pierre", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378080000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1822", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSBSP.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Bourg-St-Pierre", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1822</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSBSP</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378080000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSBSP.pdf' target='_blank'>Bourg-St-Pierre VSBSP</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [563181.0, 120189.0, 891.0]}, "type": "Feature", "id": "VSCHO", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSCHO.pdf", "data_name": "Cho\u00ebx VSCHO", "temperature_2m": false, "name": "Cho\u00ebx", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378080000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "891", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSCHO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Cho\u00ebx", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>891</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSCHO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378080000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSCHO.pdf' target='_blank'>Cho\u00ebx VSCHO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [555392.0, 112526.0, 1055.0]}, "type": "Feature", "id": "VSCHY", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSCHY.pdf", "data_name": "Champ\u00e9ry VSCHY", "temperature_2m": false, "name": "Champ\u00e9ry", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1055", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSCHY.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Champ\u00e9ry", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1055</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSCHY</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSCHY.pdf' target='_blank'>Champ\u00e9ry VSCHY</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [557237.0, 109533.0, 1926.0]}, "type": "Feature", "id": "VSCLU", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSCLU.pdf", "data_name": "Clusanfe VSCLU", "temperature_2m": false, "name": "Clusanfe", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1926", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSCLU.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Clusanfe", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1926</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSCLU</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSCLU.pdf' target='_blank'>Clusanfe VSCLU</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [596041.0, 114169.0, 1770.0]}, "type": "Feature", "id": "VSCOL", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSCOL.pdf", "data_name": "Les Collons VSCOL", "temperature_2m": false, "name": "Les Collons", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378080000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1770", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSCOL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Les Collons", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1770</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSCOL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378080000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSCOL.pdf' target='_blank'>Les Collons VSCOL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [584115.0, 126364.0, 1366.0]}, "type": "Feature", "id": "VSDER", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSDER.pdf", "data_name": "Derborence VSDER", "temperature_2m": false, "name": "Derborence", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1366", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSDER.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Derborence", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1366</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSDER</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSDER.pdf' target='_blank'>Derborence VSDER</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [572572.0, 100083.0, 1214.0]}, "type": "Feature", "id": "VSDUR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSDUR.pdf", "data_name": "Durnand VSDUR", "temperature_2m": false, "name": "Durnand", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1214", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSDUR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Durnand", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1214</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSDUR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSDUR.pdf' target='_blank'>Durnand VSDUR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [560664.0, 101691.0, 1923.0]}, "type": "Feature", "id": "VSEMO", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSEMO.pdf", "data_name": "Emosson VSEMO", "temperature_2m": false, "name": "Emosson", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1923", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSEMO.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Emosson", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1923</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSEMO</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSEMO.pdf' target='_blank'>Emosson VSEMO</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [621396.0, 126882.0, 1133.0]}, "type": "Feature", "id": "VSERG", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSERG.pdf", "data_name": "Ergisch VSERG", "temperature_2m": false, "name": "Ergisch", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378080000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1133", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSERG.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Ergisch", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1133</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSERG</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378080000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSERG.pdf' target='_blank'>Ergisch VSERG</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [626317.0, 95547.0, 2170.0]}, "type": "Feature", "id": "VSFIN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSFIN.pdf", "data_name": "Findelen VSFIN", "temperature_2m": false, "name": "Findelen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2170", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSFIN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Findelen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2170</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSFIN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSFIN.pdf' target='_blank'>Findelen VSFIN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [573453.0, 87284.0, 1564.0]}, "type": "Feature", "id": "VSFLY", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSFLY.pdf", "data_name": "LaFouly VSFLY", "temperature_2m": false, "name": "LaFouly", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1564", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSFLY.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station LaFouly", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1564</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSFLY</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSFLY.pdf' target='_blank'>LaFouly VSFLY</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [597255.0, 103580.0, 2162.0]}, "type": "Feature", "id": "VSGDX", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSGDX.pdf", "data_name": "Barrage Grande Dixence VSGDX", "temperature_2m": false, "name": "Barrage Grande Dixence", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2162", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSGDX.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Barrage Grande Dixence", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2162</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSGDX</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSGDX.pdf' target='_blank'>Barrage Grande Dixence VSGDX</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [585332.0, 112179.0, 1237.0]}, "type": "Feature", "id": "VSISE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSISE.pdf", "data_name": "Is\u00e9rables VSISE", "temperature_2m": false, "name": "Is\u00e9rables", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1237", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSISE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Is\u00e9rables", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1237</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSISE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSISE.pdf' target='_blank'>Is\u00e9rables VSISE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [621858.0, 130817.0, 1556.0]}, "type": "Feature", "id": "VSJEI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSJEI.pdf", "data_name": "Jeizinen VSJEI", "temperature_2m": false, "name": "Jeizinen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1556", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSJEI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Jeizinen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1556</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSJEI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSJEI.pdf' target='_blank'>Jeizinen VSJEI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [627250.0, 110279.0, 1230.0]}, "type": "Feature", "id": "VSMAT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSMAT.pdf", "data_name": "Mattsand VSMAT", "temperature_2m": false, "name": "Mattsand", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1230", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSMAT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Mattsand", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1230</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSMAT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSMAT.pdf' target='_blank'>Mattsand VSMAT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [610169.0, 109590.0, 2127.0]}, "type": "Feature", "id": "VSMOI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSMOI.pdf", "data_name": "Moiry VSMOI", "temperature_2m": false, "name": "Moiry", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2127", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSMOI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Moiry", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2127</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSMOI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSMOI.pdf' target='_blank'>Moiry VSMOI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [590166.0, 107852.0, 1938.0]}, "type": "Feature", "id": "VSNEN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSNEN.pdf", "data_name": "Nendaz VSNEN", "temperature_2m": false, "name": "Nendaz", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1938", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSNEN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Nendaz", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1938</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSNEN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSNEN.pdf' target='_blank'>Nendaz VSNEN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [596477.0, 85864.0, 2357.0]}, "type": "Feature", "id": "VSOTE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSOTE.pdf", "data_name": "Otemma VSOTE", "temperature_2m": false, "name": "Otemma", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2357", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSOTE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Otemma", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2357</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSOTE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSOTE.pdf' target='_blank'>Otemma VSOTE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [637837.0, 110929.0, 1535.0]}, "type": "Feature", "id": "VSSAB", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSSAB.pdf", "data_name": "Saas Balen VSSAB", "temperature_2m": false, "name": "Saas Balen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1535", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSSAB.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Saas Balen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1535</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSSAB</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSSAB.pdf' target='_blank'>Saas Balen VSSAB</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [573291.0, 92777.0, 1600.0]}, "type": "Feature", "id": "VSSAL", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSSAL.pdf", "data_name": "Saleina VSSAL", "temperature_2m": false, "name": "Saleina", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1600", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSSAL.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Saleina", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1600</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSSAL</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSSAL.pdf' target='_blank'>Saleina VSSAL</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [564020.0, 110569.0, 1965.0]}, "type": "Feature", "id": "VSSFE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSSFE.pdf", "data_name": "Salanfe VSSFE", "temperature_2m": false, "name": "Salanfe", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1965", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSSFE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Salanfe", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1965</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSSFE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSSFE.pdf' target='_blank'>Salanfe VSSFE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [609073.0, 127492.0, 535.0]}, "type": "Feature", "id": "VSSIE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSSIE.pdf", "data_name": "Sierre VSSIE", "temperature_2m": false, "name": "Sierre", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378080000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "535", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSSIE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Sierre", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>535</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSSIE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378080000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSSIE.pdf' target='_blank'>Sierre VSSIE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [573830.0, 112848.0, 1990.0]}, "type": "Feature", "id": "VSSOR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSSOR.pdf", "data_name": "Sorniot-Lac Inf\u00e9rieur VSSOR", "temperature_2m": false, "name": "Sorniot-Lac Inf\u00e9rieur", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1990", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSSOR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Sorniot-Lac Inf\u00e9rieur", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1990</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSSOR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSSOR.pdf' target='_blank'>Sorniot-Lac Inf\u00e9rieur VSSOR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [618616.0, 94810.0, 2183.0]}, "type": "Feature", "id": "VSSTA", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSSTA.pdf", "data_name": "Stafel VSSTA", "temperature_2m": false, "name": "Stafel", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2183", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSSTA.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Stafel", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2183</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSSTA</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSSTA.pdf' target='_blank'>Stafel VSSTA</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [565634.0, 99517.0, 1329.0]}, "type": "Feature", "id": "VSTRI", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSTRI.pdf", "data_name": "Trient VSTRI", "temperature_2m": false, "name": "Trient", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1329", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSTRI.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Trient", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1329</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSTRI</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSTRI.pdf' target='_blank'>Trient VSTRI</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [589461.0, 129932.0, 2052.0]}, "type": "Feature", "id": "VSTSN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSTSN.pdf", "data_name": "Tsanfleuron VSTSN", "temperature_2m": false, "name": "Tsanfleuron", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1347408000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2052", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSTSN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Tsanfleuron", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2052</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSTSN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1347408000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSTSN.pdf' target='_blank'>Tsanfleuron VSTSN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [619600.0, 113183.0, 2180.0]}, "type": "Feature", "id": "VSTUR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSTUR.pdf", "data_name": "Turtmann VSTUR", "temperature_2m": false, "name": "Turtmann", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1317081600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "2180", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSTUR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Turtmann", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2180</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSTUR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1317081600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSTUR.pdf' target='_blank'>Turtmann VSTUR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [609075.0, 120732.0, 1650.0]}, "type": "Feature", "id": "VSVER", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSVER.pdf", "data_name": "Vercorin VSVER", "temperature_2m": false, "name": "Vercorin", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1285891200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1650", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSVER.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Vercorin", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1650</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSVER</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1285891200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSVER.pdf' target='_blank'>Vercorin VSVER</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [635896.0, 123602.0, 1352.0]}, "type": "Feature", "id": "VSVIS", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/VSVIS.pdf", "data_name": "Visperterminen VSVIS", "temperature_2m": false, "name": "Visperterminen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1378080000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "1352", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/VSVIS.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Visperterminen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1352</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>VSVIS</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1378080000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/VSVIS.pdf' target='_blank'>Visperterminen VSVIS</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [693847.0, 230744.0, 485.0]}, "type": "Feature", "id": "WAE", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WAE.pdf", "data_name": "W\u00e4denswil WAE", "temperature_2m": true, "name": "W\u00e4denswil", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1212537600", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "485", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WAE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station W\u00e4denswil", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>485</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WAE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1212537600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WAE.pdf' target='_blank'>W\u00e4denswil WAE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [756872.0, 218250.0, 468.0]}, "type": "Feature", "id": "WAR", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WAR.pdf", "data_name": "Wartau WAR", "temperature_2m": false, "name": "Wartau", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1455667200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "468", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WAR.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Wartau", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>468</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WAR</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1455667200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WAR.pdf' target='_blank'>Wartau WAR</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [724983.0, 221383.0, 425.0]}, "type": "Feature", "id": "WEE", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WEE.pdf", "data_name": "Weesen WEE", "temperature_2m": false, "name": "Weesen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1356048000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "425", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WEE.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Weesen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>425</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WEE</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1356048000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WEE.pdf' target='_blank'>Weesen WEE</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [780615.0, 189634.0, 2691.0]}, "type": "Feature", "id": "WFJ", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WFJ.pdf", "data_name": "Weissfluhjoch WFJ", "temperature_2m": true, "name": "Weissfluhjoch", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1193702400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "2691", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WFJ.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Weissfluhjoch", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>2691</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WFJ</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1193702400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WFJ.pdf' target='_blank'>Weissfluhjoch WFJ</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [609394.0, 231491.0, 518.0]}, "type": "Feature", "id": "WHF", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WHF.pdf", "data_name": "Riedholz-Wallierhof WHF", "temperature_2m": false, "name": "Riedholz-Wallierhof", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1459296000", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "518", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WHF.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Riedholz-Wallierhof", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>518</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WHF</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1459296000</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WHF.pdf' target='_blank'>Riedholz-Wallierhof WHF</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [699845.0, 259054.0, 506.0]}, "type": "Feature", "id": "WIN", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WIN.pdf", "data_name": "Winterthur-Seen WIN", "temperature_2m": false, "name": "Winterthur-Seen", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1353974400", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "506", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WIN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Winterthur-Seen", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>506</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WIN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1353974400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WIN.pdf' target='_blank'>Winterthur-Seen WIN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [639941.0, 258983.0, 463.0]}, "type": "Feature", "id": "WIT", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WIT.pdf", "data_name": "Wittnau WIT", "temperature_2m": false, "name": "Wittnau", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1372723200", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "463", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WIT.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Wittnau", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>463</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WIT</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1372723200</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WIT.pdf' target='_blank'>Wittnau WIT</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [626400.0, 233850.0, 422.0]}, "type": "Feature", "id": "WYN", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/WYN.pdf", "data_name": "Wynau WYN", "temperature_2m": true, "name": "Wynau", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1254182400", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "422", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/WYN.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Wynau", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>422</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>WYN</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1254182400</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/WYN.pdf' target='_blank'>Wynau WYN</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [624350.0, 97560.0, 1638.0]}, "type": "Feature", "id": "ZER", "properties": {"sun_duration": true, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ZER.pdf", "data_name": "Zermatt ZER", "temperature_2m": true, "name": "Zermatt", "airpressure": true, "rel_humidity": true, "date_officialized": "1125532800", "radiation_global": true, "data_lang": "", "height": "1638", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ZER.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Zermatt", "wind": true, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>1638</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ZER</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1125532800</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Dur\u00e9e de l'ensoleillement<br>Temp\u00e9rature de l'air<br>Pression de l'air<br>Humidit\u00e9 relative<br>Rayonnement global<br>Pr\u00e9cipitations<br>Vitesse du vent<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ZER.pdf' target='_blank'>Zermatt ZER</a></td></tr></table>"}}, {"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [675138.0, 238165.0, 461.0]}, "type": "Feature", "id": "ZWK", "properties": {"sun_duration": false, "data_url": "/product/input/smn-stations/docs/ZWK.pdf", "data_name": "Zwillikon ZWK", "temperature_2m": false, "name": "Zwillikon", "airpressure": false, "rel_humidity": false, "date_officialized": "1472169600", "radiation_global": false, "data_lang": "", "height": "461", "image_url": "/product/input/smn-stations/images/ZWK.jpg", "data_size": 750, "remarks": "", "precipitation": true, "image_caption": "Station Zwillikon", "wind": false, "description": "<table><tr><td><strong>Altitude</strong></td><td>461</td></tr><tr><td><strong>Abr\u00e9viation</strong></td><td>ZWK</td></tr><tr><td><strong>Officielle depuis</strong></td><td>1472169600</td></tr><tr><td><strong>Programme de mesures</strong></td><td>Pr\u00e9cipitations<br></td></tr><tr><td><strong>Fiche technique de la station de mesure</strong></td><td><a href='http://www.meteosuisse.admin.ch/product/input/smn-stations/docs/ZWK.pdf' target='_blank'>Zwillikon ZWK</a></td></tr></table>"}}]}