[
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.agglomerationen_isolierte_staedte", 
    "topics": "api,are,ech,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "c1a563a5-3af3-4fd6-b2fd-1e4b010f0fc4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les agglom\u00e9rations et villes isol\u00e9es (communes non rattach\u00e9es \u00e0 une agglom\u00e9ration et comptant au moins 10`000 habitants) font partie des r\u00e9gions d\u2019analyse de la statistique suisse. Ce niveau g\u00e9ographique est d\u00e9fini depuis plus de 100 ans, afin de mesurer l\u2019urbanisation, ph\u00e9nom\u00e8ne fondamental structurant l\u2019organisation du territoire. Sa fonction principale est de permettre une comparaison spatiale entre des espaces urbains in\u00e9galement d\u00e9limit\u00e9s sur le plan institutionnel. Une version ancienne est appliqu\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 1930, puis r\u00e9vis\u00e9e en 1984 et 1990, toujours sur la base des recensements de la population. La version actuelle classe les 2896 communes de Suisse (\u00e9tat 2000) selon leur appartenance ou pas \u00e0 une agglom\u00e9ration ou ville isol\u00e9e en fonction de crit\u00e8res statistiques (Etat et \u00e9volution de la population, lien de continuit\u00e9 de la zone b\u00e2tie, rapport entre population active occup\u00e9e et population r\u00e9sidante, structure \u00e9conomique et flux de pendulaires). Les agglom\u00e9rations et les villes isol\u00e9es forment l`espace urbain, les territoires restant l`espace rural. La d\u00e9finition des agglom\u00e9rations de l\u2019OFS n\u2019a pas valeur d\u2019obligation l\u00e9gale.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "Agglom\u00e9rations et villes isol\u00e9es", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.agglomerationen_isolierte_staedte", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Agglom\u00e9rations et villes isol\u00e9es"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.alpenkonvention", 
    "topics": "api,are,ech,inspire,kgs,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8698bf0b-fceb-4f0f-989b-111e7c4af0a4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Convention des Alpes", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc. | Unit\u00e9s d'administration s\u00e9par\u00e9es par des limites administratives et d\u00e9limitant les zones dans lesquelles les \u00c9tats membres d\u00e9tiennent et/ou exercent leurs comp\u00e9tences, aux fins de l'administration locale, r\u00e9gionale et nationale.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental | Unit\u00e9s administratives", 
    "abstract": "P\u00e9rim\u00e8tre de la Convention alpine en Suisse. La Convention alpine est un trait\u00e9 de droit international conclu par huit Etats alpins (Allemagne, Autriche, France, Italie, Liechtenstein, Monaco, Suisse, Slov\u00e9nie) et l`Union europ\u00e9enne. L`accord vise \u00e0 assurer la pr\u00e9servation et la protection des Alpes \u00e0 travers une politique plurisectorielle, globale et durable.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090101", 
    "kurzbezeichnung": "Convention des Alpes", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.are.alpenkonvention", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Convention des Alpes"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.bauzonen", 
    "topics": "are,ech,inspire,kgs,swissmaponline", 
    "idgeocat": "055192b1-c378-4e66-8d43-c926f0be7980", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base | Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif). | Zones d\u00e9finies par les registres cadastraux ou \u00e9quivalents.", 
    "inspire_name": "Parcelles cadastrales | Usage des sols", 
    "abstract": "La couche \u00ab Zones \u00e0 b\u00e2tir Suisse (harmonis\u00e9es) \u00bb se base sur les g\u00e9odonn\u00e9es cantonales relatives aux zones \u00e0 b\u00e2tir et mises \u00e0 disposition par les offices cantonaux en charge de l\u2019am\u00e9nagement du territoire le 1-1-2012. Les types de zone cantonales ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s aux neuf affectations principales \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des zones \u00e0 b\u00e2tir selon le mod\u00e8le de g\u00e9odonn\u00e9es minimal.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120101", 
    "kurzbezeichnung": "Zones \u00e0 b\u00e2tir Suisse (harmonis\u00e9es)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.bauzonen", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base | Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Zones \u00e0 b\u00e2tir Suisse (harmonis\u00e9es)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.belastung-gueterverkehr-bahn", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "f254b380-3652-4a64-82f4-6cd42fd8f6cc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Charge de marchandises transport\u00e9es par ann\u00e9e (tonnes par an) sur le r\u00e9seau des CFF et des principaux chemins de fer priv\u00e9s suisses. Les donn\u00e9es proviennent du mod\u00e8le national de transport de marchandises du DETEC (MTM-DETEC).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121231", 
    "kurzbezeichnung": "Trafic marchandises (ferroviaire)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.belastung-gueterverkehr-bahn", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Charge annuelle du r\u00e9seau ferroviaire (trafic marchandises)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.belastung-gueterverkehr-strasse", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "8f35a393-5ee2-44b5-a68e-8d820e968054", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Charge annuelle en tonnes du r\u00e9seau routier suisse occasionn\u00e9e par le trafic longue distance des poids lourds \u00e0 marchandises. Les donn\u00e9es proviennent du mod\u00e8le national de transport de marchandises  du DETEC (MTM-DETEC).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121231", 
    "kurzbezeichnung": "Trafic poids lourds (routier)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.belastung-gueterverkehr-strasse", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Charge annuelle du r\u00e9seau routier suisse (trafic marchandises poids lourds)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.belastung-personenverkehr-bahn", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "6fa32c65-988d-4e09-8034-6c5abcbd4e3f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Nombre de personnes transport\u00e9es par ann\u00e9e sur le r\u00e9seau des chemins de fer suisses (sans le trafic \u00e0 l'int\u00e9rieur des communes et villes). Les donn\u00e9es proviennent du mod\u00e8le national du trafic voyageurs du DETEC (MTV-DETEC).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121231", 
    "kurzbezeichnung": "Trafic voyageurs (transport public)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.belastung-personenverkehr-bahn", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Charge annuelle du r\u00e9seau ferroviaire (trafic voyageurs)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.belastung-personenverkehr-strasse", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "4540e0db-04c7-4509-b809-11542e7acba9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Nombre de personnes transport\u00e9es par ann\u00e9e sur le r\u00e9seau routier suisse (sans le trafic int\u00e9rieur aux communes). Les donn\u00e9es proviennent du mod\u00e8le national du trafic voyageurs du DETEC (MTV-DETEC).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121231", 
    "kurzbezeichnung": "Trafic voyageurs (routier)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.belastung-personenverkehr-strasse", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Charge annuelle du r\u00e9seau routier suisse (trafic voyageurs)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.beschaeftigtendichte", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "44c22568-642c-40bf-a9de-5d865800bed2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La STATENT prend en compte l\u2019ensemble des entreprises et des \u00e9tablissements priv\u00e9s et publics dans l\u2019agriculture, l'industrie, les arts et m\u00e9tiers et les services. Selon les r\u00e9sultats provisoires pour 2011, la Suisse comptait, au mois de d\u00e9cembre 2011, 4,8 millions d\u2019emplois r\u00e9partis dans quelque 564'000 entreprises. La STATENT offre des informations de base sur la structure \u00e9conomique, et permet d\u2019avoir une vue d\u2019ensemble du paysage \u00e9conomique de la Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20111231", 
    "kurzbezeichnung": "Densit\u00e9 de l'emploi", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.beschaeftigtendichte", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Densit\u00e9 de l'emploi - Recensement des entreprises"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.bevoelkerungsdichte", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "1a474ee8-01c9-47bd-8036-43af2c82fc91", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Dans le cadre du nouveau syst\u00e8me de recensement de la population, la statistique de la population et des m\u00e9nages (STATPOP) remplace la statistique de l'\u00e9tat annuel de la population (ESPOP) concernant les donn\u00e9es d\u2019\u00e9tat de la population, d\u00e8s le 31.12.2010. Cette statistique se base sur les registres de personnes de la Conf\u00e9d\u00e9ration et sur les registres des habitants des communes et des cantons. Elle fournit des chiffres cl\u00e9s sur l\u2019effectif, la structure (\u00e2ge, sexe, \u00e9tat civil, nationalit\u00e9, etc.), l\u2019\u00e9volution et la r\u00e9partition g\u00e9ographique de la population, ainsi que des donn\u00e9es sur le nombre et la taille des m\u00e9nages.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121231", 
    "kurzbezeichnung": "Densit\u00e9 de population", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.bevoelkerungsdichte", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Densit\u00e9 de population - Recensement de la population"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.gemeindetypen", 
    "topics": "api,are,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c967f055-9482-4bcb-a1bb-8de7971e7293", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base | Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Unit\u00e9s d'administration s\u00e9par\u00e9es par des limites administratives et d\u00e9limitant les zones dans lesquelles les \u00c9tats membres d\u00e9tiennent et/ou exercent leurs comp\u00e9tences, aux fins de l'administration locale, r\u00e9gionale et nationale. | Unit\u00e9s de diffusion ou d'utilisation d'autres informations statistiques.", 
    "inspire_name": "Unit\u00e9s administratives | Unit\u00e9s statistiques", 
    "abstract": "La typologie des communes ARE est le r\u00e9sultat d\u2019une combinaison entre la d\u00e9finition des grands r\u00e9gions, des agglom\u00e9rations 2000 et de la typologie des communes de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique OFS. Neuf types de communes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9riv\u00e9s \u00e0 partir des 13 types d'origine.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20140101,20120101", 
    "kurzbezeichnung": "Typologie des communes ARE", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.are.gemeindetypen", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base | Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Typologie des communes ARE"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.gueteklassen_oev", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "61a79435-b986-495e-b3ea-fe97c4abd558", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les niveaux de qualit\u00e9 de la desserte par les transports publics sont un indicateur essentiel pour \u00e9valuer la desserte par les transports publics. Le calcul des niveaux est automatis\u00e9, \u00e0 partir des donn\u00e9es de l\u2019horaire \u00e9lectronique des entreprises suisses de transport (HAFAS).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20141214,20131231,20101213,20091213", 
    "kurzbezeichnung": "Qualit\u00e9 de desserte par TP ARE", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.gueteklassen_oev", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Niveaux de qualit\u00e9 de la desserte par les TP ARE"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.landschaftstypen", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "27a33007-d187-41d9-97b7-6dc733a06e9b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones pr\u00e9sentant des conditions \u00e9cologiques relativement homog\u00e8nes avec des caract\u00e9ristiques communes.", 
    "inspire_name": "R\u00e9gions biog\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La typologie des paysages suisses constituera un outil de r\u00e9f\u00e9rence pour le traitement de questions li\u00e9es aux activit\u00e9s \u00e0 incidence territoriale. L\u2019\u00e9chelle d\u2019intervention au niveau suisse est privil\u00e9gi\u00e9e. Pour cette raison, l\u2019\u00e9chelle de repr\u00e9sentation correspond au 1:100`000. Les types de paysage ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9s selon une suite de crit\u00e8res diff\u00e9rents. Il existe des types de paysage repr\u00e9sentatifs du Jura, du Plateau et des Alpes ainsi que d\u2019autres types de paysage ind\u00e9pendants de ces espaces.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100831", 
    "kurzbezeichnung": "Typologie des paysages suisses", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.landschaftstypen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Typologie des paysages suisses"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.reisezeit-miv", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "aee88d88-6fa6-445c-8d4d-5b40f592436b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L`indicateur \"temps de parcours en TIM vers un centre\" se r\u00e9f\u00e8re au temps de parcours avec les transports individuels motoris\u00e9s (TIM) d`une commune \u00e0 l`autre. Le \"temps de parcours vers un centre\" est \u00e0 la fois une mesure pour l`accessibilit\u00e9 ainsi qu`une visualisation des disparit\u00e9s entre communes suisses. Du point de vue d`une commune environnante il s`agit du temps de parcours vers la ville isol\u00e9e la plus proche, vers le centre de la prochaine agglom\u00e9ration ou vers l`un des centres suivants: B\u00e2le, Berne, Gen\u00e8ve, Lausanne, Lugano ou Zurich. Selon le choix et la d\u00e9finition de centre il est possible de visualiser \u00e0 petite \u00e9chelle des ph\u00e9nom\u00e8nes de disparit\u00e9 dans le domaine de l`accessibilit\u00e9 et des structures des centres en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121231", 
    "kurzbezeichnung": "Temps de parcours en TIM", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.reisezeit-miv", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temps de parcours en TIM vers un centre"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.are.reisezeit-oev", 
    "topics": "are,ech", 
    "idgeocat": "b8193af2-bc91-4baa-92aa-64c6cbccb4a8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L`indicateur \"temps de parcours en TP vers un centre\" se r\u00e9f\u00e8re au temps de parcours avec les transports publics (TP) d`une commune \u00e0 l`autre. Le \"temps de parcours vers un centre\" est \u00e0 la fois une mesure pour l`accessibilit\u00e9 ainsi qu`une visualisation des disparit\u00e9s entre communes suisses. Du point de vue d`une commune environnante il s`agit du temps de parcours vers la ville isol\u00e9e la plus proche, vers le centre de la prochaine agglom\u00e9ration ou vers l`un des centres suivants: B\u00e2le, Berne, Gen\u00e8ve, Lausanne, Lugano ou Zurich. Selon le choix et la d\u00e9finition de centre il est possible de visualiser \u00e0 petite \u00e9chelle des ph\u00e9nom\u00e8nes de disparit\u00e9 dans le domaine de l`accessibilit\u00e9 et des structures des centres en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121231", 
    "kurzbezeichnung": "Temps de parcours en TP", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.are.reisezeit-oev", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temps de parcours en TP vers un centre"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.ausnahmetransportrouten", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5aa6303c-71e3-4ca5-ab67-cd913a81a1ee", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux. | R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport | Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "Les routes nationales ne correspondent \u00e0 aucune classe de route norm\u00e9e et ne figurent ainsi pas en tant qu'itin\u00e9raire pour convois exceptionnels.Les itin\u00e9raires cantonaux pour convois exceptionnels repr\u00e9sentent l'\u00e9tat actuel ou les intentions cantonales dans la forme g\u00e9n\u00e9rale, mais ne prennent pas en consid\u00e9ration les obstacles concrets sur les routes. Certains cantons poss\u00e8dent des cartes repr\u00e9sentants les obstacles au format \u00e9lectronique. Les param\u00e8tres des classes de route correspondent aux donn\u00e9es de masse techniques exactes (gabarit d'espace libre et charges maximales par type de route), ne comprennent aucune marge et ne sont ainsi pas identiques aux param\u00e8tres de passage.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes en coop\u00e9ration avec DCPA", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150211,20141022,20141003,20111010", 
    "kurzbezeichnung": "Itin\u00e9raires convois exceptionnels", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.ausnahmetransportrouten", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Itin\u00e9raires cantonaux pour convois exceptionnels"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.ivs-gelaendekarte", 
    "topics": "api,ech,inspire,ivs,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c99e4a84-b340-4c83-ad3f-f5bcb15a1bf1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "L\u2019inventaire initial est bas\u00e9 sur la carte topographique qui fournit des indications suppl\u00e9mentaires sur les objets d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article 3 de l\u2019ordonnance sur l\u2019inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse (OIVS) ainsi que ceux d\u2019importance r\u00e9gionale et locale. Etant donn\u00e9 que, dans un premier temps, la carte topographique n\u2019est pas mise \u00e0 jour, elle ne figure qu\u2019\u00e0 titre d\u2019information compl\u00e9mentaire dans la publication \u00e9lectronique et en tant qu\u2019\u00e9l\u00e9ment s\u00e9par\u00e9 dans l\u2019\u00e9dition imprim\u00e9e (cf. art. 4 OIVS).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19980816", 
    "kurzbezeichnung": "IVS Carte de terrain", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.ivs-gelaendekarte", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse, Carte de terrain"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.ivs-nat", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,ivs,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "70b6e2ac-c7ea-4699-a22e-65792aa3b0b9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse (IVS)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "L\u2019inventaire des voies de communication de la Suisse (IVS) offre une mine d\u2019informations sur leur trac\u00e9, leur histoire, leur \u00e9tat et leur importance, conform\u00e9ment aux dispositions de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage (LPN). L\u2019IVS comprend deux parties : l\u2019inventaire f\u00e9d\u00e9ral et les autres voies de communication historiques (ordonnance concernant l\u2019inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse OIVS, art. 3). La premi\u00e8re regroupe les objets d\u2019importance nationale dot\u00e9s d\u2019une signification historique exceptionnelle. Les objets dont la valeur sur le plan de l\u2019histoire nationale ne s\u2019accompagne pas d\u2019une port\u00e9e architecturale v\u00e9ritablement remarquable ne font pas partie de l\u2019inventaire f\u00e9d\u00e9ral. Rel\u00e8vent \u00e9galement de cette seconde cat\u00e9gorie de nombreux objets dont l\u2019importance r\u00e9gionale ou locale a \u00e9t\u00e9 reconnue au niveau cantonal. Vous trouverez des informations compl\u00e9mentaires sur le site Internet de l\u2019IVS : http://www.ivs.admin.ch/. Vous pouvez \u00e9galement consulter la banque de donn\u00e9es de l\u2019inventaire au moyen de l\u2019application WebGIS ou t\u00e9l\u00e9charger des fiches sur le site suivant : http://ivs-gis.admin.ch (cf. OIVS, art. 4).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20100416,20070712", 
    "kurzbezeichnung": "IVS National", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.ivs-nat", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.ivs-nat_abgrenzungen", 
    "topics": "api,ech,inspire,ivs,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "aab3c0bf-bfa3-48e0-84d7-1a7b86e04509", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse (IVS)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Les d\u00e9limitations font partie de la carte de l'inventaire ind\u00e9pendamment du classement (national, r\u00e9gional, local). Les d\u00e9limitations indiquent le d\u00e9but et la fin d'un tron\u00e7on d'une voie. Les d\u00e9limitations sont des objet ponctuel.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100414", 
    "kurzbezeichnung": "IVS D\u00e9limitations", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.ivs-nat_abgrenzungen", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historique de la suisse, D\u00e9limitations"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.ivs-nat-verlaeufe", 
    "topics": "api,ech,inspire,ivs,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8c750eb5-d781-4b14-8dee-3d8943b04465", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse (IVS)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Le trac\u00e9 des voies de communication historiques d'importance nationale est une information compl\u00e9mentaire \u00e0 l'inventaire national. Il montre les voies de communication historiques d'importance nationale qui pr\u00e9sentent peu, voire plus de substance, dont le trac\u00e9 reste visible aujourd'hui (art.2, OIVS). Les trac\u00e9s repr\u00e9sent\u00e9s ne font pas partie de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100416", 
    "kurzbezeichnung": "IVS Trac\u00e9 sans substance", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.ivs-nat-verlaeufe", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Trac\u00e9 des voies de communication historiques d'importance nationale sans substance"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.ivs-nat_wegbegleiter", 
    "topics": "api,ech,inspire,ivs,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "3cf031e4-eef0-4c14-8bed-d132393dd4bc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse (IVS)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Les \u00e9l\u00e9ments du paysage routier font partie de la carte de l'inventaire ind\u00e9pendamment du classement (national, r\u00e9gional, local). Ils symbolisent des objets telles que pierre de distance, croix routi\u00e8res, chapelles, embarcad\u00e8res, bac, fontaines et autres. Les \u00e9l\u00e9ments du paysage routier sont des points sans attributs compl\u00e9mentaires.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100414", 
    "kurzbezeichnung": "IVS El\u00e9ments du paysage routier", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.ivs-nat_wegbegleiter", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historique de la suisse, El\u00e9ments du paysage routier"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.ivs-reg_loc", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f59f9e16-1f67-47bf-ade0-fcce715ce6fe", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire des voies de communication historiques de la Suisse \u2013 r\u00e9gionales et locales", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "L\u2019inventaire des voies de communication de la Suisse (IVS) offre une mine d\u2019informations sur leur trac\u00e9, leur histoire, leur \u00e9tat et leur importance conform\u00e9ment aux dispositions de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 1er juillet 1996 sur la protection de la nature et du paysage (LPN). Outre les objets d\u2019importance nationale qui figurent dans l\u2019inventaire f\u00e9d\u00e9ral (\u00e0 savoir ceux dot\u00e9s d\u2019une signification historique exceptionnelle) ou apparaissent \u00e0 titre d\u2019information compl\u00e9mentaire (\u00e0 savoir ceux dont la port\u00e9e architecturale est limit\u00e9e, voire inexistante), l\u2019IVS comprend \u00e9galement les objets d\u2019importance r\u00e9gionale ou locale. Les cantons d\u00e9terminent le classement de ces derniers par le biais de la l\u00e9gislation, de la planification ou de toute autre mesure jug\u00e9e ad\u00e9quate. Les objets peuvent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans la publication \u00e9lectronique de l\u2019OFROU m\u00eame lorsque les cantons n\u2019ont pas encore d\u00e9termin\u00e9 leur classement d\u00e9finitif. Dans ce cas, les donn\u00e9es publi\u00e9es sont bas\u00e9es sur une estimation provisoire de la Conf\u00e9d\u00e9ration et la publication se fonde sur leur importance conform\u00e9ment aux crit\u00e8res applicables aux aides financi\u00e8res (Art. 12 OIVS) et aux atteintes (Art. 7 OIVS).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20100416,20070712", 
    "kurzbezeichnung": "IVS R\u00e9gional et local", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.ivs-reg_loc", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Inventaire des voies de communication historiques de la Suisse \u2013 r\u00e9gionales et locales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_alle", 
    "topics": "ech,inspire,vu", 
    "idgeocat": "a76e370a-eb4c-409b-bf10-5dbda021528e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Rapports\nd\u2019accidents (emplacements)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Affichage anonyme de la position des accidents de la circulation avec dommages corporels pendant les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2014.L'ann\u00e9e, le mois, le jour, l'heure, le genre de route, le type d'accident et la cat\u00e9gorie de gravit\u00e9 sont disponibles pour les accidents de la route.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150326,20140217", 
    "kurzbezeichnung": "Accidents avec dommages corporels", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_alle", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Accidents de la circulation avec dommages corporels"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_fahrraeder", 
    "topics": "ech,inspire,vu", 
    "idgeocat": "b3f51682-cb44-46ce-b215-ac5b5f996286", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Rapports\nd\u2019accidents (emplacements)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Affichage anonyme de la position des accidents de la circulation avec des dommages corporels et la participation d'au moins une bicyclette (y compris les bicyclettes avec assistance \u00e9lectrique) pendant les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2014.L'ann\u00e9e, le mois, le jour, l'heure, le genre de route, le type d'accident et la cat\u00e9gorie de gravit\u00e9 sont disponibles pour les accidents de la route.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150326,20140217", 
    "kurzbezeichnung": "Accidents avec la part. de v\u00e9los", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_fahrraeder", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Accidents de la circulation avec des dommages corporels et la participation d'au moins une bicyclette (y compris les bicyclettes avec assistance \u00e9lectrique)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_fussgaenger", 
    "topics": "ech,inspire,vu", 
    "idgeocat": "578457c1-debb-41b9-8f2c-18d33148cfa5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Rapports\nd\u2019accidents (emplacements)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Affichage anonyme de la position des accidents de la circulation avec des dommages corporels et la participation d'au moins un pi\u00e9ton pendant les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2014.L'ann\u00e9e, le mois, le jour, l'heure, le genre de route, le type d'accident et la cat\u00e9gorie de gravit\u00e9 sont disponibles pour les accidents de la route.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150326,20140217", 
    "kurzbezeichnung": "Accidents avec la part. de pi\u00e9tons", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_fussgaenger", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Accidents de la circulation avec des dommages corporels et la participation d'au moins un pi\u00e9ton"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_getoetete", 
    "topics": "ech,inspire,vu", 
    "idgeocat": "7ef105ec-9192-4029-abb6-7112f0f4187b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Rapports\nd\u2019accidents (emplacements)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Affichage anonyme de la position des accidents de la circulation avec au moins une personne tu\u00e9e pendant les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2014.L'ann\u00e9e, le mois, le jour, l'heure, le genre de route, le type d'accident et la cat\u00e9gorie de gravit\u00e9 sont disponibles pour les accidents de la route.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150326,20140217", 
    "kurzbezeichnung": "Accidents mortels", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_getoetete", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Accidents de la circulation avec au moins une personne tu\u00e9e"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_motorraeder", 
    "topics": "ech,inspire,vu", 
    "idgeocat": "2e3c55c6-b8cf-4822-bdd4-2fd368697c93", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Rapports\nd\u2019accidents (emplacements)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Affichage anonyme de la position des accidents de la circulation avec des dommages corporels et la participation d'au moins une moto pendant les ann\u00e9es 2012 \u00e0 2014.L'ann\u00e9e, le mois, le jour, l'heure, le genre de route, le type d'accident et la cat\u00e9gorie de gravit\u00e9 sont disponibles pour les accidents de la route.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150326,20140217", 
    "kurzbezeichnung": "Accidents avec la part. de motos", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.astra.unfaelle-personenschaeden_motorraeder", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Accidents de la circulation avec des dommages corporels et la participation d'au moins une moto"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.babs.kulturgueter", 
    "topics": "api,ech,inspire,kgs,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c1a6591c-31a8-416a-a871-666eeeb7dc91", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire suisse des biens culturels d\u2019importance nationale et r\u00e9gionale (Inventaire PBC)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Dans la version 2009 de l'Inventaire, les biens culturels d'importance nationale repr\u00e9sentent environ 3200 objets (b\u00e2timents, collections dans les mus\u00e9es, archives et biblioth\u00e8ques ainsi que les objets d'arch\u00e9ologie).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la protection de la population", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140120,20130220,20091127", 
    "kurzbezeichnung": "Inventaire PBC", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.babs.kulturgueter", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire des biens culturels d'importance nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.aquaprotect_050", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "e7f4931d-2010-4ab2-b4ef-edbc47074ca9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les zones inondables Aquaprotect repr\u00e9sentent une vue d\u2019ensemble sommaire, \u00e0 \u00e9chelle nationale, des zones potentiellement inondables lors de rares voire de tr\u00e8s rares d\u00e9bits de crue. Cette vue d\u2019ensemble est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de m\u00e9thodes simples. Elle donne une vision globale des dangers et risques. \u00c0 cause de cela elle ne remplace pas les cartes des dangers (http://www.bafu.admin.ch/cartes-dangers). Elle ne prend pas en compte les mesures de protection existantes contre les crues, elle permet seulement une estimation grossi\u00e8re d\u2019un risque \u00e9ventuel de crue lors de l'absence de cartes des dangers. Les zones inondables mises en \u00e9vidence dans Aquaprotect existent pour les d\u00e9bits de crue avec des p\u00e9riodes de retour de 50, 100, 250 et 500 ans. Le d\u00e9bit de crue avec une p\u00e9riode de retour de 100 ans, consid\u00e9r\u00e9 comme une longue p\u00e9riode, peut se produire en moyenne une fois tous les 100 ans. M\u00eame si une zone d\u00e9finie n\u2019est pas signal\u00e9e comme inondable par les cartes Aquaprotect, le risque de crue ne peut pas \u00eatre tenu pour inexistant. Du fait de leur repr\u00e9sentation simplifi\u00e9e, les surfaces indiqu\u00e9es donnent un aper\u00e7u approximatif. Si l'\u00e9chelle choisie est inf\u00e9rieure \u00e0 1:50 000, alors les zones inondables sont repr\u00e9sent\u00e9es par des hachures. En effet, des repr\u00e9sentations trop pr\u00e9cises conduiraient \u00e0 des d\u00e9ductions erron\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081218", 
    "kurzbezeichnung": "Inondation Aquaprotect 50", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.aquaprotect_050", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones inondables Aquaprotect: p\u00e9riode de retour de 50 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.aquaprotect_100", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "a71453bf-e515-4f70-98cc-c939510dd4b1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les zones inondables Aquaprotect repr\u00e9sentent une vue d\u2019ensemble sommaire, \u00e0 \u00e9chelle nationale, des zones potentiellement inondables lors de rares voire de tr\u00e8s rares d\u00e9bits de crue. Cette vue d\u2019ensemble est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de m\u00e9thodes simples. Elle donne une vision globale des dangers et risques. \u00c0 cause de cela elle ne remplace pas les cartes des dangers (http://www.bafu.admin.ch/cartes-dangers). Elle ne prend pas en compte les mesures de protection existantes contre les crues, elle permet seulement une estimation grossi\u00e8re d\u2019un risque \u00e9ventuel de crue lors de l'absence de cartes des dangers. Les zones inondables mises en \u00e9vidence dans Aquaprotect existent pour les d\u00e9bits de crue avec des p\u00e9riodes de retour de 50, 100, 250 et 500 ans. Le d\u00e9bit de crue avec une p\u00e9riode de retour de 100 ans, consid\u00e9r\u00e9 comme une longue p\u00e9riode, peut se produire en moyenne une fois tous les 100 ans. M\u00eame si une zone d\u00e9finie n\u2019est pas signal\u00e9e comme inondable par les cartes Aquaprotect, le risque de crue ne peut pas \u00eatre tenu pour inexistant. Du fait de leur repr\u00e9sentation simplifi\u00e9e, les surfaces indiqu\u00e9es donnent un aper\u00e7u approximatif. Si l'\u00e9chelle choisie est inf\u00e9rieure \u00e0 1:50 000, alors les zones inondables sont repr\u00e9sent\u00e9es par des hachures. En effet, des repr\u00e9sentations trop pr\u00e9cises conduiraient \u00e0 des d\u00e9ductions erron\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081218", 
    "kurzbezeichnung": "Inondation Aquaprotect 100", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.aquaprotect_100", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones inondables Aquaprotect: p\u00e9riode de retour de 100 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.aquaprotect_250", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "a889473d-cbe4-454c-838b-aac6b174e46e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les zones inondables Aquaprotect repr\u00e9sentent une vue d\u2019ensemble sommaire, \u00e0 \u00e9chelle nationale, des zones potentiellement inondables lors de rares voire de tr\u00e8s rares d\u00e9bits de crue. Cette vue d\u2019ensemble est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de m\u00e9thodes simples. Elle donne une vision globale des dangers et risques. \u00c0 cause de cela elle ne remplace pas les cartes des dangers (http://www.bafu.admin.ch/cartes-dangers). Elle ne prend pas en compte les mesures de protection existantes contre les crues, elle permet seulement une estimation grossi\u00e8re d\u2019un risque \u00e9ventuel de crue lors de l'absence de cartes des dangers. Les zones inondables mises en \u00e9vidence dans Aquaprotect existent pour les d\u00e9bits de crue avec des p\u00e9riodes de retour de 50, 100, 250 et 500 ans. Le d\u00e9bit de crue avec une p\u00e9riode de retour de 100 ans, consid\u00e9r\u00e9 comme une longue p\u00e9riode, peut se produire en moyenne une fois tous les 100 ans. M\u00eame si une zone d\u00e9finie n\u2019est pas signal\u00e9e comme inondable par les cartes Aquaprotect, le risque de crue ne peut pas \u00eatre tenu pour inexistant. Du fait de leur repr\u00e9sentation simplifi\u00e9e, les surfaces indiqu\u00e9es donnent un aper\u00e7u approximatif. Si l'\u00e9chelle choisie est inf\u00e9rieure \u00e0 1:50 000, alors les zones inondables sont repr\u00e9sent\u00e9es par des hachures. En effet, des repr\u00e9sentations trop pr\u00e9cises conduiraient \u00e0 des d\u00e9ductions erron\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081218", 
    "kurzbezeichnung": "Inondation Aquaprotect 250", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.aquaprotect_250", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones inondables Aquaprotect: p\u00e9riode de retour de 250 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.aquaprotect_500", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "7609e210-80c7-4acc-b7b4-b569f0e5679e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les zones inondables Aquaprotect repr\u00e9sentent une vue d\u2019ensemble sommaire, \u00e0 \u00e9chelle nationale, des zones potentiellement inondables lors de rares voire de tr\u00e8s rares d\u00e9bits de crue. Cette vue d\u2019ensemble est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de m\u00e9thodes simples. Elle donne une vision globale des dangers et risques. \u00c0 cause de cela elle ne remplace pas les cartes des dangers (http://www.bafu.admin.ch/cartes-dangers). Elle ne prend pas en compte les mesures de protection existantes contre les crues, elle permet seulement une estimation grossi\u00e8re d\u2019un risque \u00e9ventuel de crue lors de l'absence de cartes des dangers. Les zones inondables mises en \u00e9vidence dans Aquaprotect existent pour les d\u00e9bits de crue avec des p\u00e9riodes de retour de 50, 100, 250 et 500 ans. Le d\u00e9bit de crue avec une p\u00e9riode de retour de 100 ans, consid\u00e9r\u00e9 comme une longue p\u00e9riode, peut se produire en moyenne une fois tous les 100 ans. M\u00eame si une zone d\u00e9finie n\u2019est pas signal\u00e9e comme inondable par les cartes Aquaprotect, le risque de crue ne peut pas \u00eatre tenu pour inexistant. Du fait de leur repr\u00e9sentation simplifi\u00e9e, les surfaces indiqu\u00e9es donnent un aper\u00e7u approximatif. Si l'\u00e9chelle choisie est inf\u00e9rieure \u00e0 1:50 000, alors les zones inondables sont repr\u00e9sent\u00e9es par des hachures. En effet, des repr\u00e9sentations trop pr\u00e9cises conduiraient \u00e0 des d\u00e9ductions erron\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081218", 
    "kurzbezeichnung": "Inondation Aquaprotect 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.aquaprotect_500", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones inondables Aquaprotect: p\u00e9riode de retour de 500 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.biogeographische_regionen", 
    "topics": "bafu,blw,ech,gewiss", 
    "idgeocat": "fc110d43-cfbc-4029-a73c-f24bd67c9689", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones pr\u00e9sentant des conditions \u00e9cologiques relativement homog\u00e8nes avec des caract\u00e9ristiques communes.", 
    "inspire_name": "R\u00e9gions biog\u00e9ographiques", 
    "abstract": "Les r\u00e9gions biog\u00e9ographiques de Suisse (6 ou 10 classes) se fondent sur une classification purement statistique bas\u00e9e sur les r\u00e9sultats de la cartographie de la flore suisse et sur les donn\u00e9es faunistiques du CSCF. Pour mieux r\u00e9pondre aux exigences pratiques, les limites des r\u00e9gions d\u00e9termin\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9es aux limites communales officielles (GG25, Office f\u00e9d\u00e9ral de la topographie, \u00e9tat 2000). Les limites communales situ\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des r\u00e9gions ont \u00e9t\u00e9 effac\u00e9es avec la commande \u00ab Dissolve \u00bb. Les objets ont \u00e9t\u00e9 num\u00e9ris\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cran avec la carte-pixel \u00e0 l\u2019\u00e9chelle 1:25 000 en arri\u00e8re-plan.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20040302", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9gions biog\u00e9ographiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.biogeographische_regionen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9gions biog\u00e9ographiques de Suisse (CH)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien", 
    "topics": "api,are,bafu,blw,ech,inspire,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "1b48774e-1047-4e8f-b743-769a2b3901cb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale - Objets fixes", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "19 esp\u00e8ces de batraciens vivent en Suisse \u00e0 l'heure actuelle; presque toutes figurent sur la liste rouge des esp\u00e8ces animales menac\u00e9es. La surface des zones humides abritant les batraciens s'est r\u00e9duite \u00e0 moins d'un dixi\u00e8me au cours des cent derni\u00e8res ann\u00e9es. Il convient donc de pr\u00e9server les habitats existants. La plupart des esp\u00e8ces pr\u00e9f\u00e8rent comme plan d'eau de reproduction des eaux stagnantes tels que les mares et les \u00e9tangs. L'inventaire comprend, outre des plans d'eau allant des petites mares \u00e0 des complexes mar\u00e9cageux de grande taille, un nombre important de gravi\u00e8res et des glaisi\u00e8res (repr\u00e9sentant environ un cinqui\u00e8me de tous les objets r\u00e9pertori\u00e9s) devenues, au cours de leur exploitation, des emplacements quasi naturels m\u00e9ritant d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s. Les objets fixes sont r\u00e9partis dans deux secteurs diff\u00e9rents: le secteur A rel\u00e8ve de la protection de la nature. Le secteur B comprend les habitats terrestres et les zones tampon. Il s'agit la plupart du temps de surfaces exploit\u00e9es \u00e0 des fins agricole ou sylvicole. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18a LPN, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a arr\u00eat\u00e9 en 2001 l'entr\u00e9e en vigueur de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction de batraciens en tant que quatri\u00e8me inventaire f\u00e9d\u00e9ral. Cet inventaire comprend dans la premi\u00e8re s\u00e9rie 701 objets et il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 2003 et 2007 avec 824 objets (742 fixes et 82 itin\u00e9rants) en total.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070702", 
    "kurzbezeichnung": "Batraciens objets fixes", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale - Objets fixes"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_anhang4", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "2a701f93-3bd3-4068-a6a8-59d7383a3b30", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La Suisse abrite 19 esp\u00e8ces de batraciens, pratiquement toutes inscrites sur la liste rouge des esp\u00e8ces menac\u00e9es. Les zones humides servant d\u2019habitat aux amphibiens ont perdu plus de neuf dixi\u00e8mes de leur superficie au cours du si\u00e8cle dernier. Il est donc essentiel de maintenir les habitats restants. L\u2019inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction de batraciens, entr\u00e9 en vigueur en 2001, est le quatri\u00e8me \u00e0 \u00eatre adopt\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en vertu de l\u2019art. 18a de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage (LPN). Fort de 701 sites \u00e0 l\u2019origine, il a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de deux mises \u00e0 jour, en 2003 puis en 2007, et compte aujourd\u2019hui 824 objets. En outre, \u00e0 son annexe 4, il r\u00e9pertorie 73 objets dont le p\u00e9rim\u00e8tre n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9limit\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9finitive. Jusqu\u2019\u00e0 leur inscription aux annexes 1 ou 2 de l\u2019inventaire, la protection de ces objets est r\u00e9gie par les art. 29, let. a, OPN et 10 OBat.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20111205", 
    "kurzbezeichnung": "Batraciens sites de l\u2019annexe 4", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_anhang4", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire des sites de reproduction de batraciens d\u2019importance nationale, annexe 4"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_anhoerung", 
    "topics": "wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5e5e89fb-a0a5-46bc-a119-3f2129053a33", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La couche contient les objets nouveaux, modifi\u00e9es ou supprim\u00e9es de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction des batraciens qui sont partie de la r\u00e9vision 2014 de l'ordonnance des sites de reproduction des batraciens", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20141110,20140505", 
    "kurzbezeichnung": "Batraciens consultation 2015", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_anhoerung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9raux des sites de reproduction des batraciens d'importance national - proc\u00e9dure d'au-dition 2015"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_wanderobjekte", 
    "topics": "api,bafu,blw,ech,inspire,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "36a55486-04be-4533-9936-9c05407114a1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale - Objets itin\u00e9rants", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "19 esp\u00e8ces de batraciens vivent en Suisse \u00e0 l'heure actuelle; presque toutes figurent sur la liste rouge des esp\u00e8ces animales menac\u00e9es. La surface des zones humides abritant les batraciens s'est r\u00e9duite \u00e0 moins d'un dixi\u00e8me au cours des cent derni\u00e8res ann\u00e9es. Il convient donc de pr\u00e9server les habitats existants. La plupart des esp\u00e8ces pr\u00e9f\u00e8rent comme plan d'eau de reproduction des eaux stagnantes tels que les mares et les \u00e9tangs. L'inventaire comprend, outre des plans d'eau allant des petites mares \u00e0 des complexes mar\u00e9cageux de grande taille, un nombre important de gravi\u00e8res et des glaisi\u00e8res (repr\u00e9sentant environ un cinqui\u00e8me de tous les objets r\u00e9pertori\u00e9s) devenues, au cours de leur exploitation, des emplacements quasi naturels m\u00e9ritant d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s. Les objets itin\u00e9rants comprennent des carri\u00e8res en exploitation \u00e0 l'int\u00e9rieur desquelles il convient de pr\u00e9server la condition dynamique \u00e0 m\u00eame d'assurer le maintien des populations de batraciens. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18a LPN, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a arr\u00eat\u00e9 en 2001 l'entr\u00e9e en vigueur de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction de batraciens en tant que quatri\u00e8me inventaire f\u00e9d\u00e9ral. Cet inventaire comprend dans la premi\u00e8re s\u00e9rie 701 objets et il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 2003 et 2007 avec 824 objets (742 fixes et 82 itin\u00e9rants) en total.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070702", 
    "kurzbezeichnung": "Batraciens objets itin\u00e9rants", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_wanderobjekte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction de batraciens d'importance nationale - Objets itin\u00e9rants"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_wanderobjekte_anhoerung", 
    "topics": "wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "94dc619c-d5c1-4061-9bdb-02ea11d65414", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La couche contient les objets itin\u00e9rants nouveaux, modifi\u00e9es ou supprim\u00e9es de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites de reproduction des batraciens qui sont partie de la r\u00e9vision 2014 de l'ordonnance des sites de reproduction des batraciens", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20141110,20140505", 
    "kurzbezeichnung": "Batraciens objets itin\u00e9rants 2015", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-amphibien_wanderobjekte_anhoerung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d des sites de reproduction des batraciens d'importance national - objets itin\u00e9rants - consultation 2015"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-auen", 
    "topics": "api,are,bafu,blw,ech,gewiss,inspire,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d47dffc7-8072-40c2-bbf7-4fb47367bd29", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire des zones alluviales", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "On entend par zones alluviales les zones inondables en bordure de lacs et cours d'eaux, ces zones constituant des biotopes naturels. En mai 1981, le mandat d'\u00e9tablir l'inventaire scientifique des zones alluviales a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par le DFI \u00e0 l'Institut f\u00e9d\u00e9ral des recherches foresti\u00e8res (aujourd'hui Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage, FNP). Ce mandat a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par le groupe \"Vegetationskunde\" (g\u00e9ographie botanique). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18a de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN) - en vigueur depuis le 1er f\u00e9vrier 1988 - le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9signe les biotopes d'importance nationale, en d\u00e9termine la situation et pr\u00e9cise les buts vis\u00e9s par la protection. Il ne le fait toutefois qu'apr\u00e8s avoir pris l'avis des cantons. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18a LPN, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a arr\u00eat\u00e9 en 1992 l'entr\u00e9e en vigueur de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des zones alluviales en tant que deuxi\u00e8me inventaire f\u00e9d\u00e9ral. Cet inventaire comprend 169 objets, compl\u00e9t\u00e9 en 2001, 2003 et 2007 par trois suppl\u00e9ments. Entre 1995 et 1997, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 et compl\u00e9t\u00e9 d'un point de vue objectif par l'inventaire des marges proglaciaires et des plaines alluviales alpines.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070701", 
    "kurzbezeichnung": "Zones alluviales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-auen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des zones alluviales d'importance nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-auen_anhoerung", 
    "topics": "wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fb88e5e0-9ac0-4295-8b22-2747860444d1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La couche contient les objets nouveaux, modifi\u00e9es ou supprim\u00e9es de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des zones alluviales qui sont partie de la r\u00e9vision 2014 de l'ordonnance des zones alluviales", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20141110,20140917,20140505", 
    "kurzbezeichnung": "Zones alluviales consultation 2015", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-auen_anhoerung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9raux des zones alluviales d'importance national - proc\u00e9dure d'audition 2015"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-bln", 
    "topics": "api,bafu,blw,ech,gewiss,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "bc3f1564-1e56-44e9-98b6-f0d8c5130410", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Paysages, sites et monuments naturels (IFP)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "L'article 5 de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN) demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de r\u00e9aliser des inventaires d'objets de signification nationale (inventaires f\u00e9d\u00e9raux). L'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des paysages et des monuments naturels de importance nationale (IFP) repr\u00e9sente le premier inventaire f\u00e9d\u00e9ral selon la LPN. La premi\u00e8re \u00e9tape en est l'inventaire CPN (Inventaire des paysages \u00e0 pr\u00e9server et des monuments naturels d'importance nationale), travail publi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1963 par des organismes priv\u00e9s, puis compl\u00e9t\u00e9 et remani\u00e9 p\u00e9riodiquement. L'inventaire IFP a \u00e9t\u00e9 mis en vigueur par \u00e9tapes. Jusqu'ici, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a ratifi\u00e9 4 volets de l'inventaire: - une premi\u00e8re s\u00e9rie en 1977, avec 65 objets - une deuxi\u00e8me s\u00e9rie en 1983, avec 54 objets - une troisi\u00e8me s\u00e9rie en 1996, avec 33 objets et 11 objets r\u00e9vis\u00e9s - une quatri\u00e8me s\u00e9rie en 1998, avec 9 objets et 15 objets r\u00e9vis\u00e9s.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20010809", 
    "kurzbezeichnung": "IFP", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-bln", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des paysages, sites et monuments naturels d'importance nationale (IFP)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-flachmoore", 
    "topics": "api,are,bafu,blw,ech,gewiss,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c98723f6-4c76-480b-bada-c8a5ce3d20d8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire des basmarais", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les bas-marais, t\u00e9moins des paysages d'autrefois, r\u00e9gressent fortement. Ils abritent une bioc\u00e9nose compos\u00e9e de plantes et d'animaux \u00e9troitement li\u00e9s les uns aux autres et parmi lesquels on trouve un grand nombre d'esp\u00e8ces menac\u00e9es. L'inventaire scientifique des bas-marais a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 de 1987 \u00e0 1990 par une communaut\u00e9 de travail mandat\u00e9e par le DFI. Aux termes de l'art. 18a de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9signe les biotopes d'importance nationale, d\u00e9termine la situation de ces derniers et pr\u00e9cise les buts vis\u00e9s par la protection. Il ne le fait qu'apr\u00e8s avoir pris l'avis des cantons. C'est en 1994 que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en vigueur l'ordonnance sur les bas-marais ainsi que l'inventaire, qui comprenait alors une premi\u00e8re s\u00e9rie de 728 objets. Une deuxi\u00e8me s\u00e9rie de 364 objets suivait en 1997 et la troisi\u00e8me s\u00e9rie de 71 objets en 1998. Cet inventaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 en 2001, 2004 et 2007.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100623", 
    "kurzbezeichnung": "Bas-marais", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-flachmoore", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des bas-marais d'importance nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-flachmoore_anhoerung", 
    "topics": "wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fdab600e-df8f-4514-b760-4f91d513556e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La couche contient les objets nouveaux, modifi\u00e9es ou supprim\u00e9es de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des bas-marais qui sont partie de la r\u00e9vision 2014 de l'ordonnance des bas-marais", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20141110,20140505", 
    "kurzbezeichnung": "Bas-marais consultation 2015", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-flachmoore_anhoerung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9raux des bas-marais d'importance national - proc\u00e9dure d'audition 2015"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-flachmoore_regional", 
    "topics": "bafu,blw,ech", 
    "idgeocat": "69077456-55ba-41f3-af49-debf4bb5324e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les bas-marais, derniers t\u00e9moins du paysage naturel et rural d\u2019autrefois, sont en forte r\u00e9gression. Ils abritent des bioc\u00e9noses tr\u00e8s sp\u00e9cialis\u00e9es, dont beaucoup de plantes et d\u2019animaux menac\u00e9s. L\u2019inventaire scientifique des bas-marais a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 entre 1987 et 1990 par une communaut\u00e9 de travail, sur mandat du DFI. Les objets non retenus dans l\u2019inventaire, sur la base des crit\u00e8res d\u2019appr\u00e9ciation \u00ab superficie \u00bb et \u00ab v\u00e9g\u00e9tation \u00bb, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis dans une couche suppl\u00e9mentaire.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070731", 
    "kurzbezeichnung": "Bas-marais r\u00e9gionaux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-flachmoore_regional", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Bas-marais d\u2019importance r\u00e9gionale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-hochmoore", 
    "topics": "api,are,bafu,blw,ech,gewiss,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "2ce98519-dd40-4cc1-bd95-8f4234d78492", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire des hautsmarais", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les tourbi\u00e8res comptent parmi les milieux naturels les plus sensibles de Suisse. Ils sont fortement en recul: seuls 10 \u00e0 20% du nombre initial subsistent aujourd'hui. L'inventaire scientifique des tourbi\u00e8res a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 entre 1978 et 1984 par la division Paysage du WSL (Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage) sur mandat de Pro Natura Helvetica. Conformement \u00e0 l'art. 18a de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), entr\u00e9e en vigueur le 1er f\u00e9vrier 1988, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, apr\u00e8s avois pris l'avis des cantons, d\u00e9signe les biotopes d'importance nationale, d\u00e9termine leur situation et pr\u00e9cise les objectifs vis\u00e9s par la protection.Le premier inventaire f\u00e9d\u00e9ral selon l'art. 18a LPN fut celui des hauts-marais et marais de transition, entr\u00e9 en vigueur en 1991. Il comportait 514 objets \u00e0 l'origine; apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par une deuxi\u00e8me s\u00e9rie en 2003 et r\u00e9vis\u00e9 en 2007, il compte d\u00e9sormais 545 objets.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20080721", 
    "kurzbezeichnung": "Hauts-marais", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-hochmoore", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des hauts-marais d'importance nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-hochmoore_anhoerung", 
    "topics": "wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ea4004f1-a16e-4d14-bc0d-82f3ab5329c4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "couche contient les objets nouveaux, modifi\u00e9es ou supprim\u00e9es de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des hauts-marais qui sont partie de la r\u00e9vision 2014 de l'ordonnance des hauts-marais", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20141110,20140505", 
    "kurzbezeichnung": "Hauts-marais consultation 2015", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-hochmoore_anhoerung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9raux des hauts-marais d'importance national - proc\u00e9dure d'audition 2015"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-jagdbanngebiete", 
    "topics": "api,are,bafu,blw,ech,inspire,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "200a2d0e-afe1-45d8-aeaf-ea3621cc6afe", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Districts francs f\u00e9d\u00e9raux", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les districts francs f\u00e9d\u00e9raux existent depuis 1875. Ils servaient \u00e0 pr\u00e9server les populations de chamois, de bouquetins, de cerfs et de chevreuils (ongul\u00e9s), devenues rares \u00e0 l'\u00e9poque en raison de la chasse et de la concurrence du b\u00e9tail. La situation actuelle se caract\u00e9rise d'une part par des populations d'ongul\u00e9s importantes, parfois excessives, et par les dommages qu'elles impliquent, et d'autre part par le recul d'esp\u00e8ces sensibles telles que le Grand t\u00e9tras, la Bartavelle, la Perdrix grise et la Li\u00e8vre commun. Le 1er avril 1988 est entr\u00e9e en vigueur la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la chasse et la protection des mammif\u00e8res et oiseaux sauvages (LPN, 20 juin 1986). L'ordonnance sur les districts francs datant de 1962 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e dans la foul\u00e9e. Ces deux actes visent actuellement \u00e0 r\u00e9guler les populations de cerfs, de chevreuils, de chamois et de bouquetins ainsi qu'\u00e0 prot\u00e9ger et valoriser les esp\u00e8ces rares et leurs habitats. L'inventaire comprend 42 objets, dont certains ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement modifi\u00e9s depuis 1992.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20131202,20100801", 
    "kurzbezeichnung": "Districts francs", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-jagdbanngebiete", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des districts francs f\u00e9d\u00e9raux"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-moorlandschaften", 
    "topics": "api,are,bafu,blw,ech,gewiss,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "7ed73e2f-0a41-4e8b-a7ff-413f2d9b5ece", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites mar\u00e9cageux d\u2019une beaut\u00e9 particuli\u00e8re et d\u2019importance nationale", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les sites mar\u00e9cageux sont des paysages proches de l'\u00e9tat naturel, caract\u00e9ris\u00e9s par la pr\u00e9sence de marais et abritant \u00e9galement d'autres \u00e9l\u00e9ments culturels et naturels remarquables. Pour nombre d'esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales, ils constituent les derniers espaces vitaux. L'inventaire scientifique des sites mar\u00e9cageux a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9 dans les ann\u00e9es 1987 \u00e0 1990 par Hintermann & Weber AG, sur mandat du DFI. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 23b de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 1er juillet 1966 sur la protection de la nature et du paysage (LPN), le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9signe les sites mar\u00e9cageux d'une beaut\u00e9 particuli\u00e8re et d'importance nationale et en d\u00e9termine la situation en tenant compte de l'utilisation du sol et des constructions existantes. Ce faisant, il travaille en \u00e9troite collaboration avec les cantons qui, pour leur part, prennent l'avis des propri\u00e9taires fonciers concern\u00e9s. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en vigueur en 1996 l'ordonnance sur les sites mar\u00e9cageux ainsi que l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral correspondant, qui comprend 88 objets. Une premi\u00e8re r\u00e9vision a \u00e9t\u00e9 faite en 2001 \u00e0 la demande du canton de Vaud, une deuxi\u00e8me a eu lieu en 2004 avec l'inscription d\u00e9finitive de l'objet Grimsel et deux autres 2007 et 2015.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150202,20070701", 
    "kurzbezeichnung": "Sites mar\u00e9cageux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-moorlandschaften", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites mar\u00e9cageux d'une beaut\u00e9 particuli\u00e8re et d'importance nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-trockenwiesen_trockenweiden", 
    "topics": "api,bafu,blw,ech,inspire,sachplan,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8fa24249-1ad0-48d3-a879-6ba6893db1d7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les prairies et p\u00e2turages secs doivent leur existence \u00e0 l\u2019agriculture. Ils sont en effet le r\u00e9sultat de plusieurs si\u00e8cles d\u2019exploitation extensive et d\u2019agriculture traditionnelle. Depuis la fin du 19e si\u00e8cle, les prairies et p\u00e2turages secs ont r\u00e9gress\u00e9 de pr\u00e8s de 90 %. Parall\u00e8lement, les esp\u00e8ces qu\u2019ils abritent depuis toujours subissent de plus en plus de pression: presque 40 % de toutes les esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et 50 % de toutes les esp\u00e8ces animales qui sont tributaires des terrains secs figurent sur les listes rouges nationales.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20130624,20120312,20100201", 
    "kurzbezeichnung": "Prairies et p\u00e2turages secs (PPS)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-trockenwiesen_trockenweiden", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des prairies et p\u00e2turages secs d\u2019importance nationale (PPS)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-trockenwiesen_trockenweiden_anhang2", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "9391d96a-280b-4e7b-bcc7-7836007b30f1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les prairies et p\u00e2turages secs sont des habitats riches en esp\u00e8ces, marqu\u00e9s par l\u2019utilisation agricole. Comme l\u2019exige la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage (LPN), les surfaces de tr\u00e8s grande valeur sont cartographi\u00e9es et \u00e9valu\u00e9es afin de pouvoir \u00eatre inscrites dans un inventaire f\u00e9d\u00e9ral et b\u00e9n\u00e9ficier ainsi d\u2019une protection l\u00e9gale accrue. Depuis la fin du 19e si\u00e8cle, quelque 90 % des prairies et p\u00e2turages secs ont disparu. Simultan\u00e9ment, la pression subie par les esp\u00e8ces typiques de ces milieux s\u2019est accrue, au point que 40 % de toutes les plantes et 50 % de tous les animaux li\u00e9s aux milieux secs sont aujourd\u2019hui inscrits sur une liste rouge. L\u2019inventaire des prairies et p\u00e2turages secs est le dernier adopt\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en vertu de l\u2019art. 18a de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage (LPN), entr\u00e9 en vigueur en 2010 il comptait 2934 objets \u00e0 l'origine, apr\u00e8s la r\u00e9vision de 2012 il compte d\u00e9sormais 2941 objects. En outre, \u00e0 son annexe 2, il r\u00e9pertorie 161 objets dont le p\u00e9rim\u00e8tre n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9limit\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9finitive. Jusqu\u2019\u00e0 leur inscription \u00e0 l\u2019annexe 1 de l\u2019inventaire, la protection de ces objets est r\u00e9gie par les art. 1, let. a, OPN et 10 OPPS.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120111", 
    "kurzbezeichnung": "PPS annexe 2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-trockenwiesen_trockenweiden_anhang2", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des prairies et p\u00e2turages secs, annexe 2"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-trockenwiesen_trockenweiden_anhoerung", 
    "topics": "wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5daa3c3c-8bbd-4a00-bf3e-363f755a3419", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La couche contient les objets nouveaux, modifi\u00e9es ou supprim\u00e9es de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des prairies et p\u00e2turages secs qui sont partie de la r\u00e9vision 2014 de l'ordonnance des prairies et p\u00e2turages secs", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20150116,20141110,20140505", 
    "kurzbezeichnung": "PPS consultation 2015", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-trockenwiesen_trockenweiden_anhoerung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des prairies et p\u00e2turages secs - proc\u00e9dure d'audition 2015"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-vogelreservate", 
    "topics": "api,are,bafu,blw,ech,gewiss,inspire,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8fc6f748-80ce-47b2-8d49-b05a0c8ba975", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "R\u00e9serves d'oiseaux d'eau et de migrateurs (OROEM)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La Suisse est un lieu d'hivernage et de repos particuli\u00e8rement important pour diverses esp\u00e8ces d'oiseaux d'eau migrateurs. Conscient de cette importance, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a sign\u00e9 en 1974 la Convention relative aux zones humides d'importance internationale, conclue \u00e0 Ramsar en 1971 et ratifi\u00e9e par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale en 1975.Un inventaire des r\u00e9serves d'oiseaux d'eau d'importance internationale pour la Suisse a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en 1976 sur la base de crit\u00e8res ant\u00e9rieurs. La Station ornithologique de Sempach a pr\u00e9sent\u00e9 en 1995 la deuxi\u00e8me version r\u00e9vis\u00e9e de cet inventaire, comprenant aussi les objets d'importance nationale. Conform\u00e9ment \u00e0 l'art. 11 de la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur la chasse et la protection des mammif\u00e8res et oiseaux sauvages (LChP), la Conf\u00e9d\u00e9ration est tenue de d\u00e9limiter des r\u00e9serves d'oiseaux d'eau et de migrateurs d'importance internationale. Le pr\u00e9sent inventaire contient, apr\u00e9s les r\u00e9visions de 1992, 2001, 2009 et 2015, les principales r\u00e9gions figurant dans l'inventaire de la Station ornithologique, dont dix zones d'importance internationale et 25 d'importance nationale.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150622,20090617", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9serves d'oiseaux d'eau", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-vogelreservate", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9serves d'oiseaux d'eau et de migrateurs d'importance internationale et nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fauna-steinbockkolonien", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "9c762bb5-4d8c-4174-9b77-95e85b962439", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Colonies de bouquetins", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique de l'occurrence des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales regroup\u00e9es par grille, r\u00e9gion, unit\u00e9 administrative ou autre unit\u00e9 analytique.", 
    "inspire_name": "R\u00e9partition des esp\u00e8ces", 
    "abstract": "R\u00e9introduit en 1906, le Bouquetin des Alpes vit en colonies d\u2019extension variable localis\u00e9es dans le Jura et l\u2019arc alpin. La croissance des populations a entra\u00een\u00e9 dans certaines colonies des effets n\u00e9fastes sur d\u2019autres esp\u00e8ces et sur la v\u00e9g\u00e9tation, rendant n\u00e9cessaire la prise de mesures de r\u00e9gulation. Les prescriptions relatives \u00e0 la planification des tirs de bouquetins se fondent sur la loi f\u00e9d\u00e9rale du 20 juin 1986 sur la chasse et la protection des mammif\u00e8res et oiseaux sauvages. Conform\u00e9ment aux prescriptions concernant le recensement des populations dans l\u2019ordonnance du 30 avril 1990 sur la r\u00e9gulation des populations de bouquetins, les colonies sont recens\u00e9es et constituent, avec le recensement des populations, la base de la planification des tirs.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20150506,20020114", 
    "kurzbezeichnung": "Colonies de bouquetins", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fauna-steinbockkolonien", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Colonies de bouquetins"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fauna-vernetzungsachsen_national", 
    "topics": "bafu,ech,sachplan", 
    "idgeocat": "6241112d-25c1-48bb-a6bf-c8b98805b5fc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Dans une premi\u00e8re phase, on a recens\u00e9 \u00e0 partir de donn\u00e9es existantes les corridors faunistiques connus par canton et identifi\u00e9 par SIG les corridors potentiels, que l\u2019on a r\u00e9partis en trois cat\u00e9gories (int\u00e9r\u00eat suprar\u00e9gional, int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional, int\u00e9r\u00eat local). Puis le syst\u00e8me de mise en r\u00e9seau r\u00e9gional et suprar\u00e9gional a \u00e9t\u00e9 visualis\u00e9 dans ses traits principaux pour toute la Suisse. Les corridors ont alors \u00e9t\u00e9 class\u00e9s dans la cat\u00e9gorie \u00ab d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional \u00bb ou \u00ab d\u2019int\u00e9r\u00eat suprar\u00e9gional \u00bb en fonction de l\u2019importance de l\u2019axe sur lequel ils se trouvent.Les donn\u00e9es concernant le syst\u00e8me de mise en r\u00e9seau et les corridors faunistiques ont \u00e9t\u00e9 saisies et trait\u00e9es dans le SIG par la Station ornithologique de Sempach. Les corridors \u00e0 faune d'importance suprar\u00e9gional et les systemes de connexion sont actualis\u00e9es par l'OFEV en 2012 selon les informations des services cantonales de la chasse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20130528,20080721", 
    "kurzbezeichnung": "Syst\u00e8me de mise en r\u00e9seau faune", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fauna-vernetzungsachsen_national", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Syst\u00e8me de mise en r\u00e9seau faune sauvage"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fauna-wildtierkorridor_national", 
    "topics": "bafu,ech,sachplan", 
    "idgeocat": "df8e620a-6f8a-41f8-85fb-394d6ceda8a0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Dans une premi\u00e8re phase, on a recens\u00e9 \u00e0 partir de donn\u00e9es existantes les corridors faunistiques connus par canton et identifi\u00e9 par SIG les corridors potentiels, que l\u2019on a r\u00e9partis en trois cat\u00e9gories (int\u00e9r\u00eat suprar\u00e9gional, int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional, int\u00e9r\u00eat local). Puis le syst\u00e8me de mise en r\u00e9seau r\u00e9gional et suprar\u00e9gional a \u00e9t\u00e9 visualis\u00e9 dans ses traits principaux pour toute la Suisse. Les corridors ont alors \u00e9t\u00e9 class\u00e9s dans la cat\u00e9gorie \u00ab d\u2019int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional \u00bb ou \u00ab d\u2019int\u00e9r\u00eat suprar\u00e9gional \u00bb en fonction de l\u2019importance de l\u2019axe sur lequel ils se trouvent.Les donn\u00e9es concernant le syst\u00e8me de mise en r\u00e9seau et les corridors faunistiques ont \u00e9t\u00e9 saisies et trait\u00e9es dans le SIG par la Station ornithologique de Sempach. Les corridors \u00e0 faune d'importance suprar\u00e9gional et les systemes de connexion sont actualis\u00e9es par l'OFEV en 2012 selon les informations des services cantonales de la chasse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20130528,20080721", 
    "kurzbezeichnung": "Corridors faunistiques suprar\u00e9gional", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fauna-wildtierkorridor_national", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Corridors faunistiques suprar\u00e9gional"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.feststoffe-geschiebemessnetz", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "05ba053f-60ca-492b-a1f5-bd70f6de8761", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "R\u00e9seaux d\u2019observation sur les volumes de charriage (SOLID) - Emplacement des stations de mesure", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Une banque de donn\u00e9es pour la d\u00e9termination des volumes de charriage dans les cours d\u2019eau \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la Suisse. Apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements d\u00e9vastateurs de l'\u00e9t\u00e9 1987, qui ont provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts importants dans un grand nombre de r\u00e9gions de Suisse, le Groupe pour l'Hydrologie Op\u00e9rationnelle (GHO) a propos\u00e9 la cr\u00e9ation d'une banque de donn\u00e9es des volumes de charriage. Pour la banque de donn\u00e9es Solid, l'OFEV travaille en collaboration avec les cantons et les instituts de recherche. Ceux-ci fournissent les valeurs des charriages transport\u00e9s et accumul\u00e9s dans les d\u00e9potoirs. Ces quantit\u00e9s sont estim\u00e9es \u00e0 l'aide d'instruments topographiques ou lors de la vidange des d\u00e9potoirs. La banque de donn\u00e9es Solid regroupe une centaine de d\u00e9potoirs.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090101", 
    "kurzbezeichnung": "SOLID f\u00e9d\u00e9ral, alluvions fluv.", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.feststoffe-geschiebemessnetz", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Banque de donn\u00e9es pour la d\u00e9t\u00e9rmination des volumes de charriage (Conf\u00e9d\u00e9ration)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_kernzonen", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss", 
    "idgeocat": "befea12b-b27b-40dd-920d-9c4d2eafc7fb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale comprennent quatre sous-produits (distribution, zones principales, fray\u00e8res, habitats larvaires). La couche \u00ab zones principales \u00bb contient les tron\u00e7ons qui sont essentiels pour ces populations en raison de param\u00e8tres biolo-giques ou \u00e9comorphologiques. Les donn\u00e9es de base sont tir\u00e9es de l\u2019Atlas de distribution des poissons et cyclostomes de Suisse (Pedroli et al. 1991) ou ont \u00e9t\u00e9 fournies par les services de p\u00eache cantonaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110829", 
    "kurzbezeichnung": "Ombre: zones principales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_kernzonen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale: zones principales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_laichplaetze", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "53c8a8bb-67ab-4525-8b64-011079e63294", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale comprennent quatre sous-produits (distribution, zones principales, fray\u00e8res, habitats larvaires). La couche \u00ab fray\u00e8res \u00bb contient les tron\u00e7ons o\u00f9 les ombres se reproduisent naturellement. Les donn\u00e9es de base sont tir\u00e9es de l\u2019Atlas de distribution des poissons et cyclostomes de Suisse (Pedroli et al. 1991) ou ont \u00e9t\u00e9 fournies par les services de p\u00eache cantonaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110829", 
    "kurzbezeichnung": "Ombre: fray\u00e8res", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_laichplaetze", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale: fray\u00e8res"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_larvenhabitate", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss", 
    "idgeocat": "30c248d4-46c6-4afc-a949-d26623c8b0e6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale sont form\u00e9es de quatre sous-produits (distribution, zones principales, fray\u00e8res, habitats larvaires). La couche \u00ab habitats larvaires \u00bb contient les tron\u00e7ons o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s des in-dividus au stade larvaire. Les donn\u00e9es de base sont tir\u00e9es de l\u2019Atlas de distribution des poissons et cyclostomes de Suisse (Pedroli et al. 1991) ou ont \u00e9t\u00e9 fournies par les services de p\u00eache canto-naux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110829", 
    "kurzbezeichnung": "Ombre: habitats larvaires", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_larvenhabitate", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale: habitats larvaires"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_verbreitungsgebiet", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss", 
    "idgeocat": "ea67adf4-0f51-4f9a-ae5d-35d950f35d76", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale comprennent quatre sous-produits (distribution, zones principales, fray\u00e8res, habitats larvaires). La couche \u00ab carte de distribution \u00bb con-tient les tron\u00e7ons colonis\u00e9s par 20 populations d\u2019importance nationale. Les donn\u00e9es de base sont tir\u00e9es de l\u2019Atlas de distribution des poissons et cyclostomes de Suisse (Pedroli et al. 1991) ou ont \u00e9t\u00e9 fournies par les services de p\u00eache cantonaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110905", 
    "kurzbezeichnung": "Ombre: Carte de distribution", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fischerei-aeschen_verbreitungsgebiet", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Populations d\u2019ombres d\u2019importance nationale: carte de distribution"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fischerei-krebspest", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss", 
    "idgeocat": "722d70aa-8404-47ca-ae5d-1e521e4229e9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La peste de l\u2019\u00e9crevisse est une maladie li\u00e9e \u00e0 un champignon. La source porteuse de la maladie est l\u2019Aphanomyces astaci ou Oomyc\u00e8tes. A l\u2019origine, elle s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e sur le continent am\u00e9ricain, mais a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e en Europe dans les ann\u00e9es 1880. Les esp\u00e8ces am\u00e9ricaines d\u2019\u00e9crevisses peuvent survivre \u00e0 la peste. En Europe, la maladie a des effets d\u00e9vastateurs. En Suisse, la peste des \u00e9crevisses est observ\u00e9e irr\u00e9guli\u00e8rement, en diff\u00e9rents endroits.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110107", 
    "kurzbezeichnung": "Peste de l'\u00e9crevisse", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fischerei-krebspest", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "D\u00e9pistage de la peste de l\u2019\u00e9crevisse en Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fischerei-nasenlaichplaetze", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss", 
    "idgeocat": "d8730e9f-fdd3-41aa-91c2-cdde00176fdd", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es comprennent les coordonn\u00e9es des (environ 100) sites de frai de Suisse ainsi que le nombre moyen d\u2019individus actifs sur chaque site (moyenne sur 10 ans). Elles proviennent du suivi du nase, r\u00e9alis\u00e9 conjointement par l\u2019OFEV et les services de p\u00eaches cantonaux entre 1995 et 2004 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays. Il s\u2019agissait d\u2019\u00e9valuer le potentiel reproductif d\u2019une esp\u00e8ce de poisson fortement menac\u00e9e et prot\u00e9g\u00e9e dans toute l\u2019Europe par la convention de Berne.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060220", 
    "kurzbezeichnung": "Nase: sites de frai", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fischerei-nasenlaichplaetze", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Sites de frai du nase (1995 \u2013 2004)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.fischerei-proliferative_nierenkrankheit", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss", 
    "idgeocat": "c653e1b5-4e2c-4ecf-ac11-008cf4b5a209", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La liste indique les eaux dans lesquelles la maladie des poissons MRP (maladie r\u00e9nale prolif\u00e9rative) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e. Le diagnostic repose sur le d\u00e9pistage de l\u2019agent pathog\u00e8ne dans la coupe histologique (effectu\u00e9 au centre pour la m\u00e9decine des poissons et des animaux sauvages). La liste refl\u00e8te l\u2019\u00e9tat actuel des connaissances concernant la propagation de la maladie. Elle est actualis\u00e9e en permanence.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20140120,20110825", 
    "kurzbezeichnung": "MRP (Maladie r\u00e9nale prolif\u00e9rative)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.fischerei-proliferative_nierenkrankheit", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Liste et carte de la maladie des poissons MRP (Maladie r\u00e9nale prolif\u00e9rative)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.flora-schwingrasen", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "a46d05f2-036f-4ddb-8583-c6822fe9246b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique de l'occurrence des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales regroup\u00e9es par grille, r\u00e9gion, unit\u00e9 administrative ou autre unit\u00e9 analytique.", 
    "inspire_name": "R\u00e9partition des esp\u00e8ces", 
    "abstract": "L\u2019inventaire des gazons flottants de Suisse comprend 83 objets. Il s\u2019agit de pelouses tr\u00e8s embroussaill\u00e9es d\u2019un seul tenant, reposant sur un sol imbib\u00e9 d\u2019eau ou flottant sur l\u2019eau et qui ondulent sensiblement lorsqu\u2019elles sont pi\u00e9tin\u00e9es.Les objets ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s comme coverage en points en utilisant leurs coordonn\u00e9es centrales (coordonn\u00e9es nationales) issues de la banque de donn\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19920822", 
    "kurzbezeichnung": "Gazons flottants", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.flora-schwingrasen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire des gazons flottants"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.flora-verbreitungskarten", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "5030c188-ef5c-48d6-aa06-330b7744547e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique de l'occurrence des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales regroup\u00e9es par grille, r\u00e9gion, unit\u00e9 administrative ou autre unit\u00e9 analytique.", 
    "inspire_name": "R\u00e9partition des esp\u00e8ces", 
    "abstract": "Le quadrillage 4x4 km des cartes de distribution se fonde sur le r\u00e9seau de coordonn\u00e9es des cartes nationales. Ces cartes servent de base pour la localisation des esp\u00e8ces.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20080612", 
    "kurzbezeichnung": "Grille des cartes de distribution", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.flora-verbreitungskarten", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Grille des cartes de distribution"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.flora-weltensutter_atlas", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "09e50e6f-67ec-4892-b993-94686b0d9739", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique de l'occurrence des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales regroup\u00e9es par grille, r\u00e9gion, unit\u00e9 administrative ou autre unit\u00e9 analytique.", 
    "inspire_name": "R\u00e9partition des esp\u00e8ces", 
    "abstract": "Entre 1967 et 1979, l\u2019ensemble du territoire suisse a \u00e9t\u00e9 cartographi\u00e9 pour travailler \u00e0 la cr\u00e9ation de l\u2019atlas de distribution des pt\u00e9ridophytes et phan\u00e9rogames.La Suisse a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e en 593 surfaces de taille irr\u00e9guli\u00e8re selon des aspects topographiques. On distingue 350 surfaces de plaine, 215 surfaces de montagne et 28 surfaces lacustres. Le plus souvent, c\u2019est la limite de la for\u00eat qui sert \u00e0 distinguer les surfaces de plaine des surfaces de montagne.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20080612", 
    "kurzbezeichnung": "Atlas Welten&Sutter", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.flora-weltensutter_atlas", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Atlas Welten&Sutter"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.flussordnungszahlen-strahler", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "e8b4794c-7045-4970-85eb-6caba4384976", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019ordre des cours d\u2019eau selon Strahler indique le degr\u00e9 de ramification du r\u00e9seau hydrographique. Il est une base pour les analyses et descriptions morphologiques d'un cours d'eau. --- Selon Strahler l\u2019ordre 1 est attribu\u00e9 au sources. Si deux cours d\u2019eau de m\u00eame ordre se rejoignent, l\u2019ordre augmente de 1. Ainsi le Rhin et l\u2019Aar sont d\u2019ordre 9, le Rh\u00f4ne est d\u2019ordre 7. --- Le reseau hydrographique issu de VECTOR25 a servi comme base de calcul pour l'ordre des cours d'eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140805", 
    "kurzbezeichnung": "Ordre des cours d\u2019eau", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.flussordnungszahlen-strahler", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Ordre des cours d\u2019eau selon Strahler"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gefahren-baugrundklassen", 
    "topics": "bafu,ech,geol,kgs", 
    "idgeocat": "812485e6-821c-412d-8504-459c6b314d1c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "La classe de sol de fondation est un des param\u00e8tres n\u00e9cessaire afin de d\u00e9terminer les efforts sismiques pour un ouvrage selon la norme SIA 261. La norme SIA 261 d\u00e9finit 6 classes de sol de fondation. Afin de classer le sol de fondation dans l\u2019une de ces 6 classes, des donn\u00e9es g\u00e9ologiques (cartes g\u00e9ologiques, sondages, rapports g\u00e9otechniques) sont analys\u00e9es.Les cartes de classes de sols de fondation sismiques disponibles pour les cantons suivants (AG, AR, BE, FR, GE, GL, GR, NE, SG, SO, TI, VD, VS) ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies sur la base de la norme SIA 261, \u00e9dition 2003. La description des classes de sols de fondation a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e lors de la r\u00e9vision partielle de la norme SIA 261, \u00e9dition 2014. Ces adaptations ne sont pas prises en compte dans ces cartes. Pour la plupart des sites, la classe de sol de fondation sismique devrait cependant soit rester identique, soit se trouver du c\u00f4t\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 dans les cartes actuelles. Il est de la responsabilit\u00e9 des auteurs de projet de v\u00e9rifier et d\u2019\u00e9ventuellement modifier la classe de sol de fondation sismique en fonction des donn\u00e9es g\u00e9otechniques sp\u00e9cifiques \u00e0 leur projet.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20140314,20130903,20121219,20110906", 
    "kurzbezeichnung": "Classes de sols de fondation", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gefahren-baugrundklassen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des classes de sol de fondation sismiques selon la norme de construction SIA 261"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gefahren-gefaehrdungszonen", 
    "topics": "bafu,ech,geol,kgs", 
    "idgeocat": "239a4b60-9478-4120-87d9-5671c4516269", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Carte des zones sismiques de la norme SIA 261 \u00ab Actions sur les structures porteuses \u00bb. A chaque zone correspond une valeur de calcul de l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration horizontale du sol agd (en m/s2). Cette valeur est utilis\u00e9e pour le dimensionnement parasismique de structures porteuses selon les normes SIA en la mati\u00e8re.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20030102", 
    "kurzbezeichnung": "Zones sismiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gefahren-gefaehrdungszonen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones sismiques selon la norme SIA 261"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gefahren-historische_erdbeben", 
    "topics": "bafu,ech,geol,kgs", 
    "idgeocat": "3d1d7649-8c27-435c-ae74-7c0f2e3fbcf1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "ECOS09 est le catalogue des tremblements de terre historiques en Suisse et au proche \u00e9tranger. Il int\u00e8gre les sources suivantes : -Catalogue macrosismique des tremblements de terre en Suisse (MECOS 02) avec des \u00e9v\u00e8nements remontant \u00e0 250 ans apr\u00e8s J.C. -Rapports annuels de la commission des tremblements de terre depuis 1879 puis du service sismologique suisse depuis 1912. -Localisation des s\u00e9ismes par les r\u00e9seaux d\u2019instruments du service sismologique suisse depuis 1975. -Ajouts selon 12 catalogues des tremblements de terre de pays voisins ou d\u2019agences internationales. Ce jeu de donn\u00e9es montre une s\u00e9lection de tremblements de terre du catalogue ECOS-09 localis\u00e9s en Suisse et ayant atteint au moins une intensit\u00e9 de VI (d\u00e9g\u00e2ts l\u00e9gers).", 
    "datenherr": "Service Sismologique Suisse", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110428", 
    "kurzbezeichnung": "S\u00e9ismes historiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gefahren-historische_erdbeben", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des s\u00e9ismes historiques en Suisse et au proche \u00e9tranger"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gefahren-spektral", 
    "topics": "bafu,ech,geol", 
    "idgeocat": "a869c0d0-ff03-4cbf-93e8-c568f01bf9bc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "La carte montre les p\u00e9rim\u00e8tres pour lesquels des informations sur des \u00e9tudes de microzonage sismique spectral sont disponibles et fournit le lien vers ces informations. Avec un microzonage sismique spectral, l\u2019amplification des ondes sismiques par la g\u00e9ologie locale est mod\u00e9lis\u00e9e. Les r\u00e9sultats sont des fonctions d\u2019amplification et des spectres de r\u00e9ponse. Ces spectres de r\u00e9ponse peuvent \u00eatre utilis\u00e9s en lieu et place de ceux de la norme SIA 261 afin de d\u00e9terminer les efforts sismiques pour un ouvrage.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20140314,20130903,20121219,20110607", 
    "kurzbezeichnung": "Microzonage spectral", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gefahren-spektral", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des p\u00e9rim\u00e8tres pour lesquels des informations sur des \u00e9tudes de microzonage sismique spectral sont disponibles"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-badewasserqualitaet", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "5601eb96-45cb-40a4-a595-2ec0ebda8e8c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L'OFEV et l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique OFSP ont publi\u00e9 des recommandations pour l'\u00e9valuation de la qualit\u00e9 hygi\u00e9nique des eaux de baignade de lacs et de rivi\u00e8res. Elles servent d'aide \u00e0 l'ex\u00e9cution pour les cantons et s'appuient sur la directive europ\u00e9enne sur les eaux de baignade de 2006. Cette aide \u00e0 l'ex\u00e9cution remplace les anciennes recommandations de 1991.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "Eaux de baignade (qualit\u00e9)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-badewasserqualitaet", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Eaux de baignade (qualit\u00e9)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gewaesserschutzbereiche", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "3aaa9b32-d88f-48af-a4af-4a43645c6f91", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les secteurs de protection des eaux constituent un instrument des mesures d\u2019organisation du territoire relatives aux eaux souterraines et aux eaux de surface. Le secteur Au de protection des eaux sert \u00e0 la protection g\u00e9n\u00e9rale des eaux souterraines, aussi bien sur le plan quantitatif que sur le plan qualitatif. Quelques cantons pr\u00e9sentent encore les secteurs de protection des eaux (A, B, C) d\u00e9limit\u00e9s selon l\u2019ordonnance sur la protection des eaux datant de 1972. --- Les secteurs de protection des eaux repr\u00e9sent\u00e9s ici correspondent \u00e0 l'indicateur 'WS083' du syst\u00e8me d'indicateurs de l'OFEV pour l'observation de l'environnement. Ils sont uniformis\u00e9s sur le plan national et peuvent diff\u00e9rer partiellement des donn\u00e9es cantonales originales. Les donn\u00e9es n\u2019ont pas de statut l\u00e9gal.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20131001,20130901", 
    "kurzbezeichnung": "Secteurs de protection des eaux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gewaesserschutzbereiche", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Secteurs de protection des eaux"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-klaeranlagen_anteilq347", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "4e8a2a6b-9ede-4107-9b50-6e9af7389144", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Depuis les ann\u00e9es 1980, l\u2019OFEV (anciennement OFEFP) g\u00e8re une banque de donn\u00e9es contenant des informations sur les stations centrales d\u2019\u00e9puration des eaux (STEP). Les fiches techniques ont \u00e9t\u00e9 saisies par les exploitants de STEP au moment de la construction des installations puis mises \u00e0 jour de fa\u00e7on irr\u00e9guli\u00e8re et non syst\u00e9matique lors de r\u00e9novations techniques. Les bassins versants des STEP ont \u00e9t\u00e9 grossi\u00e8rement d\u00e9limit\u00e9s dans le cadre du projet de strat\u00e9gie Micropoll de l\u2019OFEV et les cantons ont fourni des indications sur le milieu r\u00e9cepteur et la capacit\u00e9 d\u2019\u00e9puration. Les indicateurs de l\u2019\u00e9limination des eaux us\u00e9es proviennent du relev\u00e9 effectu\u00e9 par le VSA en 2011 et reposent sur la recommandation de 2006. \u00c0 l\u2019avenir, la d\u00e9finition des indicateurs se fondera sur la version mise \u00e0 jour. La saisie est effectu\u00e9e p\u00e9riodiquement. Par ailleurs, l\u2019OFEV rel\u00e8ve tous les cinq ans environ l\u2019\u00e9tat de l\u2019\u00e9limination des eaux communales aupr\u00e8s des cantons. Le dernier recensement date du 1er janvier 2011.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "ARA-DB - Eaux us\u00e9es en Q347", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-klaeranlagen_anteilq347", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Banque de donn\u00e9es des stations d'\u00e9puration (ARA-DB) - Pourcentage d'eaux us\u00e9es dans le cours d'eau r\u00e9cepteur en p\u00e9riode d'\u00e9tiage"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-klaeranlagen_ausbaugroesse", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "5e06e47a-8d78-440f-b98e-e46cfa52c474", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Depuis les ann\u00e9es 1980, l\u2019OFEV (anciennement OFEFP) g\u00e8re une banque de donn\u00e9es contenant des informations sur les stations centrales d\u2019\u00e9puration des eaux (STEP). Les fiches techniques ont \u00e9t\u00e9 saisies par les exploitants de STEP au moment de la construction des installations puis mises \u00e0 jour de fa\u00e7on irr\u00e9guli\u00e8re et non syst\u00e9matique lors de r\u00e9novations techniques. Les bassins versants des STEP ont \u00e9t\u00e9 grossi\u00e8rement d\u00e9limit\u00e9s dans le cadre du projet de strat\u00e9gie Micropoll de l\u2019OFEV et les cantons ont fourni des indications sur le milieu r\u00e9cepteur et la capacit\u00e9 d\u2019\u00e9puration. Les indicateurs de l\u2019\u00e9limination des eaux us\u00e9es proviennent du relev\u00e9 effectu\u00e9 par le VSA en 2011 et reposent sur la recommandation de 2006. \u00c0 l\u2019avenir, la d\u00e9finition des indicateurs se fondera sur la version mise \u00e0 jour. La saisie est effectu\u00e9e p\u00e9riodiquement. Par ailleurs, l\u2019OFEV rel\u00e8ve tous les cinq ans environ l\u2019\u00e9tat de l\u2019\u00e9limination des eaux communales aupr\u00e8s des cantons. Le dernier recensement date du 1er janvier 2011.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "ARA-DB - Capacit\u00e9 EH 60g DBO5", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-klaeranlagen_ausbaugroesse", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Banque de donn\u00e9es des stations d'\u00e9puration (ARA-DB) - Capacit\u00e9 (EH 60g DBO5)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-klaeranlagen_reinigungstyp", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "c80d9b2e-522e-45cb-a587-c5fe028d63df", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Depuis les ann\u00e9es 1980, l\u2019OFEV (anciennement OFEFP) g\u00e8re une banque de donn\u00e9es contenant des informations sur les stations centrales d\u2019\u00e9puration des eaux (STEP). Les fiches techniques ont \u00e9t\u00e9 saisies par les exploitants de STEP au moment de la construction des installations puis mises \u00e0 jour de fa\u00e7on irr\u00e9guli\u00e8re et non syst\u00e9matique lors de r\u00e9novations techniques. Les bassins versants des STEP ont \u00e9t\u00e9 grossi\u00e8rement d\u00e9limit\u00e9s dans le cadre du projet de strat\u00e9gie Micropoll de l\u2019OFEV et les cantons ont fourni des indications sur le milieu r\u00e9cepteur et la capacit\u00e9 d\u2019\u00e9puration. Les indicateurs de l\u2019\u00e9limination des eaux us\u00e9es proviennent du relev\u00e9 effectu\u00e9 par le VSA en 2011 et reposent sur la recommandation de 2006. \u00c0 l\u2019avenir, la d\u00e9finition des indicateurs se fondera sur la version mise \u00e0 jour. La saisie est effectu\u00e9e p\u00e9riodiquement. Par ailleurs, l\u2019OFEV rel\u00e8ve tous les cinq ans environ l\u2019\u00e9tat de l\u2019\u00e9limination des eaux communales aupr\u00e8s des cantons. Le dernier recensement date du 1er janvier 2011.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "ARA-DB - Type de traitement", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.gewaesserschutz-klaeranlagen_reinigungstyp", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Banque de donn\u00e9es des stations d'\u00e9puration (ARA-DB) - Type de traitement"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.grundwasserschutzareale", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5e47b303-2ac4-48b9-b88d-51a4c0cb30b4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les p\u00e9rim\u00e8tres de protection des eaux souterraines servent \u00e0 prot\u00e9ger les eaux souterraines sur une certaine surface, en vue d\u2019une utilisation future (exploitation ou alimentation artificielle). Les p\u00e9rim\u00e8tres de protection constituent un \u00e9l\u00e9ment central de la carte de protection des eaux \u00e9tablie et actualis\u00e9e par les cantons, puis transmise \u00e0 l\u2019OFEV. --- Ces p\u00e9rim\u00e8tres de protection sont uniformis\u00e9s et simplifi\u00e9s pour toute la Suisse. Ils peuvent parfois diff\u00e9rer partiellement des donn\u00e9es cantonales originales et n\u2019ont pas de statut l\u00e9gal.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20131001,20130901", 
    "kurzbezeichnung": "P\u00e9rim\u00e8tres de protection", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.grundwasserschutzareale", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "P\u00e9rim\u00e8tres de protection des eaux souterraines"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.grundwasserschutzzonen", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "02426e00-08f3-433b-b80b-e40bc0dc8465", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les zones de protection des eaux souterraines visent \u00e0 prot\u00e9ger les captages et les eaux souterraines avant leur utilisation comme eau potable. Les zones de protection constituent un \u00e9l\u00e9ment central de la carte de protection des eaux \u00e9tablie et actualis\u00e9e par les cantons, puis transmise \u00e0 l\u2019OFEV. --- Les zones de protection repr\u00e9sent\u00e9s ici sont uniformis\u00e9es pour toute la Suisse et correspondent \u00e0 l'indicateur 'WS084' du syst\u00e8me d'indicateurs de l'OFEV pour l'obervation de l'environnement. Elles peuvent diff\u00e9rer partiellement des donn\u00e9es cantonales originales et n\u2019ont pas de statu l\u00e9gal.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20131001,20130901", 
    "kurzbezeichnung": "Zones de protection", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.grundwasserschutzzonen", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Zones de protection des eaux souterraines"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.holznutzung", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "139f02af-6545-4061-87e8-a093a70bda91", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Usage des sols", 
    "abstract": "Le cumul des exploitations et de la mortalit\u00e9 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 9,1 millions de m3/an ou 8,2 m3/ha/an. Les exploitations repr\u00e9sentent environ 79% (7,2 millions de m3/an) et la mortalit\u00e9 21% (presque 2,0 millions de m3/an). En comparaison avec la p\u00e9riode IFN1/IFN2, les exploitations et la mortalit\u00e9 ont augment\u00e9 de 22%. En Suisse, les exploitations et la mortalit\u00e9 repr\u00e9sentent 94% de l\u2019accroissement; elles correspondent \u00e0 123% sur le Plateau et \u00e0 100% dans les Pr\u00e9alpes. Pour la p\u00e9riode IFN1/IFN2, ce taux ne s\u2019\u00e9levait qu\u2019\u00e0 73%. Des informations suppl\u00e9mentaires figurent dans le rapport des r\u00e9sultats du troisi\u00e8me inventaire forestier: http://www.lfi.ch/publikationen/publ/LFI3_Ergebnisbericht-fr.pdf -> chap. 4.4.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100310", 
    "kurzbezeichnung": "Exploitations de bois (IFN)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.holznutzung", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Exploitations et mortalit\u00e9 annuelles de bois (Inventaire forestier national suisse)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.holzvorrat", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "6dd17a4c-c510-4a14-9e78-6a58c552a7a0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Usage des sols", 
    "abstract": "Le volume des arbres vifs se monte \u00e0 405 millions de m3. Avec 346 m3/ha, cela reste une des moyennes les plus \u00e9lev\u00e9es en Europe. Sur les placettes communes des inventaires IFN2 et IFN3, le volume a augment\u00e9 d\u2019environ 10 millions de m3, soit 2,4%. Les diff\u00e9rences r\u00e9gionales sont consid\u00e9rables; on enregistre notamment une augmentation de 20% au Sud des Alpes et une diminution de 7% sur le Plateau. Des informations suppl\u00e9mentaires figurent dans le rapport des r\u00e9sultats du troisi\u00e8me inventaire forestier: http://www.lfi.ch/publikationen/publ/LFI3_Ergebnisbericht-fr.pdf -> chap. 2.3.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100310", 
    "kurzbezeichnung": "Volume de bois (IFN)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.holzvorrat", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Volume de bois (Inventaire forestier national suisse)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.holzzuwachs", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "b57608a1-2e5c-491d-9c3a-8b1b82ad155b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Usage des sols", 
    "abstract": "L\u2019accroissement dans la for\u00eat accessible commune IFN2/IFN3 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 9,7 millions de m3/an, soit 8,7 m3/ha/an. En comparaison avec la p\u00e9riode IFN1/IFN2 l\u2019accroissement a diminu\u00e9 de 5%. En Suisse, les exploitations et la mortalit\u00e9 repr\u00e9sentent 94% de l\u2019accroissement; elles correspondent \u00e0 123% sur le Plateau et \u00e0 100% dans les Pr\u00e9alpes. Pour la p\u00e9riode IFN1/IFN2, ce taux ne s\u2019\u00e9levait qu\u2019\u00e0 73%. Des informations suppl\u00e9mentaires figurent dans le rapport des r\u00e9sultats du troisi\u00e8me inventaire forestier: http://www.lfi.ch/publikationen/publ/LFI3_Ergebnisbericht-fr.pdf -> chap. 4.4.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100310", 
    "kurzbezeichnung": "Accroissement annuel de bois (IFN)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.holzzuwachs", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Accroissement annuel de bois (Inventaire forestier national suisse)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrogeologie-uebersichtskarte", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "e238580b-a03d-45c2-9ea6-f6634ff9c64c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les eaux souterraines sont pr\u00e9sentes dans toutes les roches du sous-sol. La carte donne une vue d\u2019ensemble de l\u2019hydrog\u00e9ologie de la Suisse et de la r\u00e9partition des diff\u00e9rents types d\u2019aquif\u00e8res. Les importants aquif\u00e8res en roche meuble se situent le long des grandes rivi\u00e8res du Plateau et dans les vall\u00e9es alpines. Une grande partie du Plateau et des Alpes est occup\u00e9e par des aquif\u00e8res fissur\u00e9s. Enfin, les aquif\u00e8res karstiques sont typiques des Alpes et du Jura.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 24, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090101", 
    "kurzbezeichnung": "Esquisse hydrog\u00e9ologique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrogeologie-uebersichtskarte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Esquisse hydrog\u00e9ologique de la Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-daueruntersuchung_fliessgewaesser", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "89a644dc-b73d-4d01-b72e-8feefc8f4bf7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Surveillance nationale continue des cours d\u2019eau suisses (NADUF) - Emplacement des stations de mesure", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La surveillance nationale continue des cours d\u2019eau suisses (NADUF) suit l\u2019\u00e9volution des concentrations et flux de substances dans des cours d\u2019eau suisses s\u00e9lectionn\u00e9s. NADUF est, depuis 1972, un projet commun de l'OFEV et de l'Institut de recherches hydrologiques EAWAG, auxquels s'est joint en 2003 l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage (WSL).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090101", 
    "kurzbezeichnung": "NADUF", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-daueruntersuchung_fliessgewaesser", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "NADUF - Le r\u00e9seau national d\u2019observation des eaux de surface"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-gewaesserzustandsmessstationen", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f48022fc-52a9-4303-95c7-18f5096f1a00", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc. | R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental | Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "Cette s\u00e9rie de donn\u00e9es regroupe des stations de mesure dans lesquelles est relev\u00e9 l\u2019\u00e9tat des eaux superficielles. Ce sont principalement les cantons qui r\u00e9alisent ces investigations, puisque, comme pour d\u2019autres domaines environnementaux, ils sont responsables de l\u2019application de la l\u00e9gislation en mati\u00e8re de protection des eaux. La Conf\u00e9d\u00e9ration se limite aux enqu\u00eates d\u2019int\u00e9r\u00eat national. Les donn\u00e9es des cantons et de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont rassembl\u00e9es dans la banque de donn\u00e9es sur l\u2019\u00e9tat des eaux superficielles (DBGZ), qui est g\u00e9r\u00e9e par l\u2019OFEV.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130301", 
    "kurzbezeichnung": "Stations de mesure Etat des eaux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-gewaesserzustandsmessstationen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Stations de mesure Etat des eaux"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-hintergrundkarte", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "bbc6aedb-019f-4a49-8a6c-437264b3bd37", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Outre le contour de la Suisse, le fonds cartographique affiche un r\u00e9seau hydrographique simplifi\u00e9 et r\u00e9duit ainsi qu'une s\u00e9lection de villes afin de faciliter l'orientation en vue rapproch\u00e9e. La carte est utilis\u00e9e sur les pages Donn\u00e9es et bases hydrologiques du site Internet de l'OFEV (www.hydrodaten.admin.ch) afin de pr\u00e9senter diverses informations hydrologiques (p. ex. seuils d'alerte atteints, comparaisons de temp\u00e9ratures, etc.). L'utilisation de cette carte simplifi\u00e9e permet de ne pas masquer les informations hydrologiques (points color\u00e9s).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 18, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141023", 
    "kurzbezeichnung": "Arri\u00e8re-plan hydrologique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-hintergrundkarte", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Fond cartographique pour la pr\u00e9sentation des donn\u00e9es hydrologiques"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-hochwassergrenzwertpegel", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "36bcd44f-fd6e-49cd-a220-a6e9f386028e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Cette s\u00e9rie de donn\u00e9es regroupe les stations de mesure des crues f\u00e9d\u00e9rales, nomm\u00e9es \u00ab Hochwassergrenzwertpegel \u00bb. Elle repr\u00e9sente l\u2019\u00e9tat de l\u2019ann\u00e9e 2005, ce r\u00e9seau n\u2019est plus en service. Les stations \u00e9taient g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9quip\u00e9es de limnim\u00e8tres \u00e0 maximum, sur lesquels on ne relevait que quelques fois par an le niveau maximum atteint par l\u2019eau entre les lectures.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20050101", 
    "kurzbezeichnung": "HWGWP \u00c9chelle \u00e0 maximums", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-hochwassergrenzwertpegel", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "HWGWP \u00c9chelle \u00e0 maximums"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-hochwasserstatistik", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "74936192-7935-4686-86ad-c7c795d31b44", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019OFEV g\u00e8re les donn\u00e9es relatives aux crues, les analyse du point de vue statistique et les met \u00e0 disposition sous la forme de feuilles de r\u00e9sultats. Une analyse statistique syst\u00e9matique des donn\u00e9es du r\u00e9seau de mesure des d\u00e9bits sous l'angle des crues est r\u00e9alis\u00e9e depuis 1986. Durant de nombreuses ann\u00e9es, la division Hydrologie s'est pour cela bas\u00e9e sur les recommandations \u00ab Berechnung von Hochwasserwarscheinlichkeiten \u00bb de la Deutsche Verband f\u00fcr Wasserwirtschaft und Kulturbau (DVWK 1979, aujourd'hui DWA). Or, depuis 2014, elle travaille avec un nouveau jeu de m\u00e9thodes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "HQSTAT Hautes eaux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-hochwasserstatistik", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "HQSTAT Statistiques des crues"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-hydromessstationen", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "bd377507-c61d-4fe2-bf81-9605b405d8ad", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Cette s\u00e9rie de donn\u00e9es regroupe les stations de mesure qui appartiennent au r\u00e9seau de base de la division Hydrologie de OFEV, c\u2019est-\u00e0-dire toutes les stations publi\u00e9es sur le site Internet de l\u2019office (\u00e9tat 2014). Le r\u00e9seau de base compte au-jourd\u2019hui quelque 260 stations de mesure des eaux de surface. Il permet de d\u00e9terminer non seulement le niveau d\u2019eau des lacs mais aussi le d\u00e9bit des cours d\u2019eau en 200 endroits. Quelque 90 % des stations sont \u00e9quip\u00e9es pour l\u2019interrogation \u00e0 distance.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20141201,20081201", 
    "kurzbezeichnung": "Stations hydrom\u00e9triques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-hydromessstationen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau de mesure des eaux superficielles"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-niedrigwasserstatistik", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "5cfc8b95-c901-44b9-baa3-b768a5edb647", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019OFEV g\u00e8re les donn\u00e9es relatives aux \u00e9tiages dans une banque de donn\u00e9es.La description des \u00e9tiages fait intervenir un grand nombre de param\u00e8tres. Les statistiques des \u00e9tiages de la division Hydrologie de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement sont bas\u00e9es sur les recommandations du Deutsche Verband f\u00fcr Wasserwirtschaft und Kulturbau (DVWK 982/1992; aujourd'hui DWA). Elles comprennent les valeurs annuelles des d\u00e9bits d'\u00e9tiage pendant un nombre x de jours (NMxQ). Pour x, on choisit les valeurs de 1, 7, 14 et 30. Les param\u00e8tres NMxQ sont int\u00e9ressants pour les prises ou les restitutions d'eau. Les donn\u00e9es analys\u00e9es et les analyses statistiques de 345 stations de mesure des d\u00e9bits sont stock\u00e9es dans la banque de donn\u00e9es Access NQStat. Cette banque de donn\u00e9es est actualis\u00e9e une fois par an.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130101", 
    "kurzbezeichnung": "NQSTAT Basses eaux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-niedrigwasserstatistik", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Statistiques des \u00e9tiages NQStat"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-q347", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "83e6752a-e668-4ade-9ad5-fd9d555d35da", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La loi sur la protection des eaux d\u00e9finit comment les d\u00e9bits r\u00e9siduels convenables peuvent \u00eatre d\u00e9termin\u00e9s, aussi bien pour les nouveaux pr\u00e9l\u00e8vements d'eau que pour les pr\u00e9l\u00e8vements existants dont les droits d'utilisation doivent \u00eatre renouvel\u00e9s. Quiconque op\u00e8re un pr\u00e9l\u00e8vement dans un cours d'eau \u00e0 d\u00e9bit permanent (dans lequel de l'eau s'\u00e9coule toute l'ann\u00e9e) - que ce soit pour la production d'\u00e9nergie \u00e9lectrique, pour l'irrigation ou pour le refroidissement - a besoin d'une autorisation. Cette autorisation n'est d\u00e9livr\u00e9e que si un d\u00e9bit r\u00e9siduel convenable est maintenu dans la rivi\u00e8re ou dans le ruisseau. Les prescriptions garantissant des d\u00e9bits r\u00e9siduels convenables ne s'appliquent toutefois qu'aux nouveaux pr\u00e9l\u00e8vements et lors du renouvellement de concessions pour des pr\u00e9l\u00e8vements existants. Quel d\u00e9bit r\u00e9siduel est convenable? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, un calcul sp\u00e9cifique pour chaque cours d'eau et chaque lieu de pr\u00e9l\u00e8vement est n\u00e9cessaire.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130101", 
    "kurzbezeichnung": "Q347", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-q347", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "D\u00e9termination du d\u00e9bit Q347"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-untersuchungsgebiete", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "eb6b589d-1184-441f-84cf-d4fa6ac46a38", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Depuis 1957, la division Hydrologie de l'OFEV exploite un r\u00e9seau de mesure des bassins de recherches hydrologiques dans le but d\u2019observer les changements \u00e0 long terme du r\u00e9gime hydrologique dans des bassins versants naturels de diff\u00e9rentes zones climatiques de Suisse. Il dispose ainsi, pour pr\u00e8s de 40 bassins versants, de la lame d'eau \u00e9coul\u00e9e et il calcule pour la plupart de ces territoires les pr\u00e9cipitations surfaciques mensuelles ou annuelles, ainsi que l'\u00e9vaporation surfacique annuelle.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130101", 
    "kurzbezeichnung": "HUG Bassins recherches hydro.", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-untersuchungsgebiete", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Stations des bassins de recherches hydrologiques en Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-untersuchungsgebiete_stationen", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "9ce0ce29-35b2-4fdd-bfc8-247e189dca8f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Depuis 1957, la division Hydrologie de l'OFEV exploite un r\u00e9seau de mesure des bassins de recherches hydrologiques dans le but d\u2019observer les changements \u00e0 long terme du r\u00e9gime hydrologique dans des bassins versants naturels de diff\u00e9rentes zones climatiques de Suisse. Il dispose ainsi, pour pr\u00e8s de 40 bassins versants, de la lame d'eau \u00e9coul\u00e9e et il calcule pour la plupart de ces territoires les pr\u00e9cipitations surfaciques mensuelles ou annuelles, ainsi que l'\u00e9vaporation surfacique annuelle.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130101", 
    "kurzbezeichnung": "HUG / stations de mesure", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-untersuchungsgebiete_stationen", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Stations des bassins de recherches hydrologiques en Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologie-wassertemperaturmessstationen", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4f10c35a-8fac-4000-ab6d-7a294284059a", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc. | R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental | Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "Cette s\u00e9rie de donn\u00e9es regroupe toutes les stations de mesure de la division Hydrologie de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement (OFEV) o\u00f9 la temp\u00e9rature de l\u2019eau fait actuellement l\u2019objet d\u2019un relev\u00e9 (\u00e9tat 2014). Le r\u00e9seau ne comprend que des stations situ\u00e9es sur des cours d\u2019eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20141201,20130322", 
    "kurzbezeichnung": "Stations de mesure Temp\u00e9rature eau", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologie-wassertemperaturmessstationen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Stations de mesure Temp\u00e9rature de l\u2019eau"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_basisgebiete", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "f9e7ce17-3622-4ae4-8cbb-067011d5eed5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les bassins de bases constituent la couche inf\u00e9rieure du syst\u00e8me pour la description de la r\u00e9partition des bassins hydrologiques Suisse (Atlas Hydrologique de la Suisse AHDES). Sur cette couche, en fonction de leurs caract\u00e9ristiques spatiales naturelles, sont report\u00e9s les bassins versants (30-50 km2) les plus homog\u00e8nes possibles.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20040101", 
    "kurzbezeichnung": "Bassin de base", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_basisgebiete", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Bassin de base HADES"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_bilanzgebiete", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "52d0c066-65dd-4dd1-ac94-2b34f83a9bd6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les bassins de bilan constituent la couche moyenne du syst\u00e8me des bassins versants pour la description de la r\u00e9partition hydrographique de la Suisse (Atlas Hydrologique de la Suisse HADES)Ils sont en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale d\u2019une grandeur comprise entre 100 et 200 km2, et disposent des stations hydrologiques et climatologiques. Ceux-ci permettent l\u2019\u00e9tablissement de bilans hydrologiques.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20040101", 
    "kurzbezeichnung": "Bassin de bilan", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_bilanzgebiete", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Bassin de bilan HADES"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_flussgebiete", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "edff6d33-ba8c-441e-b8bd-7ab4969d4440", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les bassins fluviaux constituent la couche sup\u00e9rieure du syst\u00e8me des bassins versants pour la description de la r\u00e9partition hydrographique de la Suisse (Atlas Hydrologique de la Suisse AHDES)Les grands bassins versants avec une surface de plusieurs milliers de km2 sont drain\u00e9s par de grands cours d\u2019eau : Rhin, Aar, Reuss, Limmat, Thur, Rh\u00f4ne, Ticino, Inn, Adda et Adige.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20040101", 
    "kurzbezeichnung": "Bassin fluvial", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_flussgebiete", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Bassin fluvial HADES"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_kantonale-messstationen", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "48143f81-0076-463f-a71d-b888cc7fe01b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Cette s\u00e9rie de donn\u00e9es regroupe les stations hydrom\u00e9triques cantonales (Propri\u00e9taire : \u00ab KANTON \u00bb) et priv\u00e9es (Propri\u00e9taire : \u00ab HADES \u00bb). Elle repr\u00e9sente l\u2019\u00e9tat de l\u2019ann\u00e9e 2000. Les num\u00e9ros affich\u00e9s correspondent \u00e0 la d\u00e9signation dans l\u2019Atlas hydrologique de la Suisse, feuille 5.12. Les autres attributs sont repris du tableau respectif.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20030101", 
    "kurzbezeichnung": "HADES 5.1.2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.hydrologischer-atlas_kantonale-messstationen", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "HADES (Atlas hydrologique de la Suisse)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.laerm-bahnlaerm_nacht", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "93814e81-2466-4690-b54d-c1d958f1c3b8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Exposition au bruit trafic ferroviaire (Lr_nuit)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "En Suisse, environ un million de personnes doivent supporter un bruit d\u00e9passant les valeurs limites d'exposition. Les indications s'appuient sur un relev\u00e9 effectu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle nationale. Ainsi, des donn\u00e9es sur l'exposition au bruit le long de quelque 3 000 km de voies ferr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 prises en compte et interpol\u00e9es \u00e0 l'ensemble du territoire. Ces donn\u00e9es n'ont pas force de loi. Les charges sonores et donn\u00e9es d'assainissement officielles sont fournies par l'autorit\u00e9 d'ex\u00e9cution en charge (l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports OFT).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20061231", 
    "kurzbezeichnung": "Bruit ferroviaire la nuit", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.laerm-bahnlaerm_nacht", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Exposition au bruit trafic ferroviaire la nuit"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.laerm-bahnlaerm_tag", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c335f61e-1e94-4a59-b0e7-94bb158f5a48", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Exposition au bruit trafic ferroviaire (Lr_jour)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "En Suisse, environ un million de personnes doivent supporter un bruit d\u00e9passant les valeurs limites d'exposition. Les indications s'appuient sur un relev\u00e9 effectu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle nationale. Ainsi, des donn\u00e9es sur l'exposition au bruit le long de quelque 3 000 km de voies ferr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 prises en compte et extrapol\u00e9es \u00e0 l'ensemble du territoire. Ces donn\u00e9es n'ont pas force de loi. Les charges sonores et donn\u00e9es d'assainissement officielles sont fournies par l'autorit\u00e9 d'ex\u00e9cution en charge (l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports OFT).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20061231", 
    "kurzbezeichnung": "Bruit ferroviaire en journ\u00e9e", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.laerm-bahnlaerm_tag", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Exposition au bruit trafic ferroviaire en journ\u00e9e"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.laerm-strassenlaerm_nacht", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "89a0b0bc-10ff-4e3e-a4e4-36d081e2e672", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Exposition au bruit trafic routier (Lr_nuit)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "Les r\u00e9sultats se fondent sur les calculs de mod\u00e9lisation globaux utilisant le mod\u00e8le sonBASE. Ils ont \u00e9t\u00e9 obtenus \u00e0 partir des mesures de pollution sonore sur environ 72 000 km utilis\u00e9es pour calculer les r\u00e9sultats pour l\u2019ensemble de la Suisse. Les calculs actualis\u00e9s pour 2014 montrent que la journ\u00e9e, une personne sur cinq est expos\u00e9e \u00e0 un bruit routier nuisible ou incommodant. La nuit, il s\u2019agit d\u2019une per-sonne sur six. Les donn\u00e9es ne sont pas contraignantes juridiquement. Ce sont les autorit\u00e9s d\u2019ex\u00e9cution comp\u00e9tentes qui fournissent les donn\u00e9es contraignantes sur la pollution sonore ainsi que sur les assainissements dans le domaine du bruit. Pour les routes nationales: Office f\u00e9d\u00e9ral des routes (OFROU). Pour les routes principales et les routes restantes: autorit\u00e9s cantonales comp\u00e9tentes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20101231", 
    "kurzbezeichnung": "Bruit du trafic routier la nuit", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.laerm-strassenlaerm_nacht", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Exposition au bruit du trafic routier la nuit"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.laerm-strassenlaerm_tag", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "87f3f029-4685-4d51-9de2-2a409b32aff5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Exposition au bruit trafic routier (Lr_jour)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "Les r\u00e9sultats se fondent sur les calculs de mod\u00e9lisation globaux utilisant le mod\u00e8le sonBASE. Ils ont \u00e9t\u00e9 obtenus \u00e0 partir des mesures de pollution sonore sur environ 72 000 km utilis\u00e9es pour calculer les r\u00e9sultats pour l\u2019ensemble de la Suisse. Les calculs actualis\u00e9s pour 2014 montrent que la journ\u00e9e, une personne sur cinq est expos\u00e9e \u00e0 un bruit routier nuisible ou incommodant. La nuit, il s\u2019agit d\u2019une per-sonne sur six. Les donn\u00e9es ne sont pas contraignantes juridiquement. Ce sont les autorit\u00e9s d\u2019ex\u00e9cution comp\u00e9tentes qui fournissent les donn\u00e9es contraignantes sur la pollution sonore ainsi que sur les assainissements dans le domaine du bruit. Pour les routes nationales: Office f\u00e9d\u00e9ral des routes (OFROU). Pour les routes principales et les routes restantes: autorit\u00e9s cantonales comp\u00e9tentes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20101231", 
    "kurzbezeichnung": "Bruit routier en journ\u00e9e", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.laerm-strassenlaerm_tag", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Exposition au bruit du trafic routier en journ\u00e9e"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.landesforstinventar-baumarten", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "2becd196-f84c-436d-a47e-4ae28545b185", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique de l'occurrence des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales regroup\u00e9es par grille, r\u00e9gion, unit\u00e9 administrative ou autre unit\u00e9 analytique. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "R\u00e9partition des esp\u00e8ces | Usage des sols", 
    "abstract": "Environ 43% des for\u00eats suisses sont des for\u00eats r\u00e9sineuses pures, alors que 24% sont des for\u00eats feuillues pures.Pour des Informations suppl\u00e9mentaires consult\u00e9 la publi-cation du IFN3: http://www.lfi.ch/publikationen/publ/LFI3_Ergebnisbericht-fr.pdf -> Chapitre 2.1", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100310", 
    "kurzbezeichnung": "Essences (IFN)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.landesforstinventar-baumarten", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Proportion de r\u00e9sineux au volume (Inventaire forestier national)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.landesforstinventar-totholz", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "f29f0871-d8ee-42fa-94eb-92e267c473e9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Usage des sols", 
    "abstract": "Le bois mort constitue une base vitale pour de nombreuses esp\u00e8ces foresti\u00e8res typiques. Le volume de bois mort sur pied et \u00e0 terre se monte en moyenne \u00e0 18,5 m3/ha et le volume total de bois mort \u00e0 21,5 m3/ha.Pour des Informations suppl\u00e9mentaires consult\u00e9 la publication du IFN3. http://www.lfi.ch/publikationen/publ/LFI3_Ergebnisbericht-fr.pdf -> Chapitre 5.5", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100310", 
    "kurzbezeichnung": "Bois mort (IFN)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.landesforstinventar-totholz", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Volume total de bois mort (Inventaire forestier national)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.landesforstinventar-waldanteil", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "2dfdf39c-ad93-4531-aa78-3e93e2cc3744", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Usage des sols", 
    "abstract": "Environ un tiers de la superficie de la Suisse est couvert de for\u00eats. Le Sud des Alpes est particuli\u00e8rement bois\u00e9 avec une couverture de 51%.Sur le Plateau, espace dens\u00e9ment peupl\u00e9, la proportion de for\u00eats est deux fois moindre (25%). La surface foresti\u00e8re a augment\u00e9 depuis 150 ans. L\u2019augmentation entre l\u2019IFN2 et l\u2019IFN3 se monte \u00e0 environ 5%, soit presque 60 000 ha, dont \u00e0 peu pr\u00e8s 90% se situent dans les Alpes et au Sud des Alpes. Pour des Informations suppl\u00e9mentaires consult\u00e9 la publi-cation du IFN3. http://www.lfi.ch/publikationen/publ/LFI3_Ergebnisbericht-fr.pdf -> Chapitre 2.1", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100310", 
    "kurzbezeichnung": "Taux de boisement (IFN)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.landesforstinventar-waldanteil", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Taux de boisement (Inventaire forestiere national)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.mittlere-abfluesse", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "75c48c9d-34ec-4a11-bdd8-6dc019f0ec9e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Pour l\u2019ensemble du r\u00e9seau hydrographique de la Suisse ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s les d\u00e9bits naturels (moyennes mensuelles et annuelles) et d\u00e9termin\u00e9s les types de r\u00e9gime d\u2019\u00e9coulement. \u00abMQ-GWN-CH\u00bb est une base de donn\u00e9es des d\u00e9bits moyens pour l\u2019ensemble des cours d\u2019eau de taille moyenne du r\u00e9seau hydrographique de la Suisse. Il n'inclut pas de valeurs du d\u00e9bit pour les cours d\u2019eau avec un bassin versant < 3km2 (limite du champ d\u2019application des donn\u00e9es de base) ou \u2265 500km2 (vu que - en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale \u2013 pour ces cas une station hydrom\u00e9trique est disponible \u00e0 une distance utile). En principe des donn\u00e9es mesur\u00e9es aupr\u00e8s d'une station hydrom\u00e9trique sont \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 des valeurs estim\u00e9es/simul\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20001231", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9bit naturel (m\u00b3/s)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.mittlere-abfluesse", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "D\u00e9bits moyens et types de r\u00e9gime d\u2019\u00e9coulement pour le r\u00e9seau hydrographique de la Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.moose", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "07b046a7-1b21-4cd0-b605-a113f2e5e94d", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique de l'occurrence des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales regroup\u00e9es par grille, r\u00e9gion, unit\u00e9 administrative ou autre unit\u00e9 analytique.", 
    "inspire_name": "R\u00e9partition des esp\u00e8ces", 
    "abstract": "La carte montre toutes les stations de Suisse o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es des mousses appartenant \u00e0 des esp\u00e8ces menac\u00e9es et prot\u00e9g\u00e9es. Il s\u2019agit de celles inscrites sur la liste rouge dans les cat\u00e9gories CR (en danger critique d\u2019extinction), EN (en danger), VU (vuln\u00e9rable) et RE (\u00e9teint en Suisse) et de toutes celles prot\u00e9g\u00e9es au niveau national ou cantonal par l\u2019ordonnance sur la protection de la nature et du paysage (OPN). Un point sur la carte correspond soit \u00e0 l\u2019emplacement exact d\u2019une station (avec une pr\u00e9cision de \u00b1 10 m ou \u00b1 100 m), ou, si seul le carr\u00e9 kilom\u00e9trique de la station est connu, aux coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques de l\u2019angle inf\u00e9rieur gauche de ce carr\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120416", 
    "kurzbezeichnung": "Liste rouge mousses", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.moose", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Liste rouge mousses"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.nabelstationen", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "14de1375-09ae-42b4-9592-5f0af091d050", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "R\u00e9seau national d\u2019observation des polluants atmosph\u00e9riques NABEL: stations de mesures", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "Le r\u00e9seau national d'observation des polluants atmosph\u00e9riques NABEL mesure la pollution de l'air en Suisse en 16 emplacements. Les stations sont r\u00e9parties sur l'ensemble du territoire et elles mesurent la charge en des endroits caract\u00e9ristiques (p. ex. routes du centre-ville, zones d'habitation, stations rurales).Les stations du r\u00e9seau NABEL refl\u00e8tent diff\u00e9rentes situations de pollution selon le type d'emplacement. La qualit\u00e9 de l'air doit donc \u00eatre \u00e9valu\u00e9e principalement en fonction du type d'emplacement et non d'apr\u00e8s la situation g\u00e9ographique de la station.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110309", 
    "kurzbezeichnung": "Stations de mesure qualit\u00e9 de l'air", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.nabelstationen", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau national d'observation des polluants atmosph\u00e9riques NABEL"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.naqua-grundwasser_nitrat", 
    "topics": "bafu,ech,geol,gewiss", 
    "idgeocat": "ea282e54-364b-4023-87c1-cdccbac295b1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Le nitrate est un \u00e9l\u00e9ment nutritif essentiel pour les plantes. Il parvient dans les eaux souterraines principalement par les engrais de ferme et les fertilisants min\u00e9raux.L\u2019ordonnance sur la protection des eaux (OEaux) exige de respecter une concentration maximale de 25 mg/l de nitrates dans les eaux souterraines. Ce polluant fait ainsi l\u2019objet d\u2019un suivi dans toute la Suisse par l\u2019Observation nationale des eaux souterraines NAQUA. Le r\u00e9seau de l\u2019Observation nationale des eaux souterraines regroupe plus de 500 stations de mesure. Il est g\u00e9r\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration, en \u00e9troite collaboration avec les cantons. Source: Observation nationale des eaux souterraines NAQUA, Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130305", 
    "kurzbezeichnung": "Nitrates", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.naqua-grundwasser_nitrat", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Nitrates dans les eaux souterraines (Observation nationale des eaux souterraines NAQUA)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.naqua-grundwasser_psm", 
    "topics": "bafu,ech,geol,gewiss", 
    "idgeocat": "460cb36a-c003-404f-a889-b7e818510446", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Les produits phytosanitaires sont des produits chimiques qui prot\u00e8gent les v\u00e9g\u00e9taux des organismes nuisibles ou d\u00e9truisent de fa\u00e7on cibl\u00e9e certaines plantes ind\u00e9sirables. Ils sont employ\u00e9s en agriculture, mais aussi dans les espaces verts et les jardins priv\u00e9s, autant de sources potentielles de contamination des eaux souterraines. L\u2019ordonnance sur la protection des eaux (OEaux) exige de respecter une concentration maximale de 0,1 microgrammes/l par substance dans les eaux souterraines. Plusieurs produits phytosanitaires font ainsi l\u2019objet d\u2019un suivi dans toute la Suisse par l\u2019Observation nationale des eaux souterraines NAQUA. Le r\u00e9seau de l\u2019Observation nationale des eaux souterraines regroupe plus de 500 stations de mesure. Il est g\u00e9r\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration, en \u00e9troite collaboration avec les cantons. Source: Observation nationale des eaux souterraines NAQUA, Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130305", 
    "kurzbezeichnung": "Produits phytosanitaires", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.naqua-grundwasser_psm", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Produits phytosanitaires dans les eaux souterraines (Observation nationale des eaux souterraines NAQUA)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.naqua-grundwasser_voc", 
    "topics": "bafu,ech,geol,gewiss", 
    "idgeocat": "c5f01eb1-d755-4450-bc4f-3871589de62f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Au nombre des compos\u00e9s organiques volatils (COV) on compte plusieurs substances organiques d\u2019origine anthropique, p. ex. les hydrocarbures monocycliques aromatiques ou les hydrocarbures halog\u00e9n\u00e9s volatils. Ces derniers sont notamment employ\u00e9s comme solvants, r\u00e9frig\u00e9rants ou comme mati\u00e8res premi\u00e8res dans des processus industriels et artisanaux. Les COV entrent \u00e9galement dans la composition des carburants. Ils peuvent polluer les eaux souterraines aussi bien lors de leur production, transport ou stockage, que lors de leur emploi et de leur \u00e9limination. S\u2019agissant des hydrocarbures monocycliques aromatiques et des hydrocarbures halog\u00e9n\u00e9s volatils, l\u2019ordonnance sur la protection des eaux (OEaux) exige de respecter une concentration maximale de 1 microgrammes/l par substance dans les eaux souterraines. Plusieurs COV font ainsi l\u2019objet d\u2019un suivi dans toute la Suisse par l\u2019Observation nationale des eaux souterraines NAQUA. Le r\u00e9seau de l\u2019Observation nationale des eaux souterraines regroupe plus de 500 stations de mesure. Il est g\u00e9r\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration, en \u00e9troite collaboration avec les cantons. Source: Observation nationale des eaux souterraines NAQUA, Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130305", 
    "kurzbezeichnung": "Compos\u00e9s organiques volatils", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.naqua-grundwasser_voc", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Compos\u00e9s organiques volatils dans les eaux souterraines (Observation nationale des eaux souterraines, NAQUA)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.neophyten-japanisches_geissblatt", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a5bd8033-8457-486b-b099-2e6f3f7864a8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "test", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Le set \u00ab plantes exotiques envahissantes \u00bb contient les cartes de distribution potentielle pour 56 plantes exotiques envahissantes en Suisse et r\u00e9pertori\u00e9es dans la Liste Noire et la Watch-List, ou pr\u00e9sentes dans les pays voisins et ayant le potentiel de coloniser la Suisse. Les cartes sont le r\u00e9sultat de mod\u00e9lisation de l'Universit\u00e9 de Lausanne et pr\u00e9disent leur potentiel de propagation de ces esp\u00e8ces en Suisse. Les mod\u00e8les sont bas\u00e9s respectivement sur les donn\u00e9es d\u2019occurrence du GBIF (Global Biodiversity Information Facility) et associ\u00e9es aux donn\u00e9es climatiques de Worldclim (r\u00e9solution de 1km), et sur les donn\u00e9es d\u2019occurrence d'infoflora associ\u00e9es aux donn\u00e9es climatiques du WSL (r\u00e9solution de 100m). Les cartes \u00e0 100m utilisent \u00e9galement d\u2019autres variables telles que l'utilisation du sol et de la g\u00e9ologie.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140825", 
    "kurzbezeichnung": "Ch\u00e8vrefeuille du Japon", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.neophyten-japanisches_geissblatt", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Plantes exotiques envahissantes - Carte de distribution potentiel Ch\u00e8vrefeuille du Japon"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.neophyten-riesenbaerenklau", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "98b43c26-0f11-4c58-af85-b007712b17b0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "test", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Le set \u00ab plantes exotiques envahissantes \u00bb contient les cartes de distribution potentielle pour 56 plantes exotiques envahissantes en Suisse et r\u00e9pertori\u00e9es dans la Liste Noire et la Watch-List, ou pr\u00e9sentes dans les pays voisins et ayant le potentiel de coloniser la Suisse. Les cartes sont le r\u00e9sultat de mod\u00e9lisation de l'Universit\u00e9 de Lausanne et pr\u00e9disent leur potentiel de propagation de ces esp\u00e8ces en Suisse. Les mod\u00e8les sont bas\u00e9s respectivement sur les donn\u00e9es d\u2019occurrence du GBIF (Global Biodiversity Information Facility) et associ\u00e9es aux donn\u00e9es climatiques de Worldclim (r\u00e9solution de 1km), et sur les donn\u00e9es d\u2019occurrence d'infoflora associ\u00e9es aux donn\u00e9es climatiques du WSL (r\u00e9solution de 100m). Les cartes \u00e0 100m utilisent \u00e9galement d\u2019autres variables telles que l'utilisation du sol et de la g\u00e9ologie.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140825", 
    "kurzbezeichnung": "Berce du Caucase", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.neophyten-riesenbaerenklau", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Plantes exotiques envahissantes - Carte de distribution potentiel Berce du Caucase"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.oekomorphologie-f_abschnitte", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ea12e280-75cf-4b71-90f0-d2bcc9d7fdfa", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Il est n\u00e9cessaire de conna\u00eetre l\u2019\u00e9tat des cours d\u2019eau pour en assurer une protection globale. Les donn\u00e9es requises peuvent \u00eatre obtenues gr\u00e2ce au syst\u00e8me modulaire gradu\u00e9, qui d\u00e9finit le cadre d\u2019une analyse et d\u2019une appr\u00e9ciation standardis\u00e9es des cours d\u2019eau. Ce syst\u00e8me comprend les modules suivants: hydrologie, structure des cours d\u2019eau (\u00e9comorphologie), chimie des eaux, \u00e9cotoxicologie et bioc\u00e9nose animales, v\u00e9g\u00e9tales et microorganismes (biologie).Le module Ecomorphologie permet d\u2019analyser les propri\u00e9t\u00e9s structurelles des cours d\u2019eau de r\u00e9gions enti\u00e8res, p.ex. des cantons, des r\u00e9gions et des communes (niveau R). La s\u00e9rie de donn\u00e9es \u00ab Tron\u00e7ons \u00bb pr\u00e9sente la classification des tron\u00e7ons de cours d\u2019eau de naturels \u00e0 artificiels et endigu\u00e9s (g\u00e9om\u00e9trie de r\u00e9f\u00e9rence VECTOR25 GWN). Cette classification se base sur l\u2019\u00e9valuation sommaire de crit\u00e8res \u00e9cologiques importants tels que la nature des rives.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20080913", 
    "kurzbezeichnung": "Ecomorphologie R - Tron\u00e7ons", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.oekomorphologie-f_abschnitte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Ecomorphologie niveau R - Tron\u00e7ons"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.oekomorphologie-f_abstuerze", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "1ec44d95-573a-489c-9a57-7bc278cc6792", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Il est n\u00e9cessaire de conna\u00eetre l\u2019\u00e9tat des cours d\u2019eau pour en assurer une protection globale. Les donn\u00e9es requises peuvent \u00eatre obtenues gr\u00e2ce au syst\u00e8me modulaire gradu\u00e9, qui d\u00e9finit le cadre d\u2019une analyse et d\u2019une appr\u00e9ciation standardis\u00e9es des cours d\u2019eau. Ce syst\u00e8me comprend les modules suivants: hydrologie, structure des cours d\u2019eau (\u00e9comorphologie), chimie des eaux, \u00e9cotoxicologie et bioc\u00e9nose animales, v\u00e9g\u00e9tales et microorganismes (biologie).Le module Ecomorphologie permet d\u2019analyser les propri\u00e9t\u00e9s structurelles des cours d\u2019eau de r\u00e9gions enti\u00e8res, p.ex. des cantons, des r\u00e9gions et des communes (niveau R). La s\u00e9rie de donn\u00e9es \u00ab Seuils \u00bb pr\u00e9sente les perturbations naturelles et artificielles de la libre circulation (bois, roches, b\u00e9ton et autres).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110912", 
    "kurzbezeichnung": "Ecomorphologie R - Seuils", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.oekomorphologie-f_abstuerze", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Ecomorphologie niveau R - Seuils"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.oekomorphologie-f_bauwerke", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5742b03b-d567-4acb-a84d-a3069faaa396", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Il est n\u00e9cessaire de conna\u00eetre l\u2019\u00e9tat des cours d\u2019eau pour en assurer une protection globale. Les donn\u00e9es requises peuvent \u00eatre obtenues gr\u00e2ce au syst\u00e8me modulaire gradu\u00e9, qui d\u00e9finit le cadre d\u2019une analyse et d\u2019une appr\u00e9ciation standardis\u00e9es des cours d\u2019eau. Ce syst\u00e8me comprend les modules suivants: hydrologie, structure des cours d\u2019eau (\u00e9comorphologie), chimie des eaux, \u00e9cotoxicologie et bioc\u00e9nose animales, v\u00e9g\u00e9tales et microorganismes (biologie).Le module Ecomorphologie permet d\u2019analyser les propri\u00e9t\u00e9s structurelles des cours d\u2019eau de r\u00e9gions enti\u00e8res, p.ex. des cantons, des r\u00e9gions et des communes (niveau R). La s\u00e9rie de donn\u00e9es \u00ab Ouvrages \u00bb pr\u00e9sente les digues, les ouvrages de retenue, les \u00e9cluses, les \u00e9chelles \u00e0 poissons et d\u2019autres ouvrages r\u00e9alis\u00e9s le long des cours d\u2019eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110912", 
    "kurzbezeichnung": "Ecomorphologie R \u2013 Ouvrages", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.oekomorphologie-f_bauwerke", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Ecomorphologie niveau R \u2013 Ouvrages"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.permafrost", 
    "topics": "api,bafu,ech,geol,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "71d087ef-6531-4131-98ea-88ff655d8a63", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "En Suisse, au-dessus de 2400 m\u00e8tres d'altitude et en fonction de l'orientation g\u00e9ographique, le sol peut \u00eatre gel\u00e9 en permanence. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est appel\u00e9 \u00ab perg\u00e9lisol \u00bb ou \u00ab permafrost \u00bb. Les changements climatiques risquent de remonter l'altitude minimale du perg\u00e9lisol au cours des prochaines d\u00e9cennies, ce qui peut d\u00e9clencher des chutes de pierres, des \u00e9boulements, des glissements de terrain et des laves torrentielles dans les r\u00e9gions de montagne.La carte de l'extension potentielle du perg\u00e9lisol en Suisse a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie gr\u00e2ce \u00e0 l'analyse d'un mod\u00e8le num\u00e9rique de terrain. Pour \u00e9valuer la situation \u00e0 l'\u00e9chelle locale, il faut encore proc\u00e9der \u00e0 des investigations d\u00e9taill\u00e9es sur place.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110317", 
    "kurzbezeichnung": "Carte indicative du Perg\u00e9lisol", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.permafrost", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte indicative du Permafrost / Perg\u00e9lisol"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.ren-extensive_landwirtschaftsgebiete", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d60ff6a8-4b80-4535-aa89-cfad26916b80", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Le R\u00e9seau \u00e9cologique national (REN) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec les services cantonaux de la nature et du paysage. Il s\u2019agit d\u2019un rapport technique et scientifique qui pr\u00e9sente le paysage suisse sous l\u2019angle \u00e9cologique. Il expose le mitage et la connectivit\u00e9 des milieux sur des cartes aux \u00e9chelles 1:500 000 et 1:100 000. Il n\u2019examine pas uniquement la situation actuelle, mais tient compte \u00e9galement du potentiel du paysage. Cette vision globale ax\u00e9e sur l\u2019avenir propose une vue d\u2019ensemble des grands r\u00e9seaux \u00e9cologiques du pays. Cartes des r\u00e9seaux \u00e9cologiques sp\u00e9cifiques: elles pr\u00e9sentent les cinq r\u00e9seaux sp\u00e9cifiques comportant les zones nodales, les zones d'extension, les continuums ainsi que les corridors. Les connectivit\u00e9s de chaque r\u00e9seau sp\u00e9cifique font \u00e9galement l'objet de cartes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110214", 
    "kurzbezeichnung": "REN  Zones agricoles extensives", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.ren-extensive_landwirtschaftsgebiete", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau Ecologique National REN, Zones agricoles extensives"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.ren-feuchtgebiete", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8bc1565a-023e-490c-9526-fa04a14169ab", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Le R\u00e9seau \u00e9cologique national (REN) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec les services cantonaux de la nature et du paysage. Il s\u2019agit d\u2019un rapport technique et scientifique qui pr\u00e9sente le paysage suisse sous l\u2019angle \u00e9cologique. Il expose le mitage et la connectivit\u00e9 des milieux sur des cartes aux \u00e9chelles 1:500 000 et 1:100 000. Il n\u2019examine pas uniquement la situation actuelle, mais tient compte \u00e9galement du potentiel du paysage. Cette vision globale ax\u00e9e sur l\u2019avenir propose une vue d\u2019ensemble des grands r\u00e9seaux \u00e9cologiques du pays. Cartes des r\u00e9seaux \u00e9cologiques sp\u00e9cifiques: elles pr\u00e9sentent les cinq r\u00e9seaux sp\u00e9cifiques comportant les zones nodales, les zones d'extension, les continuums ainsi que les corridors. Les connectivit\u00e9s de chaque r\u00e9seau sp\u00e9cifique font \u00e9galement l'objet de cartes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110214", 
    "kurzbezeichnung": "REN  Zones humides", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.ren-feuchtgebiete", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau Ecologique National REN, Zones humides"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.ren-fliessgewaesser_seen", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "32dfd304-28de-4e82-ad8d-8d6cb6b5fe83", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Le R\u00e9seau \u00e9cologique national (REN) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec les services cantonaux de la nature et du paysage. Il s\u2019agit d\u2019un rapport technique et scientifique qui pr\u00e9sente le paysage suisse sous l\u2019angle \u00e9cologique. Il expose le mitage et la connectivit\u00e9 des milieux sur des cartes aux \u00e9chelles 1:500 000 et 1:100 000. Il n\u2019examine pas uniquement la situation actuelle, mais tient compte \u00e9galement du potentiel du paysage. Cette vision globale ax\u00e9e sur l\u2019avenir propose une vue d\u2019ensemble des grands r\u00e9seaux \u00e9cologiques du pays. Cartes des r\u00e9seaux \u00e9cologiques sp\u00e9cifiques: elles pr\u00e9sentent les cinq r\u00e9seaux sp\u00e9cifiques comportant les zones nodales, les zones d'extension, les continuums ainsi que les corridors. Les connectivit\u00e9s de chaque r\u00e9seau sp\u00e9cifique font \u00e9galement l'objet de cartes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110214", 
    "kurzbezeichnung": "REN  Zones aquatiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.ren-fliessgewaesser_seen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau Ecologique National REN, Zones aquatiques"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.ren-trockenstandorte", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b5f7374b-2f4b-4d28-a23c-eb2d2a64b579", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Le R\u00e9seau \u00e9cologique national (REN) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec les services cantonaux de la nature et du paysage. Il s\u2019agit d\u2019un rapport technique et scientifique qui pr\u00e9sente le paysage suisse sous l\u2019angle \u00e9cologique. Il expose le mitage et la connectivit\u00e9 des milieux sur des cartes aux \u00e9chelles 1:500 000 et 1:100 000. Il n\u2019examine pas uniquement la situation actuelle, mais tient compte \u00e9galement du potentiel du paysage. Cette vision globale ax\u00e9e sur l\u2019avenir propose une vue d\u2019ensemble des grands r\u00e9seaux \u00e9cologiques du pays. Cartes des r\u00e9seaux \u00e9cologiques sp\u00e9cifiques: elles pr\u00e9sentent les cinq r\u00e9seaux sp\u00e9cifiques comportant les zones nodales, les zones d'extension, les continuums ainsi que les corridors. Les connectivit\u00e9s de chaque r\u00e9seau sp\u00e9cifique font \u00e9galement l'objet de cartes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110214", 
    "kurzbezeichnung": "REN  Zones de prairies s\u00e8ches", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.ren-trockenstandorte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau Ecologique National REN, Zones de prairies s\u00e8ches"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.ren-wald", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a193df6d-071c-4a1d-bb64-0921cc916f2f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes", 
    "abstract": "Le R\u00e9seau \u00e9cologique national (REN) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec les services cantonaux de la nature et du paysage. Il s\u2019agit d\u2019un rapport technique et scientifique qui pr\u00e9sente le paysage suisse sous l\u2019angle \u00e9cologique. Il expose le mitage et la connectivit\u00e9 des milieux sur des cartes aux \u00e9chelles 1:500 000 et 1:100 000. Il n\u2019examine pas uniquement la situation actuelle, mais tient compte \u00e9galement du potentiel du paysage. Cette vision globale ax\u00e9e sur l\u2019avenir propose une vue d\u2019ensemble des grands r\u00e9seaux \u00e9cologiques du pays. Cartes des r\u00e9seaux \u00e9cologiques sp\u00e9cifiques: elles pr\u00e9sentent les cinq r\u00e9seaux sp\u00e9cifiques comportant les zones nodales, les zones d'extension, les continuums ainsi que les corridors. Les connectivit\u00e9s de chaque r\u00e9seau sp\u00e9cifique font \u00e9galement l'objet de cartes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110214", 
    "kurzbezeichnung": "REN Zones for\u00eats", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.ren-wald", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau Ecologique National REN, Zones foresti\u00e8res"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_auen", 
    "topics": "aviation", 
    "idgeocat": "54d007ed-2ab9-4cb3-9b41-b3c74a519eae", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Sont r\u00e9put\u00e9es zones prot\u00e9g\u00e9es aux termes de l\u2019ordonnance sur les atterrissages en campagne (OSAC; RS 748.132.3), les parcs nationaux, les hauts-marais et les marais de transition, les r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, les bas-marais, les zones alluviales et les districts francs f\u00e9d\u00e9raux (art. 19 OSAC) et les sites mar\u00e9cageux d\u2019importance nationale (art. 32, let. h OSAC).Les atterrissages en campagne (entendus comme le fait de d\u00e9coller ou d\u2019atterrir en dehors des a\u00e9rodromes et de prendre ou de d\u00e9poser des personnes ou des choses sans que l\u2019a\u00e9ronef ne touche le sol ou le fait de voler au-dessous des hauteurs minimales de vol fix\u00e9es suivant le cas \u00e0 150 m ou \u00e0 300 m AGL) au moyen d\u2019a\u00e9ronefs civils avec occupants sont en principe interdits dans les zones prot\u00e9g\u00e9es. Quatre cat\u00e9gories sont d\u00e9finies dans la publication d\u2019information a\u00e9ronautique sur la base des restrictions et charges sp\u00e9cifiques li\u00e9es aux atterrissages en campagne: 1. Districts francs 2. Sites mar\u00e9cageux 3. Zones alluviales 4. Autres zones prot\u00e9g\u00e9es (haut-marais et marais de transition, bas-marais, r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, parcs nationaux). Chaque cat\u00e9gorie de zone prot\u00e9g\u00e9e est subdivis\u00e9e en deux niveaux de g\u00e9n\u00e9ralisation: dans les vues \u00e0 petite \u00e9chelle et par souci de lisibilit\u00e9, les zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9es sous une forme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et inversement proportionnelle \u00e0 la surface avec une zone tampon de 1 m \u00e0 80 m. Dans les vues \u00e0 grande \u00e9chelle, les p\u00e9rim\u00e8tres des zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9s selon leur dimension l\u00e9gale. Les atterrissages en campagne sont interdits dans les zones alluviales sous r\u00e9serve des art. 19, al. 3 et 28 OSAC. L\u2019interdiction ne s\u2019applique pas aux vols ayant pour but la pr\u00e9vention des dangers naturels et la construction ou l\u2019entretien de constructions et installations d\u2019int\u00e9r\u00eat public. Elle ne s\u2019applique pas non plus aux vols effectu\u00e9s sur mandat des autorit\u00e9s cantonales comp\u00e9tentes ni aux vols effectu\u00e9s pour la construction ou l\u2019entretien de constructions et d\u2019installations d\u2019int\u00e9r\u00eat public qui ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9es par ces m\u00eames autorit\u00e9s.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070701", 
    "kurzbezeichnung": "Zones alluviales OSAC", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_auen", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Zones prot\u00e9g\u00e9es de la publication civile des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne - Zones alluviales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_jagdbanngebiete", 
    "topics": "aviation", 
    "idgeocat": "e3cf990a-23d5-4876-b279-206f9eb5f4c9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Sont r\u00e9put\u00e9es zones prot\u00e9g\u00e9es aux termes de l\u2019ordonnance sur les atterrissages en campagne (OSAC; RS 748.132.3), les parcs nationaux, les hauts-marais et les marais de transition, les r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, les bas-marais, les zones alluviales et les districts francs f\u00e9d\u00e9raux (art. 19 OSAC) et les sites mar\u00e9cageux d\u2019importance nationale (art. 32, let. h OSAC). Les atterrissages en campagne (entendus comme le fait de d\u00e9coller ou d\u2019atterrir en dehors des a\u00e9rodromes et de prendre ou de d\u00e9poser des personnes ou des choses sans que l\u2019a\u00e9ronef ne touche le sol ou le fait de voler au-dessous des hauteurs minimales de vol fix\u00e9es suivant le cas \u00e0 150 m ou \u00e0 300 m AGL) au moyen d\u2019a\u00e9ronefs civils avec occupants sont en principe interdits dans les zones prot\u00e9g\u00e9es. Quatre cat\u00e9gories sont d\u00e9finies dans la publication d\u2019information a\u00e9ronautique sur la base des restrictions et charges sp\u00e9cifiques li\u00e9es aux atterrissages en campagne: 1. Districts francs 2. Sites mar\u00e9cageux 3. Zones alluviales 4. Autres zones prot\u00e9g\u00e9es (haut-marais et marais de transition, bas-marais, r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, parcs nationaux). Chaque cat\u00e9gorie de zone prot\u00e9g\u00e9e est subdivis\u00e9e en deux niveaux de g\u00e9n\u00e9ralisation: dans les vues \u00e0 petite \u00e9chelle et par souci de lisibilit\u00e9, les zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9es sous une forme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et inversement proportionnelle \u00e0 la surface avec une zone tampon de 1 m \u00e0 80 m. Dans les vues \u00e0 grande \u00e9chelle, les p\u00e9rim\u00e8tres des zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9s selon leur dimension l\u00e9gale. Les atterrissages en campagne sont interdits dans les districts francs sous r\u00e9serve des art. 19, al.3, 28 et 46, al. 4 OSAC. L\u2019interdiction ne s\u2019applique pas aux vols effectu\u00e9s pour les besoins de la sylviculture et de l\u2019agriculture, pour la pr\u00e9vention des dangers naturels, pour le ravitaillement des cabanes accessibles au public et pour la construction ou l\u2019entretien de constructions et installations d\u2019int\u00e9r\u00eat public. Pour les autres types de vols \u00e0 des fins de travail, l\u2019interdiction s\u2019\u00e9tend uniquement du 1er novembre au 31 juillet. L\u2019interdiction ne s\u2019applique pas non plus aux vols effectu\u00e9s sur mandat des autorit\u00e9s cantonales comp\u00e9tentes ni aux vols effectu\u00e9s pour la construction ou l\u2019entretien de constructions et d\u2019installations d\u2019int\u00e9r\u00eat public qui ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9es par ces m\u00eames autorit\u00e9s. Les atterrissages en campagne et les vols stationnaires sont en outre admis dans les districts francs f\u00e9d\u00e9raux dans le cadre de vols d\u2019instruction.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131220", 
    "kurzbezeichnung": "Districts francs OSAC", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_jagdbanngebiete", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Zones prot\u00e9g\u00e9es de la publication civile des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne - Districts francs f\u00e9d\u00e9raux"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_moorlandschaften", 
    "topics": "aviation", 
    "idgeocat": "947f9c40-eef0-497a-90f2-9acf59a25f0c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Sont r\u00e9put\u00e9es zones prot\u00e9g\u00e9es aux termes de l\u2019ordonnance sur les atterrissages en campagne (OSAC; RS 748.132.3), les parcs nationaux, les hauts-marais et les marais de transition, les r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, les bas-marais, les zones alluviales et les districts francs f\u00e9d\u00e9raux (art. 19 OSAC) et les sites mar\u00e9cageux d\u2019importance nationale (art. 32, let. h OSAC). Les atterrissages en campagne (entendus comme le fait de d\u00e9coller ou d\u2019atterrir en dehors des a\u00e9rodromes et de prendre ou de d\u00e9poser des personnes ou des choses sans que l\u2019a\u00e9ronef ne touche le sol ou le fait de voler au-dessous des hauteurs minimales de vol fix\u00e9es suivant le cas \u00e0 150 m ou \u00e0 300 m AGL) au moyen d\u2019a\u00e9ronefs civils avec occupants sont en principe interdits dans les zones prot\u00e9g\u00e9es. Quatre cat\u00e9gories sont d\u00e9finies dans la publication d\u2019information a\u00e9ronautique sur la base des restrictions et charges sp\u00e9cifiques li\u00e9es aux atterrissages en campagne: 1. Districts francs 2. Sites mar\u00e9cageux 3. Zones alluviales 4. Autres zones prot\u00e9g\u00e9es (haut-marais et marais de transition, bas-marais, r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, parcs nationaux). Chaque cat\u00e9gorie de zone prot\u00e9g\u00e9e est subdivis\u00e9e en deux niveaux de g\u00e9n\u00e9ralisation: dans les vues \u00e0 petite \u00e9chelle et par souci de lisibilit\u00e9, les zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9es sous une forme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et inversement proportionnelle \u00e0 la surface avec une zone tampon de 1 m \u00e0 80 m. Dans les vues \u00e0 grande \u00e9chelle, les p\u00e9rim\u00e8tres des zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9s selon leur dimension l\u00e9gale. Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 32, let. h, les atterrissages en campagne dans le cadre de vols non commerciaux ne sont pas admis dans les sites mar\u00e9cageux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070701", 
    "kurzbezeichnung": "Sites mar\u00e9cageux OSAC", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_moorlandschaften", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Zones prot\u00e9g\u00e9es de la publication civile des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne - Sites mar\u00e9cageux"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_uebrige", 
    "topics": "aviation", 
    "idgeocat": "3e13af56-e32b-4092-a6eb-2adb6d3967cb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Sont r\u00e9put\u00e9es zones prot\u00e9g\u00e9es aux termes de l\u2019ordonnance sur les atterrissages en campagne (OSAC; RS 748.132.3), les parcs nationaux, les hauts-marais et les marais de transition, les r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, les bas-marais, les zones alluviales et les districts francs f\u00e9d\u00e9raux (art. 19 OSAC) et les sites mar\u00e9cageux d\u2019importance nationale (art. 32, let. h OSAC). Les atterrissages en campagne (entendus comme le fait de d\u00e9coller ou d\u2019atterrir en dehors des a\u00e9rodromes et de prendre ou de d\u00e9poser des personnes ou des choses sans que l\u2019a\u00e9ronef ne touche le sol ou le fait de voler au-dessous des hauteurs minimales de vol fix\u00e9es suivant le cas \u00e0 150 m ou \u00e0 300 m AGL) au moyen d\u2019a\u00e9ronefs civils avec occupants sont en principe interdits dans les zones prot\u00e9g\u00e9es. Quatre cat\u00e9gories sont d\u00e9finies dans la publication d\u2019information a\u00e9ronautique sur la base des restrictions et charges sp\u00e9cifiques li\u00e9es aux atterrissages en campagne: 1. Districts francs 2. Sites mar\u00e9cageux 3. Zones alluviales 4. Autres zones prot\u00e9g\u00e9es (haut-marais et marais de transition, bas-marais, r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et migrateurs, parcs nationaux). Chaque cat\u00e9gorie de zone prot\u00e9g\u00e9e est subdivis\u00e9e en deux niveaux de g\u00e9n\u00e9ralisation: dans les vues \u00e0 petite \u00e9chelle et par souci de lisibilit\u00e9, les zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9es sous une forme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et inversement proportionnelle \u00e0 la surface avec une zone tampon de 1 m \u00e0 80 m. Dans les vues \u00e0 grande \u00e9chelle, les p\u00e9rim\u00e8tres des zones prot\u00e9g\u00e9es sont repr\u00e9sent\u00e9s selon leur dimension l\u00e9gale. Les atterrissages en campagne sont interdits dans les zones prot\u00e9g\u00e9es sous r\u00e9serve des art. 19, al. 3 et 28 OSAC..", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130523", 
    "kurzbezeichnung": "Autres zones prot\u00e9g\u00e9es OSAC", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-aulav_uebrige", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Zones prot\u00e9g\u00e9es de la publication civile des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne - Autres zones prot\u00e9g\u00e9es"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-biosphaerenreservate", 
    "topics": "bafu,ech,kgs", 
    "idgeocat": "c212a19c-6e06-4ca4-bdee-3ec62ccd7b1e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Les r\u00e9serves de biosph\u00e8re font partie du programme \u00ab L\u2019homme et la biosph\u00e8re \u00bb (MAB) lanc\u00e9 par l\u2019UNESCO en 1970. Il s\u2019agit de zones prot\u00e9g\u00e9es repr\u00e9sentatives et connect\u00e9es au plan international pour la conservation de la biodiversit\u00e9 de la plan\u00e8te. Elles devraient servir d\u2019exemples d\u2019exploitation durable, c\u2019est-\u00e0-dire int\u00e9grer \u00e9quitablement les aspects \u00e9cologiques et \u00e9conomiques. Par ailleurs, les r\u00e9serves de biosph\u00e8re sont des lieux de recherche et de perfectionnement. Typiquement, elles comprennent actuellement trois zones: la zone centrale, la zone tampon et la zone de d\u00e9veloppement.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120109", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9serves de biosph\u00e8re", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-biosphaerenreservate", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "R\u00e9serves de biosph\u00e8re"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-luftfahrt", 
    "topics": "aviation,mgdi,swissmaponline", 
    "idgeocat": "c3f513a7-f860-4894-a139-6218a9697519", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les zones prot\u00e9g\u00e9es de la publication militaire des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne 1:100'000 contiennent le parc national, hauts-marais, zones alluviales et bas-marais s\u00e9lectionn\u00e9es, r\u00e9serves d'oiseaux d'eau et districts francs. Les p\u00e9rim\u00e8tres de certains objets de la cat\u00e9gorie \"r\u00e9serves d\u2019oiseaux d\u2019eau et de migrateurs\" ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s en fonction du contexte d\u2019utilisation pr\u00e9sent. Les p\u00e9rim\u00e8tres au bord de lacs ou de rivi\u00e8res des cat\u00e9gories \"marais\" et \"zones alluviales\" ont \u00e9t\u00e9 \u00e9largis avec un buffer de 100m.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20140923,20110818", 
    "kurzbezeichnung": "Zones prot\u00e9g\u00e9es MIL", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-luftfahrt", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones prot\u00e9g\u00e9es de la publication militaire des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-paerke_nationaler_bedeutung", 
    "topics": "api,bafu,blw,ech,gewiss,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "bc4bd921-cec6-4f29-a784-29049c9f8026", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La loi sur la protection de la nature et du paysage r\u00e9vis\u00e9e le 1er d\u00e9cembre 2007 d\u00e9finit trois cat\u00e9gories de parcs d\u2019importance nationale: les parcs nationaux, les parcs naturels r\u00e9gionaux et les parcs naturels p\u00e9riurbains. Les r\u00e9gions concern\u00e9es peuvent, selon l\u2019\u00e9tat du projet, demander l\u2019octroi du label de candidat \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un parc ou le label de \u00ab parc d\u2019importance nationale \u00bb de marque d\u00e9pos\u00e9e permettant l\u2019exploitation. Les parcs d\u2019importance nationale permettent de prot\u00e9ger et de valoriser des milieux naturels exceptionnels. Ils favorisent par ailleurs le d\u00e9veloppement \u00e9conomique d\u2019une r\u00e9gion.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150422,20140402,20130416,20121023,20120127,20110103", 
    "kurzbezeichnung": "Parcs", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-paerke_nationaler_bedeutung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Parcs d\u2019importance nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-ramsar", 
    "topics": "api,are,bafu,ech,inspire,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d960a5c8-44e4-4d10-a9f6-95f58568563c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Convention relative aux zones humides d\u2019importance internationale, particuli\u00e8rement comme habitats des oiseaux d\u2019eau (Convention de Ramsar)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Pour prot\u00e9ger les zones humides, particuli\u00e8rement comme habitats de la sauvagine, une convention d\u2019importance internationale a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e dans la ville iranienne de Ramsar en 1971. En ratifiant la Convention de Ramsar en 1976, la Suisse s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 garantir l\u2019exploitation durable des zones humides et \u00e0 leur accorder une protection sp\u00e9ciale. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, elle a annonc\u00e9 onze zones en quatre \u00e9tapes \u00e0 la Convention de Ramsar; l\u2019objet n\u00b0 6 a \u00e9t\u00e9 \u00e9largi en l\u2019an 2000. Les zones comprennent des rives de lacs, des deltas, des tron\u00e7ons de rivi\u00e8re avec retenue, une roseli\u00e8re et, dans l\u2019\u00e9tage alpin, des marges proglaciaires et une zone mar\u00e9cageuse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20110830,20050202", 
    "kurzbezeichnung": "Ramsar", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-ramsar", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Convention relative aux zones humides d\u2019importance internationale, particuli\u00e8rement comme habitats des oiseaux d\u2019eau (Convention de Ramsar)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-schweizerischer_nationalpark", 
    "topics": "api,bafu,blw,ech,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d1359dad-6edf-4275-ada0-2e33be8945b2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Parc national suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Le Parc national a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1909 sur la base d\u2019initiatives priv\u00e9es. La cr\u00e9ation officielle remonte au 1er ao\u00fbt 1914 avec la cession \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Le territoire du parc a \u00e9t\u00e9 \u00e9largi \u00e0 plusieurs reprises entre 1918 et 2000. Le trac\u00e9 exact des limites du Parc national est d\u00e9fini dans les contrats conclus entre les communes et la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique. L\u2019organe responsable du parc est la fondation de droit public \u00ab Parc national suisse \u00bb sise \u00e0 Berne.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20010117", 
    "kurzbezeichnung": "Parc national", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-schweizerischer_nationalpark", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Parc national suisse "
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.schutzgebiete-smaragd", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss,sachplan,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d31b13f3-f68f-4432-a1f8-5344046c2dd2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Le r\u00e9seau paneurop\u00e9en Emeraude vise \u00e0 prot\u00e9ger les esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales menac\u00e9es mentionn\u00e9es dans la Convention de Berne ainsi que leurs habitats. Pour avoir le statut Emeraude, la pr\u00e9sence d\u2019esp\u00e8ces et/ou d\u2019habitats dits Emeraude conform\u00e9ment \u00e0 la Convention de Berne doit \u00eatre attest\u00e9e. Pour la Suisse, il s\u2019agit de 149 esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales et de 34 milieux naturels. Le WWF et Birdlife ont encourag\u00e9 le projet et \u00e9tabli une liste de plus de cent sites potentielles. Dans le cadre d\u2019une \u00e9tude pr\u00e9liminaire r\u00e9alis\u00e9e en 2003, l\u2019OFEFP a d\u00e9limit\u00e9 des sites sur la base de la pr\u00e9sence d\u2019esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales en appliquant l\u2019approche Emeraude. Apr\u00e8s avoir entendu les cantons, la Conf\u00e9d\u00e9ration a annonc\u00e9 37 objets au Conseil de l\u2019Europe.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090917", 
    "kurzbezeichnung": "Emeraude", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.schutzgebiete-smaragd", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Sites Emeraude"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_hochwasser", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "26456ca7-828c-435a-8411-360433268599", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93 % pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des crues et laves torrentielles \u00e0 l'\u00e9chelle suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe communes: crues", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_hochwasser", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les communes: Crues et laves torrentielles"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_lawinen", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "59d8e986-6d18-4f1e-aab8-07c3964b93ca", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93 % pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des avalanches \u00e0 l'\u00e9chelle suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe communes: avalanches", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_lawinen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les communes: avalanches"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_rutschungen", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "7e1a39c8-69ad-4956-9a7b-57e357299fa4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93 % pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des glissements de terrain \u00e0 l'\u00e9chelle suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe communes: glissements", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_rutschungen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les communes: glissements de terrain"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_sturzprozesse", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b43f69ba-4b97-40e0-989f-116e5735145a", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93% pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des \u00e9croulements, \u00e9boulements et chutes de pierres \u00e0 l'\u00e9chelle suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe communes: chutes", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-gemeinden_sturzprozesse", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les communes: \u00e9croulements, \u00e9boulements et chutes de pierres"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-kantone_hochwasser", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "69a1bf2e-e07b-46f6-bdb7-a11a1f87c00a", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93 % pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des crues et laves torrentielles \u00e0 l'\u00e9chelle suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe cantons: crues", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-kantone_hochwasser", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les cantons: Crues et laves torrentielles"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-kantone_lawinen", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5e412b36-88c4-4996-b69d-7064f1df3c18", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93 % pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des avalanches.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe cantons: avalanches", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-kantone_lawinen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les cantons: avalanches"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-kantone_rutschungen", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a327b175-7788-4569-946d-a9d1737e7092", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93 % pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des glissements de terrain", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe cantons: glissements", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-kantone_rutschungen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les cantons: glissements de terrain"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.showme-kantone_sturzprozesse", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fea64430-554d-4c54-bd5d-2ee8c745d814", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les cartes des dangers mettent en \u00e9vidence les espaces urbains menac\u00e9s par des inondations, des avalanches, des glissements de terrain ou des \u00e9boulements. Actuellement, les cartes des dangers reprennent 99 % de la superficie de la Suisse en mati\u00e8re d'avalanches, 96 % pour les crues, 93 % pour les \u00e9boulements et 88 % pour les glissements de terrain. La Conf\u00e9d\u00e9ration aide les cantons \u00e0 \u00e9laborer et mettre \u00e0 jour les cartes des dangers. La carte donne un aper\u00e7u de l'avancement de la cartographie des \u00e9croulements, \u00e9boulements et chutes de pierres.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101,20110101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "ShowMe cantons: chutes", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.showme-kantone_sturzprozesse", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "\u00c9tat de la cartographie des dangers dans les cantons: \u00c9croulements, \u00e9boulements et chutes de pierres"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.silvaprotect-hangmuren", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "e1f63878-1ddd-4a51-9d3b-f0f077990357", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les coul\u00e9es de boue se d\u00e9clenchent \u00e0 la surface de versants ind\u00e9pendamment d\u2019un torrent. Elles sont constitu\u00e9es d\u2019un m\u00e9lange de mat\u00e9riel meuble (g\u00e9n\u00e9ralement sol et v\u00e9g\u00e9tation) et de grande quantit\u00e9 d\u2019eau qui se d\u00e9place rapidement vers l\u2019aval. La vitesse du processus est \u00e9lev\u00e9e en raison de sa forte teneur en eau (1 \u00e0 10 m/s), si bien que les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre d\u00e9vastatrices. La surface touch\u00e9e par le d\u00e9placement de la masse est donc souvent 10 \u00e0 100 fois plus \u00e9tendue comparativement \u00e0 la niche d\u2019arrachement, souvent tr\u00e8s petite. Ce th\u00e8me donne un aper\u00e7u sous forme de carte indicative des surfaces potentiellement touch\u00e9es par les coul\u00e9es de boue, \u00e9tabli sur la base de la mod\u00e9lisation de ce processus dans le projet SilvaProtect-CH.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060701", 
    "kurzbezeichnung": "Coul\u00e9es de boue", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.silvaprotect-hangmuren", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte d\u2019information des dangers (SilvaProtect-CH): coul\u00e9es de boue"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.silvaprotect-lawinen", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "8e350471-6259-4142-ad00-d99ddcefd2a4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Une avalanche se d\u00e9clenche lorsque la neige de d\u00e9tache soudainement de la zone d\u2019arrachement, sous la forme de masse en glissement ou de m\u00e9lange tourbillonnant de neige et d\u2019air, et terminant sa course dans la zone de d\u00e9p\u00f4t. Ce th\u00e8me donne un aper\u00e7u sous forme de carte indicative des surfaces potentiellement touch\u00e9es par les avalanches, \u00e9tabli sur la base de la mod\u00e9lisation de ce processus dans le projet SilvaProtect-CH.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060701", 
    "kurzbezeichnung": "Avalanches", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.silvaprotect-lawinen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte d\u2019information des dangers (SilvaProtect-CH): avalanches"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.silvaprotect-murgang", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "36f3b788-9d79-40f4-a69e-8c742729a745", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les laves torrentielles sont un m\u00e9lange d\u2019eau et d\u2019une part \u00e9lev\u00e9e de mat\u00e9riaux solides (environ 30 % \u00e0 60 %) qui se d\u00e9place en aval, g\u00e9n\u00e9ralement en plusieurs coul\u00e9es, aussi bien dans les lits des torrents que dans les pentes d\u2019\u00e9boulis et dont la vitesse peut \u00eatre lente ou rapide. Dans les espaces urbains, elles pr\u00e9sentent un fort potentiel de danger. Ce th\u00e8me donne un aper\u00e7u sous forme de carte indicative des surfaces potentiellement touch\u00e9es par les laves torrentielles, \u00e9tabli sur la base de la mod\u00e9lisation de ce processus dans le projet SilvaProtect-CH.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060701", 
    "kurzbezeichnung": "Laves torrentielles", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.silvaprotect-murgang", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte d\u2019information des dangers (SilvaProtect-CH): laves torrentielles"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.silvaprotect-sturz", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "238d97d6-8853-4e26-af30-dc5cbadd58dc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les chutes de pierres et de blocs sont caract\u00e9ris\u00e9es par des mouvements brusques (chutes, rebonds, roulements) de pierres ou de blocs isol\u00e9s pouvant mesurer plusieurs m\u00e8tres cubes et dont la vitesse peut atteindre 30 m/s. En principe, les pierres et les blocs s\u2019immobilisent lorsque la d\u00e9clivit\u00e9 de la pente devient inf\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0. L\u2019\u00e9nergie cin\u00e9tique des blocs peut \u00eatre fortement r\u00e9duite par les for\u00eats. Ce th\u00e8me donne un aper\u00e7u sous forme de carte indicative des surfaces potentiellement touch\u00e9es par les pierres, \u00e9tabli sur la base de la mod\u00e9lisation de ce processus dans le projet SilvaProtect-CH.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060701", 
    "kurzbezeichnung": "Chutes de pierre", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.silvaprotect-sturz", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte d\u2019information des dangers (SilvaProtect-CH): chutes de pierres"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.silvaprotect-uebersarung", 
    "topics": "bafu,geol,kgs", 
    "idgeocat": "7c608bf9-bddf-490b-8a46-3415f3c74cf3", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les \u00e9pandages d'alluvions sont le recouvrement d\u2019un terrain par des mat\u00e9riaux solides (graviers et \u00e9boulis) d\u00e9pos\u00e9s par un torrent en dehors de son lit, le plus souvent sur son c\u00f4ne de d\u00e9jection. Ce th\u00e8me donne un aper\u00e7u sous forme de carte indicative des surfaces potentiellement touch\u00e9es par les \u00e9pandages d'alluvions, \u00e9tabli sur la base de la mod\u00e9lisation de ce processus dans le projet SilvaProtect-CH.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20080501", 
    "kurzbezeichnung": "\u00c9pandages d\u2019alluvions", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.silvaprotect-uebersarung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte d\u2019information des dangers (SilvaProtect-CH): \u00e9pandages d\u2019alluvions"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_linkesufer", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "536e1742-182c-4fb3-a067-12899be38afa", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re de la CIPR avait charg\u00e9 son Groupe de travail \u2018Ecologie\u2019 en 1999 de d\u00e9crire la qualit\u00e9 du milieu physique du Rhin et d\u2019\u00e9tablir une cartographie des r\u00e9sultats \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du 1/100.000\u00e8me. Cette description vient compl\u00e9ter les inventaires biologiques r\u00e9alis\u00e9s sur le Rhin en 2000. La directive cadre europ\u00e9enne sur l\u2019eau (DCE), qui d\u00e9finit des objectifs de qualit\u00e9 comparables pour les cours d\u2019eau communautaires, prescrit le recensement et l\u2019\u00e9valuation de param\u00e8tres \u00e9comorphologiques des cours d\u2019eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20020101", 
    "kurzbezeichnung": "Qualit\u00e9 str. rive gauche", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_linkesufer", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Qualit\u00e9 structurelle Rhin sup\u00e9rieur (2020)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_linkesumfeld", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "9b3f9ceb-3072-410f-b8ab-033ee151991c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re de la CIPR avait charg\u00e9 son Groupe de travail \u2018Ecologie\u2019 en 1999 de d\u00e9crire la qualit\u00e9 du milieu physique du Rhin et d\u2019\u00e9tablir une cartographie des r\u00e9sultats \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du 1/100.000\u00e8me. Cette description vient compl\u00e9ter les inventaires biologiques r\u00e9alis\u00e9s sur le Rhin en 2000. La directive cadre europ\u00e9enne sur l\u2019eau (DCE), qui d\u00e9finit des objectifs de qualit\u00e9 comparables pour les cours d\u2019eau communautaires, prescrit le recensement et l\u2019\u00e9valuation de param\u00e8tres \u00e9comorphologiques des cours d\u2019eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20020101", 
    "kurzbezeichnung": "Qualit\u00e9 str. zone riveraine gauche", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_linkesumfeld", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Qualit\u00e9 structurelle Rhin sup\u00e9rieur (2020)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_rechtesufer", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "0486c8a6-620b-4983-9e2e-7f91fd42c0d6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re de la CIPR avait charg\u00e9 son Groupe de travail \u2018Ecologie\u2019 en 1999 de d\u00e9crire la qualit\u00e9 du milieu physique du Rhin et d\u2019\u00e9tablir une cartographie des r\u00e9sultats \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du 1/100.000\u00e8me. Cette description vient compl\u00e9ter les inventaires biologiques r\u00e9alis\u00e9s sur le Rhin en 2000. La directive cadre europ\u00e9enne sur l\u2019eau (DCE), qui d\u00e9finit des objectifs de qualit\u00e9 comparables pour les cours d\u2019eau communautaires, prescrit le recensement et l\u2019\u00e9valuation de param\u00e8tres \u00e9comorphologiques des cours d\u2019eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20020101", 
    "kurzbezeichnung": "Qualit\u00e9 str. rive droite", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_rechtesufer", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Qualit\u00e9 structurelle Rhin sup\u00e9rieur (2020)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_rechtesumfeld", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "0343f09b-8638-4694-91d6-c2b2ba1b124d", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re de la CIPR avait charg\u00e9 son Groupe de travail \u2018Ecologie\u2019 en 1999 de d\u00e9crire la qualit\u00e9 du milieu physique du Rhin et d\u2019\u00e9tablir une cartographie des r\u00e9sultats \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du 1/100.000\u00e8me. Cette description vient compl\u00e9ter les inventaires biologiques r\u00e9alis\u00e9s sur le Rhin en 2000. La directive cadre europ\u00e9enne sur l\u2019eau (DCE), qui d\u00e9finit des objectifs de qualit\u00e9 comparables pour les cours d\u2019eau communautaires, prescrit le recensement et l\u2019\u00e9valuation de param\u00e8tres \u00e9comorphologiques des cours d\u2019eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20020101", 
    "kurzbezeichnung": "Qualit\u00e9 str. zone riveraine droite", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_rechtesumfeld", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Qualit\u00e9 structurelle Rhin sup\u00e9rieur (2020)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_sohle", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "06c4d44c-2e9a-4ee2-8926-6457bb78dce2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "L\u2019Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re de la CIPR avait charg\u00e9 son Groupe de travail \u2018Ecologie\u2019 en 1999 de d\u00e9crire la qualit\u00e9 du milieu physique du Rhin et d\u2019\u00e9tablir une cartographie des r\u00e9sultats \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du 1/100.000\u00e8me. Cette description vient compl\u00e9ter les inventaires biologiques r\u00e9alis\u00e9s sur le Rhin en 2000. La directive cadre europ\u00e9enne sur l\u2019eau (DCE), qui d\u00e9finit des objectifs de qualit\u00e9 comparables pour les cours d\u2019eau communautaires, prescrit le recensement et l\u2019\u00e9valuation de param\u00e8tres \u00e9comorphologiques des cours d\u2019eau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20020101", 
    "kurzbezeichnung": "Qualit\u00e9 str. lit", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.strukturguete-hochrhein_sohle", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Qualit\u00e9 structurelle Rhin sup\u00e9rieur (2020)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_100", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4d1d17aa-2b92-42a9-b847-d6597631a264", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates rafales 100", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_100", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: rafales avec p\u00e9riode de retour de 100 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_30", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "83d7e62e-2e5e-4877-8434-93f0cabc6438", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates rafales 30", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_30", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: rafales avec p\u00e9riode de retour de 30 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_300", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a7956843-bc72-4271-b238-72fb4a21baa0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates rafales 300", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_300", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: rafales avec p\u00e9riode de retour de 300 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_50", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "17531a73-040c-4bd8-8d77-3f24c733b37a", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates rafales 50", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-boeenspitzen_50", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: rafales avec p\u00e9riode de retour de 50 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_100", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4200db1b-16dd-48bb-8378-75afe4ec002b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates pression dynamique 100", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_100", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: pression dynamique avec p\u00e9riode de retour de 100 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_30", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "6edc63b6-f56b-4fb6-8ba3-1506bea16ec8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates pression dynamique 30", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_30", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: pression dynamique avec p\u00e9riode de retour de 30 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_300", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d416fce6-2319-4afc-9d28-3455083b2f40", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates pression dynamique 300", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_300", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: pression dynamique avec p\u00e9riode de retour de 300 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_50", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "41ace4c6-967d-4b99-b7aa-a0e51bc63611", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les cartes des dangers relatifs aux temp\u00eates montrent les pointes des rafales ainsi que leurs pressions dynamiques avec leurs marges d\u2019erreurs. Elles fournissent une base qui permet d\u2019\u00e9valuer le danger r\u00e9gional. \u00c0 ce titre, la r\u00e9f\u00e9rence concernant les pressions dynamiques (norme SIA 261 annexe E) n\u2019est pas remplac\u00e9e. Le danger de temp\u00eate est calcul\u00e9 sur la base de 83 p\u00e9riodes de temp\u00eates hivernales, enregistr\u00e9es de 1871 \u00e0 2011, ainsi que de l\u2019ensemble des donn\u00e9es globales \u00ab 20th Century Reanalysis \u00bb. Les calculs ne tiennent pas compte des influences locales telles que les temp\u00eates estivales ou les bourrasques d\u2019orage. Les indications fournies pour les pointes des rafales ne doivent donc pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es comme des valeurs exactes et pr\u00e9cises g\u00e9ographiquement. Elles ne remplacent en aucun cas une \u00e9valuation d\u00e9taill\u00e9e d\u2019un lieu sp\u00e9cifique. Dans des sites expos\u00e9s de haute montagne notamment (p. ex. le Jungfraujoch), les pointes des rafales sont souvent sous-estim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20141107", 
    "kurzbezeichnung": "Temp\u00eates pression dynamique 50", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.sturm-staudruck_50", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Temp\u00eates: pression dynamique avec p\u00e9riode de retour de 50 ans"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.swissprtr", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "980b541f-f651-439b-ad0c-ec0f7f10e514", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Registre suisse des rejets et transferts de polluants (SwissPRTR)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "SwissPRTR (Swiss Pollutant Release and Transfer Register) est le Registre suisse des rejets et transferts de polluants. Il est accessible au public et fournit des informations sur les rejets de polluants, les transferts de d\u00e9chets et les transferts de polluants dans les eaux us\u00e9es, provenant tant d'entreprises que de sources diffuses.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150226,20140213,20130207,20120404,20110222", 
    "kurzbezeichnung": "Rejets de polluants (SwissPRTR)", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.swissprtr", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Registre suisse des rejets et transferts de polluants (SwissPRTR)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.typisierung-fliessgewaesser", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "50a848cc-fe89-426a-940b-cc409cb4ff50", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La typologie des cours d\u2019eau \u00e9tablit un classement des nombreux cours d\u2019eau de Suisse. Les types de cours d\u2019eau sont d\u00e9finis \u00e0 l\u2019aide de crit\u00e8res abiotiques et physiographiques, sans tenir compte des impactes anthropog\u00e9niques. Ils constituent une base pour \u00e9valuer les cours d\u2019eau et fournissent des indications utiles pour leur revalorisation.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130101", 
    "kurzbezeichnung": "Typologie des cours d'eau", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.typisierung-fliessgewaesser", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Typologie des cours d'eau suisses"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.unesco-weltnaturerbe", 
    "topics": "api,bafu,ech,inspire,kgs,sachplan,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4a571da5-c3af-47fe-99a1-f33fc29d1cd9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Convention pour la protection du patrimoine mondial culturel et naturel (UNESCO)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation. | Zones g\u00e9ographiques ayant des caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques particuli\u00e8res \u2014 conditions, processus, structures et fonctions (de maintien de la vie) \u2014 favorables aux organismes qui y vivent.", 
    "inspire_name": "Habitats et biotopes | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La Convention pour la protection du patrimoine mondial culturel et naturel (RS 0.451.41) a \u00e9t\u00e9 conclue par la Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNESCO en 1972. Elle vise \u00e0 conserver les biens culturels et naturels qui ont une valeur universelle exceptionnelle en tant que partie du patrimoine de l\u2019humanit\u00e9. Les Etats signataires s\u2019engagent \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 conserver les objets situ\u00e9s sur leur territoire. La Suisse a propos\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent huit sites culturels et trois sites naturels que l\u2019UNESCO a inscrits dans la Liste du patrimoine mondial.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20080724", 
    "kurzbezeichnung": "UNESCO sites naturels", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.unesco-weltnaturerbe", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "UNESCO sites naturels"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.vec25-gewaessernetz_2000", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "30b22e49-7ef5-4fa6-b957-7b38cc3beb27", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Extrait du r\u00e9seau hydrographique VECTOR25 (l\u2019Office F\u00e9d\u00e9ral de la Topographie swisstopo) \u2013 version GW07 pour la repr\u00e9sentation des cartes au 1 :2 Moi.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070101", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9seau hydrographique 1:2 Mio.", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.vec25-gewaessernetz_2000", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau fluvial 1:2'000'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.vec25-seen", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "b3bcb280-b613-4b43-8889-bc386e621e0d", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Extrait de la surface primaire VECTOR25 (lacs) de l\u2019Office F\u00e9d\u00e9ral de la Topographie swisstopo compl\u00e9t\u00e9 avec les caract\u00e9ristiques hydrographique et de l\u2019\u00e9conomie des eaux de l\u2019Office F\u00e9d\u00e9ral de l\u2019Environnement OFEV (lacs naturels) et de l\u2019Office F\u00e9d\u00e9ral de l\u2019Energie OFEN (lacs artificiels).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070101", 
    "kurzbezeichnung": "Lacs", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.vec25-seen", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Lacs"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.waldreservate", 
    "topics": "bafu,dev,ech,inspire", 
    "idgeocat": "4b9ff750-3e52-43e9-80d1-c07c59c469fd", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les r\u00e9serves foresti\u00e8res sont des surfaces prot\u00e9g\u00e9es durablement et vou\u00e9es \u00e0 la diversit\u00e9 \u00e9cologique et biologique en for\u00eat. Elles permettent d'une part le d\u00e9veloppement naturel com-plet de l'\u00e9cosyst\u00e8me for\u00eat dans le temps et dans l'espace (protection des processus dans les r\u00e9serves foresti\u00e8res dites naturelles). D'autre part, elles servent \u00e0 maintenir des milieux natu-rels (habitats) particuliers pour certaines esp\u00e8ces et b\u00e9n\u00e9ficient en ce cas de mesures de conservation cibl\u00e9es (dans les r\u00e9serves foresti\u00e8res dites particuli\u00e8res ou dans les r\u00e9serves avec interventions particuli\u00e8res).L'am\u00e9nagement des r\u00e9serves foresti\u00e8res est de la comp\u00e9tence des cantons. La Conf\u00e9d\u00e9ra-tion apporte son soutien financier. En droit, les r\u00e9serves sont en g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e9serv\u00e9es par un contrat conclu entre le canton et les propri\u00e9taires forestiers pour une dur\u00e9e de 50 ou 99 ans. Le propri\u00e9taire est indemnis\u00e9 pour la cession au canton en tout ou en partie de son droit de jouissance de sa for\u00eat pour cette dur\u00e9e. L'OFEV re\u00e7oit des cantons les donn\u00e9es g\u00e9ographiques (g\u00e9odonn\u00e9es) de leurs r\u00e9serves fo-resti\u00e8res et en \u00e9tablit une statistique. Fin 2012, la Suisse comptait 4,8 % de sa surface fores-ti\u00e8re en r\u00e9serves d\u00e9limit\u00e9es, soit 58 035 ha de for\u00eat.", 
    "datenherr": "Canton [Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV]", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140221", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9serves foresti\u00e8res", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.waldreservate", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "R\u00e9serves foresti\u00e8res"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.waldschadenflaechen-lothar", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "82f9d51a-7050-4ef2-8bcf-6364967eb845", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "L\u2019objectif de l\u2019inventaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration recensant les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l\u2019ouragan LOTHAR \u00e9tait de faire un relev\u00e9 complet et homog\u00e8ne sur l\u2019ensemble de la Suisse des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9tendus et des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9pars en for\u00eat. Les crit\u00e8res de recensement et les principes suivants ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9s:D\u00e9g\u00e2ts \u00e9tendus: surfaces foresti\u00e8res d\u00e9truites avec un degr\u00e9 de recouvrement du peuplement restant \u00e9gal ou inf\u00e9rieur \u00e0 0,2 (20%), ce chiffre ne d\u00e9pend pas du degr\u00e9 de recouvrement avant l\u2019ouragan. D\u00e9g\u00e2ts \u00e9pars: surfaces foresti\u00e8res d\u00e9truites partiellement avec un peuplement restant dans la strate sup\u00e9rieure et un degr\u00e9 de recouvrement compris entre 0,2 et 0,6; les surfaces avec un degr\u00e9 de recouvrement sup\u00e9rieur \u00e0 0,6 ne sont plus consid\u00e9r\u00e9es comme des surfaces sinistr\u00e9es. Le chapitre 8 pr\u00e9sente des cas o\u00f9 il est difficile de faire une distinction claire entre d\u00e9g\u00e2ts \u00e9tendus et d\u00e9g\u00e2ts \u00e9pars. Une solution est propos\u00e9e pour chaque exemple (ligne rouge de d\u00e9limitation sur feuille transparente). Il a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement difficile d\u2019interpr\u00e9ter les photographies a\u00e9riennes des surfaces bois\u00e9es qui pr\u00e9sentaient avant la temp\u00eate un faible degr\u00e9 de recouvrement (p. ex. for\u00eats p\u00e2tur\u00e9es clairsem\u00e9es). Les exemples du chapitre 7.5. ont aid\u00e9 \u00e0 l\u2019estimation des degr\u00e9s de recouvrement. Surfaces minimales: 1,0 hectare par surface recens\u00e9e. La v\u00e9rification de la d\u00e9limitation des peuplements s\u2019est faite \u00e0 l\u2019aide de grilles trans-parentes pour diff\u00e9rentes \u00e9chelles. Groupement de surfaces: lors du regroupement de diff\u00e9rents types de surfaces sinistr\u00e9es, la surface totale doit \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 un hectare. La surface partielle peut, dans certains cas, \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 un hectare.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20001001", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9g\u00e2ts de temp\u00eate Lothar", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.waldschadenflaechen-lothar", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inventaire des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l\u2019ouragan LOTHAR 1999"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.waldschadenflaechen-vivian", 
    "topics": "bafu,ech", 
    "idgeocat": "34fdf24c-b275-4d48-852b-f79d86358318", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Inventaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration recensant les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l\u2019ouragan Vivian en f\u00e9vrier 1990.Recensement des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9tendus en for\u00eat. Crit\u00e8res de recensement: D\u00e9g\u00e2ts \u00e9tendus: surfaces foresti\u00e8res d\u00e9truites avec un degr\u00e9 de recouvrement du peuplement restant \u00e9gal ou inf\u00e9rieur \u00e0 0,2 (20%), ce chiffre ne d\u00e9pend pas du degr\u00e9 de recouvrement avant l\u2019ouragan. Surfaces minimales: 0,2 hectare par surface recens\u00e9e. Caract\u00e9ristiques du site: la pente, l\u2019altitude et l\u2019exposition constituent des donn\u00e9es foresti\u00e8res importantes et sont relev\u00e9es pour chaque surfa-ce sinistr\u00e9e. Unit\u00e9s de relev\u00e9 et unit\u00e9s d\u2019exploitation: la plus petite unit\u00e9 de relev\u00e9 est la surface sinis-tr\u00e9e, la plus petite unit\u00e9 d\u2019exploitation est la commune politique. Pour la d\u00e9termination des communes, les donn\u00e9es num\u00e9riques de swissto-po sont d\u00e9terminantes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19920115", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9g\u00e2ts de temp\u00eate Vivian", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.waldschadenflaechen-vivian", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Surfaces foresti\u00e8res sinistr\u00e9es Vivian 1990"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasserbau-querprofilmarken", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "a5bdee12-cbec-4fbd-ba88-91f0d4ae8c10", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La carte indique les tron\u00e7ons d\u2019int\u00e9r\u00eat national qui sont actuellement lev\u00e9s p\u00e9riodiquement sous la direction de l\u2019OFEV. Le lev\u00e9 se fait en g\u00e9n\u00e9ral tous les dix ans ou en fonction de grandes crues avec des variations morphologiques significatives. Les buts du lev\u00e9 p\u00e9riodique sont : - identifier en temps utile les tendances morphologiques (approfondissements, atterrissements) et leurs cons\u00e9quences sur la stabilit\u00e9 des ouvrages de protection contre les crues et les capacit\u00e9s d\u2019\u00e9coulement; - pr\u00e9parer des s\u00e9ries temporelles sur un grand nombre d\u2019ann\u00e9es concernant les modifications des lits des cours d\u2019eau pour pouvoir quantifier le r\u00e9gime de charriage; - mettre \u00e0 disposition les donn\u00e9es actuelles pour les planifications et les \u00e9valuations des dangers. Les donn\u00e9es de mensuration sont g\u00e9r\u00e9es par la division Pr\u00e9vention des dangers, section Gestion des risques.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090101", 
    "kurzbezeichnung": "Point fixe du profil en travers", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasserbau-querprofilmarken", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Banque de donn\u00e9es des profils d'\u00e9coulement (PE) - Distances d\u2019arpentage - Marque de profil transversal"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasserbau-vermessungsstrecken", 
    "topics": "ech,gewiss,inspire", 
    "idgeocat": "80a307f9-c24b-4ec2-adab-9e0c9e251f88", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La carte indique les tron\u00e7ons d\u2019int\u00e9r\u00eat national qui sont actuellement lev\u00e9s p\u00e9riodiquement sous la direction de l\u2019OFEV. Le lev\u00e9 se fait en g\u00e9n\u00e9ral tous les dix ans ou en fonction de grandes crues avec des variations morphologiques significatives. Les buts du lev\u00e9 p\u00e9riodique sont : - identifier en temps utile les tendances morphologiques (approfondissements, atterrissements) et leurs cons\u00e9quences sur la stabilit\u00e9 des ouvrages de protection contre les crues et les capacit\u00e9s d\u2019\u00e9coulement; - pr\u00e9parer des s\u00e9ries temporelles sur un grand nombre d\u2019ann\u00e9es concernant les modifications des lits des cours d\u2019eau pour pouvoir quantifier le r\u00e9gime de charriage; - mettre \u00e0 disposition les donn\u00e9es actuelles pour les planifications et les \u00e9valuations des dangers. Les donn\u00e9es de mensuration sont g\u00e9r\u00e9es par la division Pr\u00e9vention des dangers, section Gestion des risques.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "Tron\u00e7on mesur\u00e9", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasserbau-vermessungsstrecken", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Banque de donn\u00e9es des profils d'\u00e9coulement (PE) - Tron\u00e7on mesur\u00e9"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasser-entnahme", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "a4ecf3a4-9943-4826-a997-9d7523e4d8ad", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte des d\u00e9bits r\u00e9siduels en Suisse: pr\u00e9l\u00e8vements", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La loi f\u00e9d\u00e9rale du 24 janvier 1991 sur la protection des eaux (LEaux) est entr\u00e9e en vigueur le 1er novembre 1992 et, avec elle, ses dispositions concernant les d\u00e9bits r\u00e9siduels. Conform\u00e9ment aux art. 80 ss. LEaux, les d\u00e9bits r\u00e9siduels doivent, sur ordre des autorit\u00e9s et dans la mesure du possible, \u00eatre assainis. Dans cette perspective, une premi\u00e8re \u00e9tape consiste pour les cantons \u00e0 dresser un inventaire des pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau existants et de transmettre celui-ci \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les cantons \u00e9valuent sur cette base les pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau effectu\u00e9s et d\u00e9cident si et dans quelle mesure un assainissement est n\u00e9cessaire. Ils rassemblent les r\u00e9sultats de leurs investigations dans un rapport qu\u2019ils remettent \u00e9galement \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour garantir une vue d\u2019ensemble de l\u2019application de la LEaux dans le domaine des d\u00e9bits r\u00e9siduels et de leur assainissement et afin d\u2019informer la population et les autres organes concern\u00e9s, les donn\u00e9es portant sur les pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau transmises par les cantons sont pr\u00e9sent\u00e9es sur une carte nationale des d\u00e9bits r\u00e9siduels (\u00e9chelle 1 : 200\u2019000).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20040101", 
    "kurzbezeichnung": "Pr\u00e9l\u00e8vements", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasser-entnahme", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des d\u00e9bits r\u00e9siduels en Suisse: pr\u00e9l\u00e8vements"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasser-gebietsauslaesse", 
    "topics": "api,bafu,ech,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "1a4d7eee-5135-4895-a255-e1dfd1fd6ff9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "El\u00e9ments hydrographiques, y compris les zones maritimes ainsi que toutes les autres masses d'eau et les \u00e9l\u00e9ments qui y sont li\u00e9s, y compris les bassins et sous-bassins hydrographiques. | La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Hydrographie | Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La s\u00e9rie de donn\u00e9es \"Exutoires des bassins versants\" fait partie de la s\u00e9rie de g\u00e9odonn\u00e9es \"Bassins versants topographiques des eaux suisses\". Elle est constitu\u00e9e des objets ponctuels qui constituent les exutoires des quelque 22 000 bassins versants complets possibles et est compl\u00e9t\u00e9e par toute une s\u00e9rie de param\u00e8tres d\u00e9crivant l\u2019utilisation du sol, la g\u00e9ographie physique et les d\u00e9bits moyens annuels et mensuels mod\u00e9lis\u00e9s. Les exutoires sont les points sur les cours d\u2019eau pour lesquels ces param\u00e8tres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9s. Il est possible de visualiser une partie de ces param\u00e8tres sur les portails SIG de l\u2019OFEV et de COSIG. Pour en voir plus, r\u00e9f\u00e9rez-vous \u00e0 l\u2019outil gratuit \"Subdivision de la Suisse en bassins versants (Einzugsgebietsgliederung Schweiz, EZGG-CH)\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120701", 
    "kurzbezeichnung": "Exutoires des bassins versants", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasser-gebietsauslaesse", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Subdivision de la Suisse en bassins versants: Exutoires"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasser-leitungen", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ae65e4e3-f47b-4544-a3a2-81dbf79d5a73", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La loi f\u00e9d\u00e9rale du 24 janvier 1991 sur la protection des eaux (LEaux) est entr\u00e9e en vigueur le 1er novembre 1992 et, avec elle, ses dispositions concernant les d\u00e9bits r\u00e9siduels. Conform\u00e9ment aux art. 80 ss. LEaux, les d\u00e9bits r\u00e9siduels doivent, sur ordre des autorit\u00e9s et dans la mesure du possible, \u00eatre assainis. Dans cette perspective, une premi\u00e8re \u00e9tape consiste pour les cantons \u00e0 dresser un inventaire des pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau existants et de transmettre celui-ci \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les cantons \u00e9valuent sur cette base les pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau effectu\u00e9s et d\u00e9cident si et dans quelle mesure un assainissement est n\u00e9cessaire. Ils rassemblent les r\u00e9sultats de leurs investigations dans un rapport qu\u2019ils remettent \u00e9galement \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour garantir une vue d\u2019ensemble de l\u2019application de la LEaux dans le domaine des d\u00e9bits r\u00e9siduels et de leur assainissement et afin d\u2019informer la population et les autres organes concern\u00e9s, les donn\u00e9es portant sur les pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau transmises par les cantons sont pr\u00e9sent\u00e9es sur une carte nationale des d\u00e9bits r\u00e9siduels (\u00e9chelle 1 : 200\u2019000).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20040101", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9rivation", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasser-leitungen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des d\u00e9bits r\u00e9siduels en Suisse: d\u00e9rivation"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasser-rueckgabe", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ed1931ac-81bc-4517-9860-80090e530e33", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte des d\u00e9bits r\u00e9siduels en Suisse: restitution", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La loi f\u00e9d\u00e9rale du 24 janvier 1991 sur la protection des eaux (LEaux) est entr\u00e9e en vigueur le 1er novembre 1992 et, avec elle, ses dispositions concernant les d\u00e9bits r\u00e9siduels. Conform\u00e9ment aux art. 80 ss. LEaux, les d\u00e9bits r\u00e9siduels doivent, sur ordre des autorit\u00e9s et dans la mesure du possible, \u00eatre assainis. Dans cette perspective, une premi\u00e8re \u00e9tape consiste pour les cantons \u00e0 dresser un inventaire des pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau existants et de transmettre celui-ci \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les cantons \u00e9valuent sur cette base les pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau effectu\u00e9s et d\u00e9cident si et dans quelle mesure un assainissement est n\u00e9cessaire. Ils rassemblent les r\u00e9sultats de leurs investigations dans un rapport qu\u2019ils remettent \u00e9galement \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour garantir une vue d\u2019ensemble de l\u2019application de la LEaux dans le domaine des d\u00e9bits r\u00e9siduels et de leur assainissement et afin d\u2019informer la population et les autres organes concern\u00e9s, les donn\u00e9es portant sur les pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau transmises par les cantons sont pr\u00e9sent\u00e9es sur une carte nationale des d\u00e9bits r\u00e9siduels (\u00e9chelle 1 : 200\u2019000).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20040101", 
    "kurzbezeichnung": "Restitution", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasser-rueckgabe", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des d\u00e9bits r\u00e9siduels en Suisse: restitution"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasser-teileinzugsgebiete_2", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "6d9c8ba5-2532-46ed-bc26-0a4017787a56", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "El\u00e9ments hydrographiques, y compris les zones maritimes ainsi que toutes les autres masses d'eau et les \u00e9l\u00e9ments qui y sont li\u00e9s, y compris les bassins et sous-bassins hydrographiques. | La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Hydrographie | Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La s\u00e9rie de donn\u00e9es \"Bassins versants 2km2\" constitue l\u2019\u00e9l\u00e9ment central de la s\u00e9rie de g\u00e9odonn\u00e9es \"Bassins versants topographiques des eaux suisses\". Elle correspond \u00e0 une mosa\u00efque de plus de 22 000 bassins versants partiels, d\u00e9limit\u00e9s en fonction de la topographie et couvrant l\u2019ensemble du territoire suisse. Gr\u00e2ce au codage hi\u00e9rarchique des bassins, la s\u00e9rie peut \u00eatre ais\u00e9ment int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 un SIG et les bassins versants complets reconstitu\u00e9s. Cette s\u00e9rie de g\u00e9odonn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9e par toute une s\u00e9rie de param\u00e8tres, d\u00e9crivant l\u2019utilisation du sol, la g\u00e9ographie physique et les d\u00e9bits mod\u00e9lis\u00e9s, pour former l\u2019outil \"Subdivision de la Suisse en bassins versants (Einzugsgebietsgliederung Schweiz, EZGG-CH)\", qui est mis gratuitement \u00e0 disposition du public.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120701", 
    "kurzbezeichnung": "Bassins versants partiels 2km2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasser-teileinzugsgebiete_2", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Bassins versants topographiques des eaux suisses 2km2"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasser-teileinzugsgebiete_40", 
    "topics": "api,bafu,ech,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "102e547e-6210-46ea-9246-123f966ba9be", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "El\u00e9ments hydrographiques, y compris les zones maritimes ainsi que toutes les autres masses d'eau et les \u00e9l\u00e9ments qui y sont li\u00e9s, y compris les bassins et sous-bassins hydrographiques. | La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Hydrographie | Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "La s\u00e9rie de donn\u00e9es \"Bassins versants 40km2\" est l\u2019un des quatre niveaux d\u2019agr\u00e9gation de la s\u00e9rie de g\u00e9odonn\u00e9es \"Bassins versants topographiques des eaux suisses\". Elle correspond \u00e0 une mosa\u00efque d\u2019environ 1200 bassins versants partiels, d\u00e9limit\u00e9s en fonction de la topographie et couvrant l\u2019ensemble du territoire suisse. Lorsque c\u2019\u00e9tait possible, la subdivision a \u00e9t\u00e9 harmonis\u00e9e avec les \"bassins versants de base\" de l\u2019Atlas hydrologique de la Suisse (HADES). Ces bassins versants font partie de l\u2019outil gratuit \"Subdivision de la Suisse en bassins versants (Einzugsgebietsgliederung Schweiz, EZGG-CH)\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120701", 
    "kurzbezeichnung": "Bassins versants partiels 40km2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasser-teileinzugsgebiete_40", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Subdivision de la Suisse en bassins versants 40km2"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wasser-vorfluter", 
    "topics": "bafu,ech,gewiss,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "300a3547-7b21-40a1-85d4-5d5387e81afc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "El\u00e9ments hydrographiques, y compris les zones maritimes ainsi que toutes les autres masses d'eau et les \u00e9l\u00e9ments qui y sont li\u00e9s, y compris les bassins et sous-bassins hydrographiques. | La situation et le fonctionnement des installations de suivi environnemental comprennent l'observation et la mesure des \u00e9missions, de l'\u00e9tat du milieu environnemental et d'autres param\u00e8tres de l'\u00e9cosyst\u00e8me (biodiversit\u00e9, conditions \u00e9cologiques de la v\u00e9g\u00e9tation, etc.", 
    "inspire_name": "Hydrographie | Installations de suivi environnemental", 
    "abstract": "Pour l\u2019ensemble du r\u00e9seau hydrographique de la Suisse ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s les d\u00e9bits naturels (moyennes mensuelles et annuelles) et d\u00e9termin\u00e9s les types de r\u00e9gime d\u2019\u00e9coulement. Gr\u00e2ce \u00e0 cela une base de donn\u00e9es des d\u00e9bits moyens et du type de r\u00e9gime d'\u00e9coulement pour l\u2019ensemble des cours d\u2019eau de taille moyenne du r\u00e9seau hydrographique de la Suisse est disponible. Il n'inclut pas de valeurs du d\u00e9bit pour les cours d\u2019eau avec un bassin versant < 3km2 (limite du champ d\u2019application des donn\u00e9es de base) ou \u2265 500km2 (vu que - en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale \u2013 pour ces cas une station hydrom\u00e9trique est disponible \u00e0 une distance utile). En principe des donn\u00e9es mesur\u00e9es aupr\u00e8s d'une station hydrom\u00e9trique sont \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 des valeurs estim\u00e9es/simul\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20120702,20120701", 
    "kurzbezeichnung": "Type de r\u00e9gime d'\u00e9coulement", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wasser-vorfluter", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Bassins versants topographiques des eaux suisses: Effluents"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wildruhezonen-jagdbanngebiete", 
    "topics": "sachplan", 
    "idgeocat": "4a0c8bc7-89d1-484e-a34a-454a31267c41", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les animaux sauvages ont besoin de sites de repli dans lesquels ils ne sont pas d\u00e9rang\u00e9s. Selon la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la chasse (art. 7, al. 4 LChP) les zones de tranquillit\u00e9 pour la faune sauvage servent \u00e0 \u00e9viter des d\u00e9rangements excessifs caus\u00e9s par l\u2019augmentation des activit\u00e9s de loisirs. Il existe des zones de tranquillit\u00e9 contraignantes et des zones de tranquillit\u00e9 recommand\u00e9es. Les zones de tranquillit\u00e9 contraignantes sont d\u00e9limit\u00e9es par le biais d\u2019un processus l\u00e9gislatif (p. ex. via la loi cantonale sur la chasse ou le plan directeur communal). A l'int\u00e9rieur des zones de tranquillit\u00e9 et des sites de protection contraignantes, seuls les routes et les chemins figurant sur la carte peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s. Les pistes (de ski de fond), les sentiers de randonn\u00e9es hivernales et les itin\u00e9raires d\u00e9gag\u00e9s ou accessibles en hiver ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s. Naturellement, ceux-ci peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s par les randonneurs. Dans les zones de tranquillit\u00e9 recommand\u00e9es, les routes et les chemins autoris\u00e9s sont \u00e0 comprendre comme recommand\u00e9s. L'avancement de la saisie des donn\u00e9es varient consid\u00e9rablement d'un canton \u00e0 l'autre. C'est pourquoi le jeu de donn\u00e9es actuel pr\u00e9sente quelques lacunes. La carte est actualis\u00e9e au moins une fois par an (au d\u00e9but de l\u2019hiver).Merci de respecter les remarques g\u00e9n\u00e9rales ainsi que les modifications ci-dessous (ex. modification de p\u00e9rim\u00e8tre) qui n'ont pas encore pu \u00eatre prises en compte sur la carte. La campagne \"Respecter, c'est prot\u00e9ger\" s'engage pour la protection de la faune et pour faire conna\u00eetre les zones de tranquillit\u00e9 au grand public.", 
    "datenherr": "Canton [Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV]", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20111129", 
    "kurzbezeichnung": "Zones de tranquillit\u00e9", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wildruhezonen-jagdbanngebiete", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones de tranquillit\u00e9"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wrz-jagdbanngebiete_select", 
    "topics": "ech,inspire,wildruhezonen,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "35f25047-ea29-4422-9497-3dac46e00eb9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les sites de protection de la faune ont pour but la protection et la conservation de certaines esp\u00e8ces ainsi que la protection et la conservation de leurs biotopes. Les 42 districts francs se basent sur l\u2019art. 11 de la loi sur la chasse. Le ski pratiqu\u00e9 en dehors de pistes et d\u2019itin\u00e9raires balis\u00e9s est interdit. La pratique d\u2019activit\u00e9s de loisirs hivernales est ainsi soumise aux m\u00eames restrictions d\u2019acc\u00e8s que dans les zones de tranquillit\u00e9 contraignantes dans lesquelles il est obligatoire de rester sur les itin\u00e9raires balis\u00e9s.A l'int\u00e9rieur des zones de tranquillit\u00e9 et des sites de protection l\u00e9galis\u00e9s, seuls les routes et les chemins figurant sur la carte peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s. Les pistes (de ski de fond), les sentiers de randonn\u00e9es hivernales et les itin\u00e9raires d\u00e9gag\u00e9s ou accessibles en hiver ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s. Naturellement, ceux-ci peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s par les randonneurs. Les t\u00e9l\u00e9skis ou t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques sont mentionn\u00e9s dans les sites de protection de la faune (districts francs f\u00e9d\u00e9raux). Ils indiquent o\u00f9 se trouvent les infrastructures pouvant \u00eatre utilis\u00e9es par les randonneurs avec les pistes de ski correspondantes. En revanche, les pistes de ski ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9es. La campagne \"Respecter, c'est prot\u00e9ger\" s'engage pour la protection de la faune et pour faire conna\u00eetre les sites de protection au grand public.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20150106,20141105,20100801", 
    "kurzbezeichnung": "Sites de protection de la faune", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wrz-jagdbanngebiete_select", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Sites de protection de la faune"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wrz-wildruhezonen_portal", 
    "topics": "api,ech,inspire,wildruhezonen,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4a0c8bc7-89d1-484e-a34a-454a31267c41", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les animaux sauvages ont besoin de sites de repli dans lesquels ils ne sont pas d\u00e9rang\u00e9s. Selon la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la chasse (art. 7, al. 4 LChP) les zones de tranquillit\u00e9 pour la faune sauvage servent \u00e0 \u00e9viter des d\u00e9rangements excessifs caus\u00e9s par l\u2019augmentation des activit\u00e9s de loisirs. Il existe des zones de tranquillit\u00e9 contraignantes et des zones de tranquillit\u00e9 recommand\u00e9es. Les zones de tranquillit\u00e9 contraignantes sont d\u00e9limit\u00e9es par le biais d\u2019un processus l\u00e9gislatif (p. ex. via la loi cantonale sur la chasse ou le plan directeur communal). A l'int\u00e9rieur des zones de tranquillit\u00e9 et des sites de protection contraignantes, seuls les routes et les chemins figurant sur la carte peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s. Les pistes (de ski de fond), les sentiers de randonn\u00e9es hivernales et les itin\u00e9raires d\u00e9gag\u00e9s ou accessibles en hiver ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s. Naturellement, ceux-ci peuvent \u00eatre emprunt\u00e9s par les randonneurs. Dans les zones de tranquillit\u00e9 recommand\u00e9es, les routes et les chemins autoris\u00e9s sont \u00e0 comprendre comme recommand\u00e9s. L'avancement de la saisie des donn\u00e9es varient consid\u00e9rablement d'un canton \u00e0 l'autre. C'est pourquoi le jeu de donn\u00e9es actuel pr\u00e9sente quelques lacunes. La carte est actualis\u00e9e au moins une fois par an (au d\u00e9but de l\u2019hiver).Merci de respecter les remarques g\u00e9n\u00e9rales ainsi que les modifications ci-dessous (ex. modification de p\u00e9rim\u00e8tre) qui n'ont pas encore pu \u00eatre prises en compte sur la carte. La campagne \"Respecter, c'est prot\u00e9ger\" s'engage pour la protection de la faune et pour faire conna\u00eetre les zones de tranquillit\u00e9 au grand public.", 
    "datenherr": "Canton [Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV]", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150106,20141105,20140107,20131118,20130111", 
    "kurzbezeichnung": "Zones de tranquillit\u00e9", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wrz-wildruhezonen_portal", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Zones de tranquillit\u00e9"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bag.zecken-fsme-faelle", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "836e4e0e-f2b5-4cbc-a20a-62fca7fd2ebe", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "L\u2019enc\u00e9phalite \u00e0 tiques ou m\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale (MEVE) est une maladie infectieuse provoqu\u00e9e par le virus de la MEVE qui peut entra\u00eener une m\u00e9ningite. Elle est transmise par la piq\u00fbre d\u2019une tique infect\u00e9e. Les donn\u00e9es montrent les zones pr\u00e9sentant une fr\u00e9quence accrue d\u2019enc\u00e9phalite \u00e0 tiques. Elles sont bas\u00e9es sur les donn\u00e9es recueillies par le syst\u00e8me de d\u00e9claration obligatoire des ann\u00e9es 2005 \u00e0 2014. Elles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies par une m\u00e9thode qui identifie les zones pr\u00e9sentant un nombre de cas sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne, les \u00ab zones \u00e0 fr\u00e9quence accrue \u00bb.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP)", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20141231,20140220,20121231", 
    "kurzbezeichnung": "MEVE - zones \u00e0 fr\u00e9quence accrue", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bag.zecken-fsme-faelle", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Enc\u00e9phalite \u00e0 tiques / M\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale (MEVE) - zones \u00e0 fr\u00e9quence accrue"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bag.zecken-fsme-impfung", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "c5b6314d-91ac-466b-ab97-4b7c3c6e5f94", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "L\u2019enc\u00e9phalite \u00e0 tiques ou m\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale (MEVE) est une maladie infectieuse provoqu\u00e9e par le virus de la MEVE qui peut entra\u00eener une m\u00e9ningite. Elle est transmise par la piq\u00fbre d\u2019une tique infect\u00e9e. Cette carte repr\u00e9sente les r\u00e9gions o\u00f9 la vaccination contre la MEVE est recommand\u00e9e. Elle se fonde sur les donn\u00e9es du syst\u00e8me de d\u00e9claration obligatoire depuis 1984 et sur les r\u00e9sultats d\u2019\u00e9tudes sur les tiques infect\u00e9es. Cette carte repose sur les donn\u00e9es suivantes\u00a0: les r\u00e9gions d\u2019end\u00e9mie en 2011, les r\u00e9gions avec recommandation de vaccination pour les ann\u00e9es 2013 et 2014, les zones \u00e0 fr\u00e9quence accrue d\u2019enc\u00e9phalite \u00e0 tiques entre 2005 et 2014 ainsi que la d\u00e9couverte de tiques.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP)", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20141231,20140220,20121231", 
    "kurzbezeichnung": "MEVE - vaccination recommand\u00e9e", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bag.zecken-fsme-impfung", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Enc\u00e9phalite \u00e0 tiques / M\u00e9ningo-enc\u00e9phalite verno-estivale (MEVE) - recommandation de vaccination"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bag.zecken-lyme", 
    "topics": "api,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ea45cb27-07e4-4969-8e97-b1151fb12cb7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "L'agent de la borr\u00e9liose, ou maladie de Lyme, est la bact\u00e9rie Borrelia burgdorferi. La transmission \u00e0 l'homme se produit le plus souvent par des tiques infect\u00e9es qui sucent le sang humain. Une infection \u00e0 Borrelia burgdorferi peut conduire \u00e0 une borr\u00e9liose de Lyme (synonymes : maladie de Lyme ou borr\u00e9liose). Cette maladie peut toucher plusieurs organes (peau, articulations, nerfs, m\u00e9ninges, m\u0153lle \u00e9pini\u00e8re, cerveau, c\u0153ur, yeux).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP)", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110613", 
    "kurzbezeichnung": "Zones \u00e0 risque de Borr\u00e9liose", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bag.zecken-lyme", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Borr\u00e9liose / Maladie de Lyme"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bak.bundesinventar-schuetzenswerte-ortsbilder", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,kgs,sachplan,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "954451d0-f68a-4785-92e1-60aff077dd91", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites construits d'importance nationale \u00e0 prot\u00e9ger en Suisse ISOS", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, l\u2019Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites construits d\u2019importance nationale \u00e0 prot\u00e9ger en Suisse ISOS comprend les agglom\u00e9rations permanentes qui m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre prot\u00e9g\u00e9es en Suisse. Celles-ci doivent comporter au moins dix b\u00e2timents principaux sur la premi\u00e8re \u00e9dition de la carte Siegfried et \u00eatre indiqu\u00e9es sur la carte nationale. L\u2019ISOS \u00e9tablit des relev\u00e9s de sites pouvant \u00eatre compar\u00e9s entre eux et coordonn\u00e9s avec d\u2019autres inventaires. L\u2019Inventaire promeut la sauvegarde du patrimoine b\u00e2ti dans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement des localit\u00e9s. Selon la loi, il doit \u00eatre pris en consid\u00e9ration dans l\u2019\u00e9tablissement des plans directeurs cantonaux. L\u2019ISOS sert de base de d\u00e9cision aux sp\u00e9cialistes de la sauvegarde du patrimoine et de l\u2019am\u00e9nagement du territoire.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150511,20140801,20131113,20121218,20120510,20110915", 
    "kurzbezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral ISOS", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bak.bundesinventar-schuetzenswerte-ortsbilder", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites construits d'importance nationale \u00e0 prot\u00e9ger en Suisse ISOS"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.anbieter-eigenes_festnetz", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b9b367de-baf0-47d9-b642-bd0f7f29c842", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre le nombre de fournisseur de raccord par cellule, c'est-\u00e0-dire le nombre d'op\u00e9rateurs fournissant des services sur leurs propres raccordements. En cliquant sur la cellule, on fait appara\u00eetre la liste des entreprises. Un autre clic sur le nom de l' entreprise m\u00e8ne \u00e0 son site internet. Vous y trouverez notamment des indications sur les services de t\u00e9l\u00e9communication fournis par l'entreprise et/ou par ses partenaires. Il ne s'agit pas toujours d'une liste exhaustive. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Nombre d'op\u00e9rateurs de raccord", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.anbieter-eigenes_festnetz", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Nombre d'op\u00e9rateurs avec raccordements au r\u00e9seau fixe"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.anschlussart-glasfaser", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "89c839ce-d778-4f53-be64-68bdc458e8c0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents un raccordement par la fibre optique est offert (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Fibre optique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.anschlussart-glasfaser", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Types de raccordements disponibles fibre optique"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.anschlussart-koaxialkabel", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "aed73a77-fc04-4406-8ba3-fd998e2625db", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents un raccordement par c\u00e2ble coaxial (raccordement TV c\u00e2bl\u00e9e) est offert (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "C\u00e2ble coaxial", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.anschlussart-koaxialkabel", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Types de raccordements disponibles c\u00e2ble coaxial"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.anschlussart-kupferdraht", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fdb8b91e-1cc5-4c7a-8db7-3e3833e8a486", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents un raccordement par fil de cuivre (fil du t\u00e9l\u00e9phone) est offert (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Fil de cuivre", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.anschlussart-kupferdraht", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Types de raccordements disponibles fil de cuivre"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.downlink1", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "484aec3b-befd-4b29-adb5-85365119192f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet descendante de 1 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 1 Mbit/s descendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.downlink1", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 1 Mbit/s descendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.downlink10", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "662ddb1a-b016-4d66-97dc-3f97fe092d39", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet descendante de 10 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u226510 Mbit/s descend.", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.downlink10", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 10 Mbit/s descendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.downlink100", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "0be906d8-ce6d-436c-8690-749a892ef5bb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet descendante de 100 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 100 Mbit/s descend.", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.downlink100", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 100 Mbit/s descendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.downlink2", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a5f0a7d8-4e9f-43b5-ae73-0966df615d96", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet descendante de 2 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 2 Mbit/s descendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.downlink2", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 2 Mbit/s descendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.downlink20", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "38b6998c-713b-4c69-b84e-2ebe9c538f2f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet descendante de 20 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 20 Mbit/s descend.", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.downlink20", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 20 Mbit/s descendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.downlink50", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "9b63de18-3f5a-437d-804a-40eba5596890", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet descendante de 50 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 50 Mbit/s descend.", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.downlink50", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 50 Mbit/s descendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.uplink1", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "04ade34e-9654-4dfa-8788-ac6a3da206d6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet ascendante de 1 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 1 Mbit/s ascendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.uplink1", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 1 Mbit/s ascendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.uplink10", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "41263c2e-bec9-4b1e-9e2d-11d69f8df58c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet ascendante de 10 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 10 Mbit/s ascendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.uplink10", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 10 Mbit/s ascendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.uplink100", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4f9876c4-5fa6-4cbc-b3db-b5934c681e7b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet ascendante de 100 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265100 Mbit/s ascendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.uplink100", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 100 Mbit/s ascendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.uplink2", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4c6dfd42-9046-4b97-806c-eaa18377e6c0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet ascendante de 2 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 2 Mbit/s ascendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.uplink2", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 2 Mbit/s ascendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.uplink20", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fe828fd1-b1a9-4b7c-b1ee-39fef49a1348", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet ascendante de 20 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 20 Mbit/s ascendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.uplink20", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 20 Mbit/s ascendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.uplink50", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "e1312b14-d1c2-4b82-a7a9-807be7b8e0de", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents une liaison internet ascendante de 50 Mbit/s ou plus est offerte sur r\u00e9seau fixe (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Liaison \u2265 50 Mbit/s ascendante", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.uplink50", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 internet sur le r\u00e9seau fixe - liaison \u2265 50 Mbit/s ascendante"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.verfuegbarkeit-hdtv", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "cd1a0328-e765-49b9-8c2a-92b4d411b770", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents la t\u00e9l\u00e9vision sur r\u00e9seau fixe est offerte en haute r\u00e9solution (HD) (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Disponibilit\u00e9 HDTV r\u00e9seau fixe", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.verfuegbarkeit-hdtv", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 HDTV sur le r\u00e9seau fixe"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.verfuegbarkeit-tv", 
    "topics": "api,ech,inspire,nga,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "9509aa85-bde5-40c2-867d-5aea0ce20c7c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "L'atlas large bande donne un aper\u00e7u de la desserte de la Suisse en r\u00e9seaux modernes de t\u00e9l\u00e9communication. La situation est repr\u00e9sent\u00e9e sous la forme de donn\u00e9es statistiques par cellule (250x250 m\u00e8tres). La carte montre dans combien de b\u00e2timents la t\u00e9l\u00e9vision sur r\u00e9seau fixe est offerte (en pour cent des entr\u00e9es de b\u00e2timent selon les donn\u00e9es de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique). Il se peut que l'image repr\u00e9sentant la situation de la desserte ne corresponde pas tout \u00e0 fait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation effective peut \u00eatre demand\u00e9e aux fournisseurs. Voir \u00e0 ce propos les informations relatives \u00e0 la carte \"Nombre op\u00e9rateurs de raccord\".", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150521,20141120,20141021,20140625,20131212,20130901,20130601,20121222", 
    "kurzbezeichnung": "Disponibilit\u00e9 TV r\u00e9seau fixe", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.verfuegbarkeit-tv", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Disponibilit\u00e9 TV sur le r\u00e9seau fixe (au moins SD)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.versorgungsgebiet-tv", 
    "topics": "api,ech,funksender,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f57f174b-15ab-4428-b41f-916f33ea4cbb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "Zones de desserte de tous les diffuseurs priv\u00e9s, r\u00e9gionaux et locaux de programmes de t\u00e9l\u00e9vision charg\u00e9s d'un mandat de prestations et au b\u00e9n\u00e9fice d'une quote-part de la redevance selon l'art. 38, ou charg\u00e9s d'un mandat de prestations selon l'art. 43 de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision (LRTV). Les prescriptions techniques correspondantes, les principes applicables \u00e0 la planification et les contours des zones de desserte \u00e9voqu\u00e9es \u00e0 l'art. 38 ORTV sont fix\u00e9s dans les annexes 1 (radio) et 2 (t\u00e9l\u00e9vision) de l'ORTV.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070704", 
    "kurzbezeichnung": "Zones de diffusion TV", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.versorgungsgebiet-tv", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Zones de diffusion de TV locales/r\u00e9gionales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bakom.versorgungsgebiet-ukw", 
    "topics": "api,ech,funksender,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "60a2fcd0-3a04-4fea-9bae-c3e0f9b31604", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics", 
    "abstract": "Zones de desserte de tous les diffuseurs priv\u00e9s, r\u00e9gionaux et locaux de programmes de radio charg\u00e9s d'un mandat de prestations et au b\u00e9n\u00e9fice d'une quote-part de la redevance selon l'art. 38, ou charg\u00e9s d'un mandat de prestations selon l'art. 43 de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision (LRTV). Les prescriptions techniques correspondantes, les principes applicables \u00e0 la planification et les contours des zones de desserte \u00e9voqu\u00e9es \u00e0 l'art. 38 ORTV sont fix\u00e9s dans les annexes 1 (radio) et 2 (t\u00e9l\u00e9vision) de l'ORTV.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070704", 
    "kurzbezeichnung": "Zones de diffusion radio", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bakom.versorgungsgebiet-ukw", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Zones de diffusion de radios locales/r\u00e9gionales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bak.schutzgebiete-unesco_weltkulturerbe", 
    "topics": "api,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fb349ad4-5e01-43b7-9fcd-a0f60ae9c4db", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La Convention pour la protection du patrimoine mondial culturel et naturel (RS 0.451.41) a \u00e9t\u00e9 conclue par la Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNESCO en 1972. Elle vise \u00e0 conserver les biens culturels et naturels qui ont une valeur universelle exceptionnelle en tant que partie du patrimoine de l\u2019humanit\u00e9. Les Etats signataires s\u2019engagent \u00e0 prot\u00e9ger et \u00e0 conserver les objets situ\u00e9s sur leur territoire. La Suisse a propos\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent huit sites culturels et trois sites naturels que l\u2019UNESCO a inscrits dans la Liste du patrimoine mondial.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120203", 
    "kurzbezeichnung": "UNESCO sites culturels", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bak.schutzgebiete-unesco_weltkulturerbe", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "UNESCO sites culturels"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bav.laerm-emissionsplan_eisenbahn_nacht", 
    "topics": "bafu,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ba0a2f99-0ee3-4166-947f-eb3bf7709451", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "R\u00e9pertoire des \u00e9missions sonores provenant des installations ferroviaires fixes existantes, pr\u00e9visibles d\u2019ici au 31 d\u00e9cembre 2015 (valeurs de nuit 22 \u2013 6h). Les valeurs que contient ce r\u00e9pertoire servent de base au dimensionnement des constructions n\u00e9cessaires pour prot\u00e9ger le voisinage contre les nuisances sonores excessives dues au trafic ferroviaire. Le r\u00e9pertoire des \u00e9missions permet ainsi d\u2019assurer que les mesures de protection contre le bruit soient mises en \u0153uvre de mani\u00e8re harmonis\u00e9e sur l\u2019ensemble du r\u00e9seau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des transports", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140106", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9p. \u00e9missions sonores ferr. 2015 N", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bav.laerm-emissionsplan_eisenbahn_nacht", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "R\u00e9pertoire des \u00e9missions sonores ferroviaires 2015 nuit"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bav.laerm-emissionsplan_eisenbahn_tag", 
    "topics": "bafu,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fa08fcd4-b33e-423c-b82f-b090264aba80", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "R\u00e9pertoire des \u00e9missions sonores provenant des installations ferroviaires fixes existantes, pr\u00e9visibles d\u2019ici au 31 d\u00e9cembre 2015 (valeurs de journ\u00e9e 6 \u2013 22h). Les valeurs que contient ce r\u00e9pertoire servent de base au dimensionnement des constructions n\u00e9cessaires pour prot\u00e9ger le voisinage contre les nuisances sonores excessives dues au trafic ferroviaire. Le r\u00e9pertoire des \u00e9missions permet ainsi d\u2019assurer que les mesures de protection contre le bruit soient mises en \u0153uvre de mani\u00e8re harmonis\u00e9e sur l\u2019ensemble du r\u00e9seau.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des transports", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140106", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9p. \u00e9missions sonores ferr. 2015 J", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bav.laerm-emissionsplan_eisenbahn_tag", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "R\u00e9pertoire des \u00e9missions sonores ferroviaires 2015 jour"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bazl.heliports-gebirgslandeplaetze", 
    "topics": "aviation,swissmaponline", 
    "idgeocat": "af2a451c-1993-42b2-99d7-3b4e388be89e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "H\u00e9liports et places d'atterrissage en montagne de la publication des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC)", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20141126,20110926", 
    "kurzbezeichnung": "H\u00e9liports/places d'atterr. en mtgne", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bazl.heliports-gebirgslandeplaetze", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "H\u00e9liports et places d'atterrissage en montagne de la publication des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bazl.landschaftsruhezonen", 
    "topics": "sachplan", 
    "idgeocat": "8af95971-c458-4f4e-bfe4-2d541a1274e8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es. | Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Aux termes de la \"Conception des zones de calme dans le contexte de l'aviation\" de janvier 2011, les zones de calme pour le paysage sont des unit\u00e9s paysag\u00e8res relativement \u00e9tendues dans lesquelles les sources de bruit anthropog\u00e8ne sont faibles. L'objectif de protection consiste \u00e0 pr\u00e9server la diversit\u00e9 des sons d'origine naturelle et le calme pour le repos de l'homme. Les zones en question sont d\u00e9limit\u00e9es sur la base des inventaires et objets dignes de protection \u00e9tablis conform\u00e9ment la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage (LPN, RS 451) et \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la chasse et la protection des mammif\u00e8res et oiseaux sauvages (LChP, RS 922.0). Le survol de ces zones par le trafic a\u00e9rien motoris\u00e9 doit \u00eatre \u00e9vit\u00e9 et, quand il ne peut l'\u00eatre, r\u00e9alis\u00e9 nettement plus haut qu'aux hauteurs minimales de vol impos\u00e9es et par la voie la plus courte possible.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC)", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110101", 
    "kurzbezeichnung": "Zones de calme pour l'aviation", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bazl.landschaftsruhezonen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Zones de calme pour le paysage dans le contexte de l'aviation en Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bazl.luftfahrtkarten-icao", 
    "topics": "api,aviation,ech,inspire,mgdi,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "f27432fa-948b-4608-98d5-22ebe118c98a", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte a\u00e9ronautique OACI Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Mod\u00e8les num\u00e9riques pour l'altitude des surfaces terrestres, glaciaires et oc\u00e9aniques. | R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "Altitude | R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "La carte a\u00e9ronautique OACI au 1:500'000 est la carte a\u00e9ronautique officielle de la Suisse publi\u00e9e en collaboration avec skyguide. Sur la carte figurent les a\u00e9roports et a\u00e9rodromes, les espaces a\u00e9riens par classes, les zones interdites ou dangereuses ainsi que les obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne. La carte est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (carte-pixel). La feuille de l'\u00e9dition imprim\u00e9e est disponible pli\u00e9e. En marge de la carte figurent d'autres informations a\u00e9ronautiques ainsi qu'une liste des fr\u00e9quences radio. La carte OACI est mise annuellement \u00e0 jour. La carte-pixel est la carte OACI digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF, 254 dpi). La carte-pixel est \u00e0 disposition soit en couleurs combin\u00e9es, soit en 3 couches de couleurs, s\u00e9par\u00e9es par th\u00e9matique (carte de base, classes de l'espace a\u00e9rien/informations de s\u00e9curit\u00e9 de vol, obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne/lignes de transport de force).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC)", 
    "zoomlevel_max": 20, 
    "format": "png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150305,20140306,20130307,20120308,20110310", 
    "kurzbezeichnung": "Carte a\u00e9ronautique OACI", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bazl.luftfahrtkarten-icao", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Carte a\u00e9ronautique OACI Suisse 1:500'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bazl.points-of-interest", 
    "topics": "aviation,swissmaponline", 
    "idgeocat": "a8ce392b-43aa-4f05-8124-49cb5abfc4b0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "Centrales nucl\u00e9aires et places d\u2019atterrissage d\u2019h\u00f4pitaux de la publication des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC)", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120829", 
    "kurzbezeichnung": "Points d'int\u00e9r\u00eat", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bazl.points-of-interest", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Points d\u2019int\u00e9r\u00eat de la publication des obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bazl.projektierungszonen-flughafenanlagen", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d76d6e8d-c6ac-40f3-92c0-2a953cb99d9f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Zones r\u00e9serv\u00e9es des installations a\u00e9roportuaires", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es. | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Zone clairement d\u00e9limit\u00e9e dont les terrains sont r\u00e9serv\u00e9s en vue de futures installations a\u00e9roportuaires. Repr\u00e9sentation des parcelles sur un plan \u00e0 grande \u00e9chelle. Les modifications de construction contraires \u00e0 cette affectation ne sont pas admises. Dur\u00e9e limit\u00e9e \u00e0 une p\u00e9riode de cinq ans prorogeable de trois ans au plus. Base l\u00e9gale (LA, art. 37n, al. 1): \u00abEn vue d\u2019assurer la libre disposition des terrains n\u00e9cessaires \u00e0 des installations d\u2019a\u00e9roport, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral peut, d\u2019office ou sur requ\u00eate de l\u2019exploitant de l\u2019a\u00e9rodrome, du canton ou de la commune d\u00e9terminer des zones r\u00e9serv\u00e9es dont le p\u00e9rim\u00e8tre est bien d\u00e9limit\u00e9. \u2026\u00bb", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC)", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130822", 
    "kurzbezeichnung": "Zones r\u00e9serv\u00e9es: a\u00e9roports", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bazl.projektierungszonen-flughafenanlagen", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Zones r\u00e9serv\u00e9es des installations a\u00e9roportuaires"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bazl.segelflugkarte", 
    "topics": "api,aviation,ech,inspire,mgdi,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "eba8c71c-0c66-4a4e-b419-5e0260d5b43c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte vol \u00e0 voile Suisse 1:300000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Mod\u00e8les num\u00e9riques pour l'altitude des surfaces terrestres, glaciaires et oc\u00e9aniques. | R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "Altitude | R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "La carte de vol \u00e0 voile au 1:300'000 est publi\u00e9e en collaboration avec skyguide. Sur la carte figurent les a\u00e9roports et a\u00e9rodromes, les espaces a\u00e9riens par classes, les zones interdites ou dangereuses, les obstacles \u00e0 la navigation a\u00e9rienne ainsi que d'autres informations concernant la pratique du vol \u00e0 voile. La carte est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (carte-pixel). La feuille de l'\u00e9dition imprim\u00e9e est disponible pli\u00e9e. En marge de la carte figurent d'autres informations a\u00e9ronautiques et une liste des fr\u00e9quences radio. Sur une carte suppl\u00e9mentaire figure la TMA de Gen\u00e8ve \u00e0 l'\u00e9chelle 1:300'000. La carte de vol \u00e0 voile est mise annuellement \u00e0 jour. La carte-pixel est la carte de vol \u00e0 voile digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF, 254 dpi). La carte-pixel est \u00e0 disposition soit en couleurs combin\u00e9es, soit en 3 couches de couleurs", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile (OFAC)", 
    "zoomlevel_max": 20, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150305,20140306,20130307,20120308", 
    "kurzbezeichnung": "Carte vol \u00e0 voile", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bazl.segelflugkarte", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Carte vol \u00e0 voile Suisse 1:300'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfe.kernkraftwerke", 
    "topics": "api,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "74e0e4a7-165a-414d-b1a5-1921162f04ab", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Centrales nucl\u00e9aires", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux. | Sources d'\u00e9nergie comprenant les hydrocarbures, l'\u00e9nergie hydraulique, la bio\u00e9nergie, l'\u00e9nergie solaire, l'\u00e9nergie \u00e9olienne, etc.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics | Sources d'\u00e9nergie", 
    "abstract": "Les centrales nucl\u00e9aires sont des installations qui utilisent la fission nucl\u00e9aire contr\u00f4l\u00e9e pour produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans un but commercial. Les quatre centrales nucl\u00e9aires suisses totalisent une puissance de 3,2 GW et leur disponibilit\u00e9 annuelle atteint environ 90%. L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019\u00e9nergie (OFEN) accomplit des t\u00e2ches importantes en mati\u00e8re d\u2019application de la l\u00e9gislation sur l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire. Etablissement de droit public autonome de la Conf\u00e9d\u00e9ration, l\u2019Inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire (IFSN) est charg\u00e9e de la surveillance de la s\u00e9curit\u00e9 des installations nucl\u00e9aires suisses. En Suisse, l'autorisation d'exploiter une centrale nucl\u00e9aire est en principe d\u00e9livr\u00e9e pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e. Une centrale nucl\u00e9aire peut \u00eatre exploit\u00e9e aussi longtemps que sa s\u00e9curit\u00e9 est garantie. Si les conditions d'une exploitation s\u00fbre d'une centrale nucl\u00e9aire ne sont plus remplies, l'autorisation d'exploiter peut \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout moment. Le d\u00e9tenteur de l'autorisation d'exploiter doit proc\u00e9der sans d\u00e9lai \u00e0 la mise hors service de son installation si les crit\u00e8res de mise hors service figurant dans l'ordonnance du DETEC sur la m\u00e9thode et sur les standards de v\u00e9rification des crit\u00e8res de la mise hors service provisoire d'une centrale nucl\u00e9aire sont remplis.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120911", 
    "kurzbezeichnung": "Centrales nucl\u00e9aires", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfe.kernkraftwerke", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Centrales nucl\u00e9aires"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfe.kleinwasserkraftpotentiale", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c4b695b0-23ad-4d0d-a496-16fc0f597819", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "El\u00e9ments hydrographiques, y compris les zones maritimes ainsi que toutes les autres masses d'eau et les \u00e9l\u00e9ments qui y sont li\u00e9s, y compris les bassins et sous-bassins hydrographiques. | Sources d'\u00e9nergie comprenant les hydrocarbures, l'\u00e9nergie hydraulique, la bio\u00e9nergie, l'\u00e9nergie solaire, l'\u00e9nergie \u00e9olienne, etc.", 
    "inspire_name": "Hydrographie | Sources d'\u00e9nergie", 
    "abstract": "Le produit de g\u00e9odonn\u00e9es \u00abKleinwasserkraftpotentiale der Schweizer Gew\u00e4sser\u00bb (potentiel des cours d'eau suisses pour la petite hydraulique) est le r\u00e9sultat d'une analyse SIG men\u00e9e dans le cadre du programme de recherche 102835 \u00abErhebung des Kleinwasserkraftpotentials der Schweiz\u00bb (Relev\u00e9 du potentiel de la petite hydraulique en Suisse). Il calcule le potentiel hydro\u00e9lectrique th\u00e9orique de tous les cours d'eau naturels de la Suisse. Lors de l'interpr\u00e9tation des donn\u00e9es sur le potentiel th\u00e9orique, il convient de tenir compte du fait que seule une partie de ce potentiel est vraiment utilisable pour la production d'\u00e9lectricit\u00e9, compte tenu des aspects techniques, \u00e9cologiques, scientifiques et juridiques.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120531", 
    "kurzbezeichnung": "Potentiel petite hydraulique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfe.kleinwasserkraftpotentiale", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Potentiel des cours d'eau suisses pour la petite hydraulique"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfe.windenergieanlagen", 
    "topics": "api,dev,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b11962c5-cad9-4783-9e88-d8248e90c47f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sources d'\u00e9nergie comprenant les hydrocarbures, l'\u00e9nergie hydraulique, la bio\u00e9nergie, l'\u00e9nergie solaire, l'\u00e9nergie \u00e9olienne, etc.", 
    "inspire_name": "Sources d'\u00e9nergie", 
    "abstract": "Les installations \u00e9oliennes utilisent l\u2019\u00e9nergie cin\u00e9tique des masses d\u2019air qui se d\u00e9placent pour faire tourner des h\u00e9lices. L\u2019\u00e9nergie m\u00e9canique ainsi g\u00e9n\u00e9r\u00e9e est ensuite transform\u00e9e en \u00e9nergie \u00e9lectrique gr\u00e2ce \u00e0 un g\u00e9n\u00e9rateur. D\u2019une puissance de 28 kW, la premi\u00e8re centrale \u00e9olienne suisse a \u00e9t\u00e9 mise en service en 1986 pr\u00e8s de la ferme Soolhof (Langenbruck). En 2013, notre pays compte 34 installations \u00e9oliennes, qui produisent ensemble quelque 85 gigawattheures (GWh) d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Situ\u00e9 au Mont Crosin, sur les hauts de Saint-Imier dans le Jura bernois, le plus grand parc \u00e9olien de Suisse abrite seize \u00e9oliennes, qui totalisent une puissance de 23,6 MW. D\u2019autres grandes installations ont \u00e9t\u00e9 construites dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne (VS), \u00e0 Entlebuch (LU) et sur le G\u00fctsch au-dessus d\u2019Andermatt (UR). En Suisse, l\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne dispose d\u2019un large potentiel. La production annuelle pourrait en effet atteindre quelque 600 GWh \u00e0 l\u2019horizon 2020 et d\u00e9passer 4000 GWh d\u2019ici \u00e0 2050. Les sites appropri\u00e9s se trouvent sur les cr\u00eates du Jura, mais \u00e9galement dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019ouest du Plateau. Les g\u00e9odonn\u00e9es techniques \u00abinstallations \u00e9oliennes\u00bb renseignent sur l\u2019\u00e9tat actuel des installations \u00e9oliennes en Suisse. L\u2019ensemble des informations se fondent sur les donn\u00e9es fournies par les exploitants des installations. Les indications servent \u00e0 informer le grand public et ne constituent pas des informations officielles ni des d\u00e9clarations de nature contraignante.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140101", 
    "kurzbezeichnung": "Installations \u00e9oliennes", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfe.windenergieanlagen", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Installations \u00e9oliennes"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik", 
    "topics": "api,ech,gewiss,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "8ac687ee-ad27-4ac7-8c1c-b64abee9e3b3", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Utilisation du sol selon 72 cat\u00e9gories de base, 17 et 27 classes, et 4 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res. La nouvelle nomenclature 2004 (NOAS04) compte 72 cat\u00e9gories de base, qui garantissent dans une large mesure la comparabilit\u00e9 avec la nomenclature 1992 (NOAS92).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131121", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 2004/09 NOAS04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 2004/09 selon nomenclature standard NOAS04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-1985", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "0dff304b-d90c-4f9c-bd9d-f3c315a128c2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Utilisation du sol selon 72 cat\u00e9gories de base, 17 et 27 classes, et 4 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res. La nouvelle nomenclature 2004 (NOAS04) compte 72 cat\u00e9gories de base, qui garantissent dans une large mesure la comparabilit\u00e9 avec la nomenclature 1992 (NOAS92).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20131121,19790101", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. de la superficie 1979/85 NOAS04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-1985", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 1979/85 selon nomenclature standard NOAS04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-1997", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "260bbbe0-0c10-4a31-b566-cd0d6f143a09", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Utilisation du sol selon 72 cat\u00e9gories de base, 17 et 27 classes, et 4 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res. La nouvelle nomenclature 2004 (NOAS04) compte 72 cat\u00e9gories de base, qui garantissent dans une large mesure la comparabilit\u00e9 avec la nomenclature 1992 (NOAS92).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20131121,19920101", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 1992/97 NOAS04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-1997", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 1992/97 selon nomenclature standard NOAS04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodenbedeckung", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b53c03bb-a168-491f-b266-c7e9ec0af320", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Couverture du sol selon 27 cat\u00e9gories de base et 6 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131121", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 2004/09 NOLC04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodenbedeckung", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 2004/09 selon nomenclature de la couverture du sol NOLC04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodenbedeckung-1985", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "1c6bc7a0-b243-49f0-9078-6576b37716b7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Couverture du sol selon 27 cat\u00e9gories de base et 6 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131121", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 1979/85 NOLC04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodenbedeckung-1985", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 1979/85 selon nomenclature de la couverture du sol NOLC04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodenbedeckung-1997", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "af74a95b-7295-47b8-8cfe-795e9a09a086", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Couverture du sol selon 27 cat\u00e9gories de base et 6 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131121", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 1992/97 NOLC04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodenbedeckung-1997", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 1992/97 selon nomenclature de la couverture du sol NOLC04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodennutzung", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5082c28a-33cc-47d6-a577-a6118238def5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Utilisation du sol selon 46 cat\u00e9gories de base, 10 classes et 4 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131121", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 2004/09 NOLU04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodennutzung", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 2004/09 selon nomenclature de l'utilisation du sol NOLU04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodennutzung-1985", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f954beeb-7f1e-44a4-b975-19ea9b8c369f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Utilisation du sol selon 46 cat\u00e9gories de base, 10 classes et 4 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131121", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 1979/85 NOLU04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodennutzung-1985", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 1979/85 selon nomenclature de l'utilisation du sol NOLU04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodennutzung-1997", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5257c12e-bb39-4983-a98a-8103cb3f1611", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie selon nomenclature 2004", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Utilisation du sol selon 46 cat\u00e9gories de base, 10 classes et 4 domaines principaux, relev\u00e9e par interpr\u00e9tation visuelle de points d\u2019\u00e9chantillonnage distants de 100m et affich\u00e9s sur des images a\u00e9riennes digitales en 3 dimensions. Pour la premi\u00e8re fois, on rel\u00e8ve de mani\u00e8re distincte la couverture et l\u2019utilisation du sol , de sorte que chaque point d'\u00e9chantillonnage se voit assorti de deux codes. On peut ainsi soit consid\u00e9rer seuls le type de couverture ou le mode d'utilisation, soit combiner ces deux caract\u00e8res.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20131121", 
    "kurzbezeichnung": "Stat. superficie 1992/97 NOLU04", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-bodennutzung-1997", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie 1992/97 selon nomenclature de l'utilisation du sol NOLU04"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-hintergrund", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "f03f085a-6bff-4063-b664-5546e32ba2e2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie simplifi\u00e9e 1992/97 [ou 1979/85]", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Occupation des terres | Usage des sols", 
    "abstract": "Parmi les besoins en informations sur l'utilisation et la couverture des sols figurent aussi les repr\u00e9sentations cartographiques. La statistique suisse de la superficie est constitu\u00e9e de points d'\u00e9chantillonnage qui ne repr\u00e9sentent pas \u00e0 proprement parler des surfaces. La reproduction cartographique de ses r\u00e9sultats est par cons\u00e9quent probl\u00e9matique et ne m\u00e8nerait qu'\u00e0 une image peu homog\u00e8ne, tourment\u00e9e et finalement peu plausible, sur laquelle certains cat\u00e9gories (particuli\u00e8rement les types lin\u00e9aires ou constitu\u00e9s de petites surfaces isol\u00e9es comme cours d'eau, rues, b\u00e2timents) appara\u00eetraient fortement dispers\u00e9es et r\u00e9parties presque au hasard. Pour constituer une base de donn\u00e9es mieux adapt\u00e9e \u00e0 la cartographie, l'OFS a utilis\u00e9 une proc\u00e9dure it\u00e9rative pour regrouper en 18 classes et g\u00e9n\u00e9raliser les donn\u00e9es-points des statistiques de la superficie. A la fin, on a produit trois fichiers de fonds de carte aux niveaux de pr\u00e9cision d\u00e9croissants, adapt\u00e9s \u00e0 la visualisation cartographique \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070116", 
    "kurzbezeichnung": "Utilisation simplifi\u00e9e du sol", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-hintergrund", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie simplifi\u00e9e 1992/97 [ou 1979/85]"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.arealstatistik-waldmischungsgrad", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "116447b0-31b0-477c-9203-9f51d43e4ac5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Statistique de la superficie, mixit\u00e9 des for\u00eats 1990", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Sur la base des images satellite Landsat-TM l'OFS a produit 1996 dans le cadre du projet \"Diff\u00e9renciation de la for\u00eat \u00e0 l'aide d'images num\u00e9riques de satellite\" deux jeux de donn\u00e9es couvrant toute la Suisse, qui r\u00e9partissent la for\u00eat dans les cat\u00e9gories for\u00eat r\u00e9sineuse, for\u00eat \u00e0 pr\u00e9dominance r\u00e9sineuse, for\u00eat \u00e0 pr\u00e9dominance feuillue et for\u00eat feuillue. Ce projet contribuera d'une part \u00e0 l'acquisition d'exp\u00e9rience et de connaissances dans le domaine de la t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection num\u00e9rique et de l'utilisation de donn\u00e9es satellites \u00e0 des fins statistiques. Il permettra d'autre part de compl\u00e9ter la statistique de la superficie de la Suisse par un apport de donn\u00e9es statistiquement fiables et g\u00e9ographiquement diff\u00e9renci\u00e9es sur les for\u00eats r\u00e9sineuses, feuillues et mixtes. Apr\u00e8s la correction g\u00e9om\u00e9trique et radiom\u00e9trique des images satellites, celles-ci ont \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es en deux temps: les surfaces foresti\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9es des surfaces non foresti\u00e8res puis ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9parties en quatre degr\u00e9s de mixit\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19970901", 
    "kurzbezeichnung": "Mixit\u00e9 des for\u00eats 1990/1992", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.arealstatistik-waldmischungsgrad", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Statistique de la superficie, mixit\u00e9 des for\u00eats 1990"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bfs.gebaeude_wohnungs_register", 
    "topics": "api,ech,inspire,kgs,swissmaponline", 
    "idgeocat": "56553efe-4a2c-449d-93ba-cf7edd518d56", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Registre f\u00e9d\u00e9ral des b\u00e2timents et des logements RegBL", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base | Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Localisation des propri\u00e9t\u00e9s fond\u00e9e sur les identifiants des adresses, habituellement le nom de la rue, le num\u00e9ro de la maison et le code postal. | Situation g\u00e9ographique des b\u00e2timents.", 
    "inspire_name": "Adresses | B\u00e2timents", 
    "abstract": "Le Registre f\u00e9d\u00e9ral des b\u00e2timents et des logements (RegBL) contient les principales donn\u00e9es de base sur les b\u00e2timents et les logements. Il est utilis\u00e9 \u00e0 des fins statistiques, de recherche ou de planification, et il permet aux cantons et communes d'ex\u00e9cuter certaines t\u00e2ches que leur assigne la loi. La mise \u00e0 jour est effectu\u00e9e en coordination avec la statistique de la construction et des logements. Chaque b\u00e2timent et chaque logement dispose d'un num\u00e9ro d'identification f\u00e9d\u00e9ral unique sur tout le territoire suisse et attribu\u00e9 qu'une seule fois (EGID et EWID), ainsi que d'une adresse g\u00e9ocod\u00e9e et conforme \u00e0 la norme SN 612040. Num\u00e9ros de parcelle et de b\u00e2timent et surtout les coordonn\u00e9es m\u00e9triques permettent une localisation g\u00e9ographique exacte des b\u00e2timents.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", 
    "zoomlevel_max": 21, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130212", 
    "kurzbezeichnung": "Registre des b\u00e2timents et des logements", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bfs.gebaeude_wohnungs_register", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base | Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Registre f\u00e9d\u00e9ral des b\u00e2timents et des logements RegBL"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.alpprodukte", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "843b3f48-ec98-4143-b9e6-1db1ad6ddac0", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux. | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Pour pouvoir porter la d\u00e9signation \"produit d'alpage\" (p. ex. fromage d'alpage), les mati\u00e8res premi\u00e8res utilis\u00e9es doivent provenir de la r\u00e9gion d'estivage et avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9galement transform\u00e9es dans celle-ci. Si la transformation a lieu en dehors de la r\u00e9gion d'estivage, seule l'origine des mati\u00e8res premi\u00e8res pourra \u00eatre mentionn\u00e9e (p. ex. \"yoghourt au lait d'alpage\"). Cette r\u00e8gle ne s'applique pas au fromage. En l'occurrence, il faut toujours que le lait soit produit et transform\u00e9 en fromage dans la r\u00e9gion d'estivage. Seul l'affinage peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 en dehors de la r\u00e9gion de production du fromage.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20150422,20130531,20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Produits d'alpage", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.alpprodukte", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Produits d'alpage"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bergprodukte", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c5bc9d6b-cafb-4617-97d7-868ab4cd5506", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Comprend les installations d'utilit\u00e9 publique, tels que les \u00e9gouts ou les r\u00e9seaux et installations li\u00e9s \u00e0 la gestion des d\u00e9chets, \u00e0 l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 l'approvisionnement en eau, ainsi que les services administratifs et sociaux publics, tels que les administrations publiques, les sites de la protection civile, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux. | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Services d'utilit\u00e9 publique et services publics | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Pour pouvoir porter la d\u00e9signation \"produit de montagne\" (p. ex. fromage de montagne), les mati\u00e8res premi\u00e8res utilis\u00e9es doivent provenir de la r\u00e9gion de montagne ou de la r\u00e9gion d'estivage et avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9galement transform\u00e9es dans des communes enti\u00e8rement ou partiellement situ\u00e9es dans la r\u00e9gion de montagne ou d'estivage. Si la transformation a lieu en dehors de la r\u00e9gion de montagne ou de la r\u00e9gion d'estivage, seule l'origine des mati\u00e8res premi\u00e8res pourra \u00eatre mentionn\u00e9e (p. ex. \"yoghourt au lait de montagne\"). Cette r\u00e8gle ne s'applique pas au fromage. En l'occurrence, il faut toujours que le lait soit produit et transform\u00e9 en fromage dans la r\u00e9gion de montagne. Seul l'affinage peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 en dehors de la r\u00e9gion de production du fromage.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20150422,20130531,20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Produits montagne et alpage", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bergprodukte", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Produits de montagne"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bewaesserungsbeduerftigkeit", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a3acc755-aad5-4992-b3f3-91f1137a94cb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Equipement et installations de production agricoles (y compris les syst\u00e8mes d'irrigation, les serres et les \u00e9tables).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Installations agricoles et aquacoles", 
    "abstract": "Langj\u00e4hriges 33 % Quantil der relativen Evapotranspiration (Ver-h\u00e4ltnis von aktueller zu potenzieller Evapotranspiration, ET/ETP) f\u00fcr die landwirtschaftliche Nutzfl\u00e4che der Schweiz; Berechnung f\u00fcr die Vegetationsperioden des Zeitraumes 1980-2006 im500m x 500m Raster.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20091110", 
    "kurzbezeichnung": "Besoins en irrigation", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bewaesserungsbeduerftigkeit", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Besoins en irrigation"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-gruendigkeit", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a1c56c8d-05c9-425f-9aed-71e265081634", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "Profondeur du sol exploitable par les racines (enracinement g\u00e9n\u00e9ral; on ne tient pas compte par exemple de racines p\u00e9n\u00e9trant dans des crevasses).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120601", 
    "kurzbezeichnung": "Profondeur", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-gruendigkeit", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Profondeur"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-kulturland", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "843de9c9-6feb-4577-ab3b-e4fb62a9c56a", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "Sur la carte, chaque unit\u00e9 cartographique est assortie d'un code compos\u00e9 d'une lettre majuscule et d'un chiffre. Les majuscules repr\u00e9sentent 25 diff\u00e9rentes unit\u00e9s g\u00e9ologiques et g\u00e9omorphologiques. Les lettres sont subdvis\u00e9es en divers \u00e9l\u00e9ments du paysage, ordonn\u00e9s selon le type de roche-m\u00e8re, l'exposition et la pente. En outre, \u00e0 chaque unit\u00e9 cartographique correspond un ou plusieurs types de sol. Les 144 unit\u00e9s cartographiques sont r\u00e9parties sur la carte en 18 groupes de couleur diff\u00e9rente, en fonction de l'aptitude des sols. Cette classification repose essentiellement sur des crit\u00e8res agricoles.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Sols: Terres cultiv\u00e9es", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-kulturland", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Terres cultiv\u00e9es"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-kulturtyp", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4d7ea1c8-451b-46b6-8e16-ffee10e0c9a7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "Sur la carte, chaque unit\u00e9 cartographique est assortie d'un code compos\u00e9 d'une lettre majuscule et d'un chiffre. Les majuscules repr\u00e9sentent 25 diff\u00e9rentes unit\u00e9s g\u00e9ologiques et g\u00e9omorphologiques. Les lettres sont subdvis\u00e9es en divers \u00e9l\u00e9ments du paysage, ordonn\u00e9s selon le type de roche-m\u00e8re, l'exposition et la pente. En outre, \u00e0 chaque unit\u00e9 cartographique correspond un ou plusieurs types de sol. Les 144 unit\u00e9s cartographiques sont r\u00e9parties sur la carte en 18 groupes de couleur diff\u00e9rente, en fonction de l'aptitude des sols. Cette classification repose essentiellement sur des crit\u00e8res agricoles.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Sols: Typologies des cultures", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-kulturtyp", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Tipologies des cultures"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-naehrstoffspeichervermoegen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "05216096-7514-4084-a361-49a2cee1f44c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "Comme pour l'eau, on peut donner le nombre d'\u00e9quivalents en cation que le sol peut retenir. Ces milli\u00e9quivalents sont donn\u00e9s pour un colonne de sol de 1 cm2 de base et d'une hauteur correspondante \u00e0 la profondeur physiologique. On en tire le nombre de milli\u00e9quivalents (mev) de cations par cm2.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120601", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9tention substances nutritives", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-naehrstoffspeichervermoegen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Capacit\u00e9 de r\u00e9tention en substances nutritives"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-skelettgehalt", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b07f2385-ee3d-4dae-aac2-3fce678ead33", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "On entend par pierrosit\u00e9 l'ensemble des fragments min\u00e9raux plus gros que 2 mm (refus du tamis). Envisag\u00e9s principalement dans les 50 cm sup\u00e9rieurs du profil du sol.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120601", 
    "kurzbezeichnung": "Pierrosit\u00e9", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-skelettgehalt", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Pierrosit\u00e9"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-vernaessung", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ace71da1-bfd1-4745-a2f1-40b4567f4907", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "La mouillure est le fait d'une nappe phr\u00e9atique (de pente ou de fond).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120601", 
    "kurzbezeichnung": "Mouillure", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-vernaessung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Mouillure"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-wasserdurchlaessigkeit", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d5bd22a3-0656-4582-97bc-37f77b5426ca", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "La perm\u00e9abilit\u00e9 est mesur\u00e9e en laboratoire sur des \u00e9chantillons cylindriques satur\u00e9s. Les observations de terrain permettent d'etablir des relations entre les pr\u00e9cipitations, la perm\u00e9ablilit\u00e9 et les traits morphologiques. On a pris en consid\u00e9ration l'horizon le moins perm\u00e9able des 50 cm sup\u00e9rieurs.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120601", 
    "kurzbezeichnung": "Perm\u00e9abilit\u00e9", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-wasserdurchlaessigkeit", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Perm\u00e9abilit\u00e9"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.bodeneignung-wasserspeichervermoegen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "6caf4d0f-52da-433a-809f-92781316ad0e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte digital des aptitudes des sols de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Sols", 
    "abstract": "Il s'agit de l'eau qui est retenue dans le sol par les forces de tension et qui est facilement accessible aux plantes (0,1 - 1,0 atm). On peut admettre grosso modo 1 mm d'eau est facilement accessible par 1 cm de profondeur physiologique. La profondeur physiologique s'obtient \u00e0 partir de la profondeur d'enracinement, sous d\u00e9duction de la place des pierres, de celle des gros vides dans les sols sablo-graveleux, d'\u00e9l\u00e9ments structuraux compacts et d'horizons pauvres en oxyg\u00e8ne.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120601", 
    "kurzbezeichnung": "Capacit\u00e9 de r\u00e9tention hydrique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.bodeneignung-wasserspeichervermoegen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte digitale des aptitudes des sols de la Suisse - Capacit\u00e9 de r\u00e9tention hydrique"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.erosion", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "02210bb3-1c51-4c2c-a665-a696286b945c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "Carte des risques d\u2019\u00e9rosion de la surface agricole utile au raster 2x2 m, sur la base du mod\u00e8le MNT-MO. Cette carte couvre la r\u00e9gion de plaine (r\u00e9gion de plaine et des collines). Elle indique le risque d\u2019\u00e9rosion qualitatif potentiel en cas d\u2019exploitation permanente des terres arables. L\u2019\u00e9valuation globale est attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019un des trois niveaux de risque (pas de risque, risque av\u00e9r\u00e9, risque \u00e9lev\u00e9), sans tenir compte de l\u2019utilisation ou du mode d\u2019exploitation du sol. Les pertes de sol moyennes qui s\u2019\u00e9tendent sur de nombreuses ann\u00e9es sont calcul\u00e9es \u00e0 l\u2019aide du logiciel AVErosion 1.0 en utilisant MUSLE87 (Modified Universal Soil Loss Equation 1987).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100103", 
    "kurzbezeichnung": "Risque d\u2019\u00e9rosion qualitatif 1", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.erosion", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des risques d'\u00e9rosion, qualitatif 1 (r\u00e9gion de plaine)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.erosion-mit_bergzonen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c71cbdaf-d9db-42b6-a5d3-a24b6aa075a7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "Carte des risques d\u2019\u00e9rosion de la surface agricole utile dans une grille de 2x2 m\u00e8tres, sur la base du mod\u00e8le MNT-MO. La carte comprend la r\u00e9gion de plaine (r\u00e9gion de plaine et des collines) et les r\u00e9gions de montagne I + II. On montre ainsi le risque potentiel qualitativ d\u2019\u00e9rosion en cas d\u2019exploitation permanente des terres arables. L\u2019\u00e9valuation globale est attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019un des trois niveaux de risque (pas de risque, risque av\u00e9r\u00e9, risque \u00e9lev\u00e9), sans tenir compte de l\u2019utilisation ou du mode d\u2019exploitation du sol. Ces pertes de sol moyennes qui s\u2019\u00e9tendent sur de nombreuses ann\u00e9es sont calcul\u00e9es \u00e0 l\u2019aide du logiciel AVErosion 1.0 en utilisant MUSLE87 (Modified Universal Soil Loss Equation 1987).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100103", 
    "kurzbezeichnung": "Risque d\u2019\u00e9rosion qualitatif 2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.erosion-mit_bergzonen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des risques d'\u00e9rosion, qualitatif 2 (r\u00e9gion de plaine et zones de montagne I+II)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.erosion-quantitativ", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "14c92382-adf0-45d9-ad07-d41bd976c2a3", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "Carte des risques d\u2019\u00e9rosion de la surface agricole utile de la Suisse au raster 2x2 m, sur la base du mod\u00e8le MNT-MO. Cette carte indique la perte moyenne potentielle de sol sur un grand nombre d\u2019ann\u00e9es en tonnes par hectare et par an, calcul\u00e9e sur la base d'une jach\u00e8re nue, autrement dit l'\u00e9rosion qui pourrait th\u00e9oriquement se produire si le sol \u00e9tait nu en permanence. Une couleur a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 chacune des classes de risque d\u00e9finies (trois couleurs) : vert pour le niveau de risque 1, jaune pour le niveau 2 et rouge pour le niveau 3. Les valeurs mod\u00e9lis\u00e9es sont toutes beaucoup plus \u00e9lev\u00e9es (environ d\u2019un facteur 10) que dans la r\u00e9alit\u00e9 du fait que le travail et le mode d'exploitation du sol (facteur C) ont \u00e9t\u00e9 factoris\u00e9s et int\u00e9gr\u00e9s en tant que constante de valeur 1 dans le calcul effectu\u00e9 sur la base du syst\u00e8me MUSLE87 (Modified Universal Soil Loss Equation 1987). A la diff\u00e9rence de la carte \u00e0 trois couleurs, la carte \u00e0 neuf couleurs permet de repr\u00e9senter de mani\u00e8re beaucoup plus pr\u00e9cise et d\u00e9taill\u00e9e la structure du terrain, p. ex. le trac\u00e9 des cuvettes ou des fortes pentes transversales et par cons\u00e9quent, d\u2019identifier \u00e9galement le risque d\u2019\u00e9rosion de talweg. Cela aide \u00e0 interpr\u00e9ter la repr\u00e9sentation graphique du risque potentiel d\u2019\u00e9rosion : O\u00f9 sont les cuvettes? O\u00f9 se trouvent des foss\u00e9s ? Quel est en gros le relief du terrain? Les pentes sont-elles concaves ou convexes?", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20100601", 
    "kurzbezeichnung": "Risque d\u2019\u00e9rosion quantitatif", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.erosion-quantitativ", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des risques d'\u00e9rosion, perte moyenne de sol sur un grand nombre d'ann\u00e9es en tonnes par hectare et par an"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.feldblockkarte", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "9d673266-aed0-46f3-a536-4eb7d57582e9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "Un bloc de parcelles est une surface d\u2019un seul tenant, utilisable pour l\u2019agriculture, qui est entour\u00e9e par des limites ext\u00e9rieures relativement stables et identifiables dans la nature (par exemple for\u00eat, routes, surfaces construites, cours d\u2019eau, foss\u00e9s). Un bloc de parcelles est ainsi une sorte de bassin hydrologique ferm\u00e9, car tous les pixels dans le bloc de parcelles sont li\u00e9s ensemble sur le plan hydrologique et peuvent donc s\u2019influencer mutuellement du point de vue de l\u2019\u00e9rosion. Les autres blocs de parcelles ou surfaces en dehors d\u2019un bloc de parcelles ne peuvent pas influencer les flux hydriques et l\u2019\u00e9rosion \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du bloc de parcelles dans le mod\u00e8le. Les apports d\u2019eau parasite ne sont donc pas possibles dans le mod\u00e8le. La taille minimale d\u2019un bloc de parcelle a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 25 ares. Le risque d'\u00e9rosion a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9 pour plus de 180 000 blocs de parcelles au total. Le contr\u00f4le des blocs de parcelles dans les r\u00e9gions prioritaires permet d\u2019optimiser la surveillance par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes de l\u2019\u00e9rosion sur les terres arables. Une nouvelle estimation du risque d\u2019\u00e9rosion est n\u00e9cessaire lorsque la taille des blocs de parcelles est modifi\u00e9e, ainsi lorsque de nouveaux chemins sont construits ou que des haies sont plant\u00e9es ou supprim\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120601", 
    "kurzbezeichnung": "Carte de blocs de parcelles", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.feldblockkarte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte de blocs de parcelles pour le risque d'erosion"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.gewaesseranschlusskarte", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "77c1fecd-d698-442f-b957-65664297b26d", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "La carte potentielle des surfaces attenantes \u00e0 un cours d\u2019eau repr\u00e9sente, dans le cas d'un \u00ab Sc\u00e9nario du pire \u00bb, (jach\u00e8re nue permanente, pas de bordures tampons, mesures de construction), les surfaces sur lesquelles il faut s\u2019attendre \u00e0 un risque \u00e9lev\u00e9 d\u2019apports de substances polluantes dans les eaux lors d\u2019exploitation non adapt\u00e9e aux conditions locales. Cette carte constitue donc un outil pour une planification cibl\u00e9e de la protection des eaux. Le mod\u00e8le d\u2019identification des surfaces agricoles potentiellement menac\u00e9es d\u2019\u00e9rosion attenantes \u00e0 un cours d\u2019eau est fond\u00e9 sur la carte CRE2. Ce mod\u00e8le permet de calculer pour chaque cellule de raster de la CRE2 la probabilit\u00e9 de surfaces attenantes \u00e0 un cours d\u2019eau. Pour passer du mod\u00e8le potentiel au mod\u00e8le actuel il faut acqu\u00e9rir des informations sur l\u2019utilisation des surfaces menac\u00e9es et sur les mesures \u00e9ventuellement prises pour diminuer l\u2019\u00e9coulement. Ces donn\u00e9es doivent \u00eatre relev\u00e9es sur le terrain.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121201", 
    "kurzbezeichnung": "Surface en connection des eaux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.gewaesseranschlusskarte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des surfaces attenantes \u00e0 des eaux de surface, probabilit\u00e9 de surfaces attenantes"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.gewaesseranschlusskarte-direkt", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f03ce6ec-d927-4171-88a4-2369a75d4685", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "A titre de compl\u00e9ment, une autre carte a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie qui diff\u00e9rencie les surfaces attenantes \u00e0 des cours d\u2019eau, entre surfaces en connexion directe et surfaces en connexion indirecte. Les surfaces en connexion directe se situent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cours d\u2019eau ou sont connect\u00e9es \u00e0 des cours d\u2019eau par des foss\u00e9s de drainage temporaire ou par des isobathes. L\u2019\u00e9coulement des eaux de surfaces peut parvenir aussi indirectement dans les cours d\u2019eau par les puits de drainage et les regards du syst\u00e8me d\u2019\u00e9vacuation des eaux de chauss\u00e9e. Gr\u00e2ce \u00e0 ces informations, il est possible de planifier le cas \u00e9ch\u00e9ant de mani\u00e8re encore mieux cibl\u00e9e les mesures contre l\u2019apport de substances polluantes dans les eaux. Six cat\u00e9gories de probabilit\u00e9 de connexion de surfaces agricoles \u00e0 des eaux de surface ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121201", 
    "kurzbezeichnung": "Surface en connection \u00e9largie", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.gewaesseranschlusskarte-direkt", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des surfaces directement ou indirectement attenantes \u00e0 des eaux de surface, probabilit\u00e9 de surfaces attenantes"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.hang_steillagen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "689dcf53-f025-4ea2-890a-dfcebca5812f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Terrains en pente et en forte pente", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "Afin que la difficult\u00e9 des conditions de production et de vie dans l\u2019agriculture soit \u00e9quitablement prise en compte, des contributions pour des terrains en pente sont vers\u00e9es pour les surfaces donnant droit aux paiements directs. Pour les paiements directs g\u00e9n\u00e9raux, deux jeux de g\u00e9odonn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s : un sur terrains en pente (OG\u00e9o 152.1 ; OPD art. 43) et un sur les vignobles en pente (OG\u00e9o 152.2 ; DZV art. 45). Plusieurs classes de d\u00e9clivit\u00e9 sont prises en compte. Le jeu de donn\u00e9es sur les terrains en pente est l\u2019un des supports qui permet de calculer les paiements directs au moyen d\u2019un syst\u00e8me d\u2019informations g\u00e9ographiques SIG. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale de mani\u00e8re harmonis\u00e9e. La production se fonde sur le mod\u00e8le de terrain \u00ab MNT-MO Grid 2m \u00bb de swisstopo. On a distingu\u00e9 les classes de d\u00e9clivit\u00e9 suivantes : <18% ; 18-35% ; 35-50%; >50%. Les surfaces en pente d\u2019une superficie inf\u00e9rieure \u00e0 un are n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 prises en compte.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20121231,20100501", 
    "kurzbezeichnung": "Terrains en pente", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.hang_steillagen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Terrains en pente"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-futterbau", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4f01b7dd-a576-45ee-9158-82789334c577", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - culture fourrag\u00e8re", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-futterbau", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - culture fourrag\u00e8re"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-getreidebau", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "04aa6587-d884-4c20-87a3-ff537e6d2626", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - cultures c\u00e9r\u00e9ali\u00e8res", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-getreidebau", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - cultures c\u00e9r\u00e9ali\u00e8res"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-kartoffeln", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "859f26d4-f820-4b1f-bad4-44e88bae59a6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - pommes de terre", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-kartoffeln", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - pommes de terre"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-koernermais", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "aaa31b34-09da-4944-b43e-fb1b21cc6f96", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - ma\u00efs grain", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-koernermais", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - ma\u00efs grain"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-kulturland", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8148d26b-7aae-48b1-8c02-a391c33f59a7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - terres cultiv\u00e9es", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-kulturland", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - Terres cultiv\u00e9es"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-spezialkulturen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fe7c18e2-87d3-464f-a22e-7cc03e61d480", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - cultures sp\u00e9ciales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-spezialkulturen", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - Cultures sp\u00e9ciales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-typ", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f743a51c-7487-46a5-af16-5bf031edc417", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - vue d'ensemble", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-typ", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - vue d'ensemble"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.klimaeignung-zwischenfruchtbau", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "17b0f989-a79e-4837-b5a2-cf38c23a662c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "Climat - cultures d\u00e9rob\u00e9es", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.klimaeignung-zwischenfruchtbau", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - culture d\u00e9rob\u00e9es"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.landwirtschaftliche-zonengrenzen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "6e4544bc-55f4-4aef-b36a-e36fe376eaf8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Limites des zones agricoles de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif). | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Usage des sols | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Dans notre pays montagneux et collinaire, les agriculteurs doivent faire face aux conditions de production et de vie difficiles. Celles-ci sont \u00e9quitablement prises en consid\u00e9ration lors de l`application de la loi sur l`agriculture. C`est la subdivision des surfaces agricoles en zones qui permet de le garantir. Elle constitue la base du cadastre de la production agricole.\n", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150708,20140418,20140417,20140108,20130531,20111214,20111010", 
    "kurzbezeichnung": "Limites des zones agricoles", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.landwirtschaftliche-zonengrenzen", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Limites des zones agricoles de la Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.niederschlagshaushalt", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "0335f9f0-b0b1-4925-9c9d-d530ed2dd1cf", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et leur mesure: pr\u00e9cipitations, temp\u00e9rature, \u00e9vapotranspiration, vitesse et direction du vent. | Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques m\u00e9t\u00e9orologiques | Usage des sols", 
    "abstract": "La carte \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle 1:200 000 refl\u00e8te, une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale des conditions climatiques et des restrictions \u00e0 l'\u00e9gard de l'agriculture, subdivis\u00e9es en vingt cat\u00e9gories d'aptitudes. Son but est de souligner les diff\u00e9rences sensibles relatives aux possibilit\u00e9s de culture propres aux diverses r\u00e9gions.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9gime pluviom\u00e9trique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.niederschlagshaushalt", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Cartes des aptitudes climatiques pour l'agriculture en Suisse - Pr\u00e9cipitations"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.steil_terrassenlagen_rebbau", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c3e162d0-512b-4baa-ae0f-0d4bd7418ad7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Vignobles en forte pente", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Sols et sous-sol caract\u00e9ris\u00e9s selon leur profondeur, texture, structure et teneur en particules et en mati\u00e8res organiques, pierrosit\u00e9, \u00e9rosion, le cas \u00e9ch\u00e9ant pente moyenne et capacit\u00e9 anticip\u00e9e de stockage de l'eau.", 
    "inspire_name": "Sols", 
    "abstract": "Afin que la difficult\u00e9 des conditions de production et de vie dans l\u2019agriculture soit \u00e9quitablement prise en compte, des contributions pour des terrains en pente sont vers\u00e9es pour les surfaces donnant droit aux paiements directs. Pour les paiements directs, deux jeux de g\u00e9odonn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s : un sur les terrains en pente (OG\u00e9o 152.1 ; OPD art. 43) et un sur les vignobles en pente (OG\u00e9o 152.2 ; DZV art. 45). Plusieurs classes de d\u00e9clivit\u00e9 sont prises en compte. Le jeu de donn\u00e9es sur les vignobles en pente est l\u2019un des supports qui permet de calculer les paiements directs au moyen d\u2019un syst\u00e8me d\u2019informations g\u00e9ographiques SIG. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale de mani\u00e8re harmonis\u00e9e. La production se fonde sur le mod\u00e8le de terrain \u00ab MNT-MO Grid 2m \u00bb de swisstopo. On a distingu\u00e9 les classes de d\u00e9clivit\u00e9 suivantes : <30%; 30-50%; >50 %. Les surfaces en pente d\u2019une superficie inf\u00e9rieure \u00e0 un are n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 prises en compte.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20121231,20100501", 
    "kurzbezeichnung": "Vignobles en pente", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.steil_terrassenlagen_rebbau", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Vignobles en pente"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-fleisch", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d8a34a75-b1c3-4387-8b03-63dd150f529b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Registre des appellations d\u2019origine (AOC) et des indications g\u00e9ographiques (IGP)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif). | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Usage des sols | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Le registre des appellations d\u2019origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) sert \u00e0 prot\u00e9ger les noms g\u00e9ographiques et les d\u00e9nominations traditionnelles qui d\u00e9signent des produits agricoles (autres que le vin) dont l\u2019identit\u00e9 et les principales caract\u00e9ristiques sont d\u00e9termin\u00e9es par leur origine. Lorsqu\u2019un nom est prot\u00e9g\u00e9, son utilisation est r\u00e9serv\u00e9e aux producteurs de l\u2019aire g\u00e9ographique d\u00e9finie, pour autant qu\u2019ils respectent un cahier des charges d\u00e9taill\u00e9. La protection de certaines d\u00e9signations de produits agricoles vise \u00e0 d\u00e9fendre les consommateurs contre la tromperie et \u00e0 prot\u00e9ger les paysans contre la concurrence d\u00e9loyale quant \u00e0 l\u2019utilisation de ces d\u00e9signations. La r\u00e9glementation applicable dans ce domaine permet la reconnaissance r\u00e9ciproque des produits de qualit\u00e9 entre la Suisse et l\u2019Union europ\u00e9enne.Les AOP/IGP sont r\u00e9parties en quatre cat\u00e9gories : fromages, produits \u00e0 base de viande, produits v\u00e9g\u00e9taux et spiritueux. Environ 30 produits sont aujourd\u2019hui inscrits au registre des appellations d\u2019origine, qui en accueille en permanence de nouveaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20110805,20081024", 
    "kurzbezeichnung": "IGP produits \u00e0 base de viande", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-fleisch", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Registre des appellations d'origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) produits \u00e0 base de viande"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-kaese", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "2109a970-681d-4efb-9fd5-6f7da5ae0e14", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Registre des appellations d\u2019origine (AOC) et des indications g\u00e9ographiques (IGP)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif). | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Usage des sols | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Le registre des appellations d\u2019origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) sert \u00e0 prot\u00e9ger les noms g\u00e9ographiques et les d\u00e9nominations traditionnelles qui d\u00e9signent des produits agricoles (autres que le vin) dont l\u2019identit\u00e9 et les principales caract\u00e9ristiques sont d\u00e9termin\u00e9es par leur origine. Lorsqu\u2019un nom est prot\u00e9g\u00e9, son utilisation est r\u00e9serv\u00e9e aux producteurs de l\u2019aire g\u00e9ographique d\u00e9finie, pour autant qu\u2019ils respectent un cahier des charges d\u00e9taill\u00e9. La protection de certaines d\u00e9signations de produits agricoles vise \u00e0 d\u00e9fendre les consommateurs contre la tromperie et \u00e0 prot\u00e9ger les paysans contre la concurrence d\u00e9loyale quant \u00e0 l\u2019utilisation de ces d\u00e9signations. La r\u00e9glementation applicable dans ce domaine permet la reconnaissance r\u00e9ciproque des produits de qualit\u00e9 entre la Suisse et l\u2019Union europ\u00e9enne.Les AOP/IGP sont r\u00e9parties en quatre cat\u00e9gories : fromages, produits \u00e0 base de viande, produits v\u00e9g\u00e9taux et spiritueux. Environ 30 produits sont aujourd\u2019hui inscrits au registre des appellations d\u2019origine, qui en accueille en permanence de nouveaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "AOP fromage", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-kaese", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Registre des appellations d'origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) fromage"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-konditoreiwaren", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "0652c964-e9d5-4c4a-8efe-5043f48b457f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Registre des appellations d\u2019origine (AOC) et des indications g\u00e9ographiques (IGP)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Le registre des appellations d\u2019origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) sert \u00e0 prot\u00e9ger les noms g\u00e9ographiques et les d\u00e9nominations traditionnelles qui d\u00e9signent des produits agricoles (autres que le vin) dont l\u2019identit\u00e9 et les principales caract\u00e9ristiques sont d\u00e9termin\u00e9es par leur origine. Lorsqu\u2019un nom est prot\u00e9g\u00e9, son utilisation est r\u00e9serv\u00e9e aux producteurs de l\u2019aire g\u00e9ographique d\u00e9finie, pour autant qu\u2019ils respectent un cahier des charges d\u00e9taill\u00e9. La protection de certaines d\u00e9signations de produits agricoles vise \u00e0 d\u00e9fendre les consommateurs contre la tromperie et \u00e0 prot\u00e9ger les paysans contre la concurrence d\u00e9loyale quant \u00e0 l\u2019utilisation de ces d\u00e9signations. La r\u00e9glementation applicable dans ce domaine permet la reconnaissance r\u00e9ciproque des produits de qualit\u00e9 entre la Suisse et l\u2019Union europ\u00e9enne.Les AOP/IGP sont r\u00e9parties en quatre cat\u00e9gories : fromages, produits \u00e0 base de viande, produits v\u00e9g\u00e9taux et spiritueux. Environ 30 produits sont aujourd\u2019hui inscrits au registre des appellations d\u2019origine, qui en accueille en permanence de nouveaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20150306", 
    "kurzbezeichnung": "IGP P\u00e2tisserie", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-konditoreiwaren", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Registre des appellations d'origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) p\u00e2tisserie"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-pflanzen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "199c9078-9da7-4a77-b811-b342adc2a116", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Registre des appellations d\u2019origine (AOC) et des indications g\u00e9ographiques (IGP)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif). | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Usage des sols | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Le registre des appellations d\u2019origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) sert \u00e0 prot\u00e9ger les noms g\u00e9ographiques et les d\u00e9nominations traditionnelles qui d\u00e9signent des produits agricoles (autres que le vin) dont l\u2019identit\u00e9 et les principales caract\u00e9ristiques sont d\u00e9termin\u00e9es par leur origine. Lorsqu\u2019un nom est prot\u00e9g\u00e9, son utilisation est r\u00e9serv\u00e9e aux producteurs de l\u2019aire g\u00e9ographique d\u00e9finie, pour autant qu\u2019ils respectent un cahier des charges d\u00e9taill\u00e9. La protection de certaines d\u00e9signations de produits agricoles vise \u00e0 d\u00e9fendre les consommateurs contre la tromperie et \u00e0 prot\u00e9ger les paysans contre la concurrence d\u00e9loyale quant \u00e0 l\u2019utilisation de ces d\u00e9signations. La r\u00e9glementation applicable dans ce domaine permet la reconnaissance r\u00e9ciproque des produits de qualit\u00e9 entre la Suisse et l\u2019Union europ\u00e9enne.Les AOP/IGP sont r\u00e9parties en quatre cat\u00e9gories : fromages, produits \u00e0 base de viande, produits v\u00e9g\u00e9taux et spiritueux. Environ 30 produits sont aujourd\u2019hui inscrits au registre des appellations d\u2019origine, qui en accueille en permanence de nouveaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "AOP Produits v\u00e9g\u00e9taux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-pflanzen", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Registre des appellations d'origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) produits v\u00e9g\u00e9taux"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-spirituosen", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "bc34236a-ffe9-40af-9eae-d2cf1e0e96e6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Registre des appellations d\u2019origine (AOC) et des indications g\u00e9ographiques (IGP)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif). | Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Usage des sols | Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Le registre des appellations d\u2019origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) sert \u00e0 prot\u00e9ger les noms g\u00e9ographiques et les d\u00e9nominations traditionnelles qui d\u00e9signent des produits agricoles (autres que le vin) dont l\u2019identit\u00e9 et les principales caract\u00e9ristiques sont d\u00e9termin\u00e9es par leur origine. Lorsqu\u2019un nom est prot\u00e9g\u00e9, son utilisation est r\u00e9serv\u00e9e aux producteurs de l\u2019aire g\u00e9ographique d\u00e9finie, pour autant qu\u2019ils respectent un cahier des charges d\u00e9taill\u00e9. La protection de certaines d\u00e9signations de produits agricoles vise \u00e0 d\u00e9fendre les consommateurs contre la tromperie et \u00e0 prot\u00e9ger les paysans contre la concurrence d\u00e9loyale quant \u00e0 l\u2019utilisation de ces d\u00e9signations. La r\u00e9glementation applicable dans ce domaine permet la reconnaissance r\u00e9ciproque des produits de qualit\u00e9 entre la Suisse et l\u2019Union europ\u00e9enne.Les AOP/IGP sont r\u00e9parties en quatre cat\u00e9gories : fromages, produits \u00e0 base de viande, produits v\u00e9g\u00e9taux et spiritueux. Environ 30 produits sont aujourd\u2019hui inscrits au registre des appellations d\u2019origine, qui en accueille en permanence de nouveaux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081024", 
    "kurzbezeichnung": "AOP spiritueux", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.blw.ursprungsbezeichnungen-spirituosen", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Registre des appellations d'origine (AOP) et des indications g\u00e9ographiques (IGP) spiritueux"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.ensi.zonenplan-notfallschutz-kernanlagen", 
    "topics": "api,ech,inspire,mgdi,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "60e40dd3-a00b-4b34-a9c6-8813f21711b9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Plans des zones d\u2019urgence au voisinage des installations nucl\u00e9aires", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9partition g\u00e9ographique des pathologies dominantes (allergies, cancers, maladies respiratoires, etc.", 
    "inspire_name": "Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des personnes", 
    "abstract": "Les plans des zones d\u2019urgence au voisinage des installations nucl\u00e9aires montrent le classement des communes aux alentours des centrales nucl\u00e9aires dans les zones 1 et 2.L'IFSN \u00e9labore et entretient les plans de zones selon l'article 3, par. 4 de l' ordonnance sur la protection en cas d\u2019urgence au voisinage des installations nucl\u00e9aires (SR 732.33).La zone 1 couvre l\u2019aire proche de l\u2019installation nucl\u00e9aire o\u00f9 une d\u00e9faillance grave peut causer un danger exigeant des mesures imm\u00e9diates de protection de la population.La zone 2 est contigu\u00eb \u00e0 la zone 1 et couvre l\u2019aire o\u00f9 une d\u00e9faillance grave de l\u2019installation nucl\u00e9aire peut causer un danger exigeant des mesures de protection de la population. Elle est subdivis\u00e9e en secteurs de danger.Le reste du territoire suisse constitue la zone 3.Pour le d\u00e9p\u00f4t interm\u00e9diaire f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l\u2019IPS-Est et le d\u00e9p\u00f4t interm\u00e9diaire SCSI \u00e0 W\u00fcrenlingen une zone sp\u00e9cifique de danger de l\u2019IPS/SCSI a \u00e9t\u00e9 definie.", 
    "datenherr": "Inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20120101,20110412", 
    "kurzbezeichnung": "Plans des zones d\u2019urgence", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.ensi.zonenplan-notfallschutz-kernanlagen", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "Plans des zones d\u2019urgence au voisinage des installations nucl\u00e9aires"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.kantone.cadastralwebmap-farbe", 
    "topics": "api,blw,ech,funksender,geol,inspire,kgs,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "cf93dfb6-ffff-43ce-bd9b-271baba2d217", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base | Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Situation g\u00e9ographique des b\u00e2timents. | Zones d\u00e9finies par les registres cadastraux ou \u00e9quivalents.", 
    "inspire_name": "B\u00e2timents | Parcelles cadastrales", 
    "abstract": "La base est un service de repr\u00e9sentation (Web Map Service), cr\u00e9\u00e9 depuis les donn\u00e9es du G\u00e9oportail de la MO de la Conf\u00e9d\u00e9ration, dont le contenu est toutefois r\u00e9duit par rapport aux donn\u00e9es compl\u00e8tes de la mensuration officielle (MO).", 
    "datenherr": "Mensuration Officielle Suisse, canton", 
    "zoomlevel_max": 27, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121201", 
    "kurzbezeichnung": "CadastralWebMap", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.kantone.cadastralwebmap-farbe", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base | Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "CadastralWebMap"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.kantone.ivs-reg_loc", 
    "topics": "ivs", 
    "idgeocat": "26d31d48-0930-4af4-a786-5611203cd48f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Les voies de communication historiques sont des routes ou des chemins d'\u00e9poques pr\u00e9c\u00e9dentes qui peuvent \u00eatre d\u00e9tect\u00e9es par des documents historiques et en partie en raison de leur aspect traditionnel sur le terrain.Ils sont r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s et d\u00e9crits d\u00e9taill\u00e9s dans l\u2019inventaire des voies de communication de la Suisse (IVS) sur toute la surface. Les \u00e9l\u00e9ments particuli\u00e8rement pr\u00e9cieux de bien culturel sont sous protection. Crit\u00e8res d'\u00e9valuation centrale sont l'importance historique de la communication (importance de la connexion) et la teneur d'un objet en substance traditionnels (par exemple les surfaces de chemins naturels, le pavage, les limitations de chemins sous forme de murs en pierres s\u00e8ches ou de cl\u00f4tures etc.) Les objets sont class\u00e9s en fonction de leur importance d'apr\u00e8s leur ancienne fonction et l\u2019\u00e9tat actuel de la substance historique : 1. L'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des routes historiques comprend des objets d'importance nationale avec beaucoup de substance ou avec substance, ces objets b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection compl\u00e8te aux dispositions de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 1er juillet 1996 sur la protection de la nature et du paysage (LPN). 2. L'\u00e9gard particulier pour les objets d'importance r\u00e9gionale et locale est \u00e9galement obligatoire. Les voies de communication historiques sont soumises \u00e0 diff\u00e9rentes r\u00e8gles selon leur cat\u00e9gorie. Cela est d\u00fb \u00e0 diff\u00e9rents effets juridiques contraignants. \u2022 Pour les objets d'importance nationale avec beaucoup de substance ou avec substance la protection s'oriente aux dispositions de l'ordonnance concernant l\u2019inventaire f\u00e9d\u00e9ral des voies de communication historiques de la Suisse (OIVS). Les objets sont enti\u00e8rement \u00e0 pr\u00e9server, en tout cas \u00e0 m\u00e9nager le plus grand possible. \u2022 Pour les objets d'importance r\u00e9gionale et locale la protection s'oriente aux dispositions g\u00e9n\u00e9rales de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage (LPN) respectivement d'apr\u00e8s l'article 10 de la loi sur les constructions du canton de berne. Ces objets ont besoin d'un \u00e9gard particulier.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070101", 
    "kurzbezeichnung": "IVS Canton de Berne", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.kantone.ivs-reg_loc", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Inventaire des voies de communication historiques de la Suisse (IVS), objets d'importance r\u00e9gionale et locale (BE)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.nagra.aeromagnetische-karte_1100", 
    "topics": "ech,geol,inspire", 
    "idgeocat": "2ffdbb13-27dc-4380-8349-8debfeca4fd9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique 1:100000 Argovie jusqu'au Schaffhouse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La magn\u00e9tisation d\u2019une roche est produite par la magn\u00e9tisation induite par le champ terrestre et par la magn\u00e9tisation r\u00e9manente produite par le champ terrestre lors de la formation de la roche. Les d\u00e9viations locales ou r\u00e9gionales du champ magn\u00e9tique terrestre, appel\u00e9es anomalies, par rapport \u00e0 un mod\u00e8le global peuvent \u00eatre mesur\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de lev\u00e9s fait par avion. Ces anomalies peuvent permettre la mise en \u00e9vidence de structures g\u00e9ologiques ou tectoniques ainsi que de la pr\u00e9sence de concentration de min\u00e9raux utiles.Dans le cadre du programme de lev\u00e9 g\u00e9ophysique entrepris par la Nagra dans le Nord de la Suisse, la Commission suisse de g\u00e9ophysique a mesur\u00e9 6'250 km de ligne de magn\u00e9tisme aeroport\u00e9 \u00e0 2 altitudes. Le r\u00e9sultat de cette acquisution est repr\u00e9sent\u00e9 sur 4 cartes au 1:100'000: 2 cartes montrent l'intensit\u00e9 totale du champ magn\u00e9tique (mesur\u00e9e \u00e0 1500 m et 1100 m) et 2 cartes montrent les anomalies r\u00e9siduelles suivant la soustraction des tendances r\u00e9gionales. Le lev\u00e9 a\u00e9rien ne montre aucune anomalie permettant la d\u00e9termination de la profondeur du socle et de l'auge permocarbonif\u00e8re. - Carte papier: E. KLINGELE, 1982. - Carte vectorielle: version en ligne, seulement les anomalies r\u00e9siduelles, E. KLINGELE, 2010.", 
    "datenherr": "Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative nationale pour l'entreposage de d\u00e9chets radioactifs NAGRA", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19821231", 
    "kurzbezeichnung": "A\u00e9romagn. Argovie 1100 m 100", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.nagra.aeromagnetische-karte_1100", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique 1:100000 Argovie jusqu'au Schaffhouse (1100 m)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.nagra.aeromagnetische-karte_1500", 
    "topics": "ech,geol,inspire", 
    "idgeocat": "b814401b-9eb2-4e6c-b4a9-f24df7b8bba6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique 1:100000 Argovie jusqu'au Schaffhouse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La magn\u00e9tisation d\u2019une roche est produite par la magn\u00e9tisation induite par le champ terrestre et par la magn\u00e9tisation r\u00e9manente produite par le champ terrestre lors de la formation de la roche. Les d\u00e9viations locales ou r\u00e9gionales du champ magn\u00e9tique terrestre, appel\u00e9es anomalies, par rapport \u00e0 un mod\u00e8le global peuvent \u00eatre mesur\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de lev\u00e9s fait par avion. Ces anomalies peuvent permettre la mise en \u00e9vidence de structures g\u00e9ologiques ou tectoniques ainsi que de la pr\u00e9sence de concentration de min\u00e9raux utiles.Dans le cadre du programme de lev\u00e9 g\u00e9ophysique entrepris par la Nagra dans le Nord de la Suisse, la Commission suisse de g\u00e9ophysique a mesur\u00e9 6'250 km de ligne de magn\u00e9tisme aeroport\u00e9 \u00e0 2 altitudes. Le r\u00e9sultat de cette acquisution est repr\u00e9sent\u00e9 sur 4 cartes au 1:100'000: 2 cartes montrent l'intensit\u00e9 totale du champ magn\u00e9tique (mesur\u00e9e \u00e0 1500 m et 1100 m) et 2 cartes montrent les anomalies r\u00e9siduelles suivant la soustraction des tendances r\u00e9gionales. Le lev\u00e9 a\u00e9rien ne montre aucune anomalie permettant la d\u00e9termination de la profondeur du socle et de l'auge permocarbonif\u00e8re. - Carte papier: E. KLINGELE, 1982. - Carte vectorielle: version en ligne, seulement les anomalies r\u00e9siduelles, E. KLINGELE, 2010.", 
    "datenherr": "Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative nationale pour l'entreposage de d\u00e9chets radioactifs NAGRA", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19821231", 
    "kurzbezeichnung": "A\u00e9romagn. Argovie 1500 m 100", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.nagra.aeromagnetische-karte_1500", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique 1:100000 Argovie jusqu'au Schaffhouse (1500 m)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.pronatura.waldreservate", 
    "topics": "bafu,dev,ech,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8a69330f-c6db-4c56-bedc-d244542ad86c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les aires prot\u00e9g\u00e9es de Pro Natura englobent notamment 7000 ha de r\u00e9serves foresti\u00e8res, soit 0,6 % de la surface foresti\u00e8re suisse. Il s'agit de for\u00eats qui ont une tr\u00e8s grande valeur \u00e9cologique et o\u00f9 la diversit\u00e9 des milieux naturels et de leurs faune et flore doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e. Les aires prot\u00e9g\u00e9es ont des tailles tr\u00e8s diff\u00e9rentes, allant de 1 ha dans la for\u00eat de ch\u00eanes du Lessus, \u00e0 Ollon dans le canton de Vaud, \u00e0 4800 ha dans la pin\u00e8de de montagne du Parc national.Les aires prot\u00e9g\u00e9es Pro Natura sont pr\u00e9serv\u00e9es par contrat avec le propri\u00e9taire ou se trou-vent d\u00e9j\u00e0 en possession de l'organisation.", 
    "datenherr": "Pro Natura", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140221", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9serves foresti\u00e8res Pro Natura", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.pronatura.waldreservate", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "R\u00e9serves foresti\u00e8res Pro Natura"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.sgpk.maechtigkeit-lockergesteine", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8097719b-8fca-49be-bfd5-e0916be08848", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte de l\u2019\u00e9paisseur du Quaternaire suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Les formes du relief actuel de la Suisse s\u2019expliquent largement par l\u2019action des glaciations (Quaternaire : ~2,4 millions d\u2019ann\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 nos jours). Cette p\u00e9riode est marqu\u00e9e par des changements climatiques importantes, et par plusieurs avanc\u00e9es des glaciers jusque loin le pi\u00e9mont, des deux c\u00f4t\u00e9s des Alpes. Les vallums morainiques, les terrasses de kames, les drumlins, les chenaux d\u2019eau de fonte, les accumulations de gravier de m\u00eame que les blocs erratiques sont des t\u00e9moins-cl\u00e9s pour la reconstitution de l\u2019extension des glaciers. Ils sont le plus \u00e9pais dans les vall\u00e9es \u2013 jusqu\u2019\u00e0 plusieurs centaines de m\u00e8tres. Beaucoup de ces types de d\u00e9p\u00f4ts sont des importants aquif\u00e8res, des ressources naturelles (p.ex. gravier) et des sols arables. Le contraste de densit\u00e9 entre ces s\u00e9diments et le substratum rocheux plus \u00e2g\u00e9 et plus profond permet une cartographie de l\u2019\u00e9paisseur des roches non consolid\u00e9es par les m\u00e9thodes gravim\u00e9triques. Cette carte de la Commission suisse de g\u00e9ophysique repr\u00e9sente une synth\u00e8se, pas encore actualis\u00e9e, de documents d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9s, de valeurs obtenues par inversion des anomalies de Bouguer, et de donn\u00e9es gracieusement fournies par la NAGRA.- Par E. KLINGELE, 2012", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20120918", 
    "kurzbezeichnung": "Epaisseur des roches meubles", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.sgpk.maechtigkeit-lockergesteine", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Epaisseur des roches meubles de la Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.dreiecksvermaschung", 
    "topics": "api,ech,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fb7fe701-04b1-4a0c-ba3a-90dbc5bd23d3", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Le maillage triangulaire au niveau de la mensuration nationale (FINELTRA-MN) a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9 dans les ann\u00e9es 90 et a permis de transformer des g\u00e9odonn\u00e9es MN03 vers MN95, et r\u00e9ciproquement, avec une pr\u00e9cision de l'ordre du d\u00e9cim\u00e8tre. Ce maillage a \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9 de mani\u00e8re syst\u00e9matique par les cantons ces derni\u00e8res ann\u00e9es, puis assembl\u00e9 par swisstopo en 2006 en un jeu de donn\u00e9es nomm\u00e9 CHENyx06. Avec CHENyx06, des g\u00e9odonn\u00e9es peuvent \u00eatre transform\u00e9es avec une pr\u00e9cision moyenne de 2 cm de MN03 vers MN95, et inversement. Les maillages triangulaires sont \u00e9labor\u00e9s \u00e0 partir de points d\u2019appui pour la transformation (PAT). Les PAT sont des points mesur\u00e9s de fa\u00e7on pr\u00e9cise dans les cadres de r\u00e9f\u00e9rence MN03 et MN95. Les PAT de cat\u00e9gories 1 et 2 sont disponibles sur le service de donn\u00e9es sur les points fixes (FPDS) ou dans la couche \u00ab Points fixes en planim\u00e9trie \u00bb du g\u00e9oportail f\u00e9d\u00e9ral map.geo.admin.ch. Les informations concernant d\u2019autres PAT sont disponibles aupr\u00e8s des cantons.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20061231", 
    "kurzbezeichnung": "MN95 Maillage triangulaire", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.dreiecksvermaschung", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Changement de cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN03 - MN95: Maillage triangulaire (CHENyx06 et FINELTRA MN)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-agnes", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d2152a5b-3c64-4a4a-abf5-0ae342f2f108", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "R\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rence (permanent) : le r\u00e9seau GNSS automatique suisse (AGNES)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Au lieu de mettre \u00e0 diposition des utilisateurs le nouveau cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN95 de mani\u00e8re classique \u00e0 travers les coordonn\u00e9es sur des protocoles de points, il est possible de r\u00e9aliser MN95 au moyen de stations GNSS permanentes stables. A partir de cette hypoth\u00e8se est n\u00e9 le r\u00e9seau automatique GNSS Suisse (AGNES).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20140924,20120622,20110509", 
    "kurzbezeichnung": "AGNES", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-agnes", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "R\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rence (permanent) : le r\u00e9seau GNSS automatique suisse (AGNES)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-hfp1", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "1ca6ef94-7204-424c-b2a6-d73158305df6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Les points de mensuration constituent la base de toutes les donn\u00e9es \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence spatiale. L\u2019utilisation des points dits fixes est recommand\u00e9e pour tous les travaux techniques n\u00e9cessitant des mesures fiables et pr\u00e9cises d\u2019ouvrages. Par point fixe altim\u00e9trique, on entend un point mat\u00e9rialis\u00e9 de fa\u00e7on durable \u00e0 l'aide d'une cheville dont l'altitude est connue. La mensuration nationale (swisstopo) est responsable des points fixes altim\u00e9triques de premi\u00e8re cat\u00e9gorie (PFA1). Ces derniers composent le cadre de r\u00e9f\u00e9rence altim\u00e9trique de tous les travaux de mensuration effectu\u00e9s en Suisse. L'altitude usuelle NF02 des PFA1 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e par nivellement de pr\u00e9cision f\u00e9d\u00e9ral.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, canton", 
    "zoomlevel_max": 18, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121212", 
    "kurzbezeichnung": "Points fixes altim\u00e9triques PFA1", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-hfp1", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Points fixes altim\u00e9triques (PFA1) (mensuration nationale)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-hfp2", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "06044c35-4164-41c6-a4df-297749c03227", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Les points de mensuration constituent la base de toutes les donn\u00e9es \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence spatiale. L\u2019utilisation des points dits fixes est recommand\u00e9e pour tous les travaux techniques n\u00e9cessitant des mesures fiables et pr\u00e9cises d\u2019ouvrages. Par point fixe altim\u00e9trique, on entend un point mat\u00e9rialis\u00e9 de fa\u00e7on durable \u00e0 l'aide d'une cheville dont l'altitude est connue. Les points fixes de cat\u00e9gorie 2 (PFA2) et 3 (PFA3) servent \u00e0 densifier le r\u00e9seau de points national et constituent la base de la mensuration officielle. Les cantons sont responsables des PFA2 et les g\u00e9om\u00e8tres ou les cantons des PFA3. Les points fixes altim\u00e9tries de la deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie (PFA2), avec les PFA1, composent le cadre de r\u00e9f\u00e9rence altim\u00e9trique de tous les travaux de mensuration effectu\u00e9s en Suisse. L'altitude usuelle NF02 des PFA2 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e par nivellement cantonal.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, canton", 
    "zoomlevel_max": 18, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121212", 
    "kurzbezeichnung": "Points fixes altim\u00e9triques PFA2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-hfp2", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Points fixes altim\u00e9triques (PFA2, PFA3) (mensuration officielle)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-lfp1", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "7a49183b-9766-40dd-936c-fb09fdded185", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Points fixes (PFP1, PFA1) (mensuration nationale)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Les points de mensuration constituent la base de toutes les donn\u00e9es \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence spatiale. L\u2019utilisation des points dits fixes est recommand\u00e9e pour tous les travaux techniques n\u00e9cessitant des mesures fiables et pr\u00e9cises d\u2019ouvrages. Par point fixe planim\u00e9trique, on entend un point mat\u00e9rialis\u00e9 de fa\u00e7on durable \u00e0 l'aide d'une borne ou d'une cheville (parfois situ\u00e9e dans un regard) dont les coordonn\u00e9es et \u00e9ventuellement l'altitude sont connues. La mensuration nationale (swisstopo) est responsable des points fixes planim\u00e9triques de premi\u00e8re cat\u00e9gorie. Il en existe plusieurs types: * Les points fixes planim\u00e9triques de la premi\u00e8re cat\u00e9gorie (PFP1) composent le cadre de r\u00e9f\u00e9rence planim\u00e9trique de tous les travaux de mensuration effectu\u00e9s en Suisse. Les coordonn\u00e9es MN03 des points fixes planim\u00e9triques historiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es par triangulation au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle. * Les points d\u2019appui pour la transformation (PAT1) sont des points fixes planim\u00e9triques dont les coordonn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9es de fa\u00e7on pr\u00e9cise dans les cadres de r\u00e9f\u00e9rences MN03 et MN95. * Les points EUREF sont des points fixes planim\u00e9triques du r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rence GNSS europ\u00e9en EUREF (European Reference Frame). * Les points MN95 sont des points fixes planim\u00e9triques servant de base pour le nouveau cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN95. Leurs coordonn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9es de fa\u00e7on pr\u00e9cise par GNSS. Puisqu'un point fixe peut \u00eatre \u00e0 la fois de plusieurs types, les symboles de la l\u00e9gende peuvent \u00eatre superpos\u00e9s sur la carte.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, canton", 
    "zoomlevel_max": 18, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121212", 
    "kurzbezeichnung": "Points fixes planim\u00e9triques PFP1", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-lfp1", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Points fixes planim\u00e9triques (PFP1) (mensuration nationale)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-lfp2", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "12ee04c7-b38d-4809-b417-ce304df6c7cc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Points fixes (PFP2, PFA2, PFP3, PFA3) (mensuration officielle)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Les points de mensuration constituent la base de toutes les donn\u00e9es \u00e0 r\u00e9f\u00e9rence spatiale. L\u2019utilisation des points dits fixes est recommand\u00e9e pour tous les travaux techniques n\u00e9cessitant des mesures fiables et pr\u00e9cises d\u2019ouvrages. Par point fixe planim\u00e9trique, on entend un point mat\u00e9rialis\u00e9 de fa\u00e7on durable \u00e0 l'aide d'une borne ou d'une cheville (parfois situ\u00e9e dans un regard) dont les coordonn\u00e9es et \u00e9ventuellement l'altitude sont connues. Les points fixes planim\u00e9triques de cat\u00e9gorie 2 (PFP2) et 3 (PFP3) servent \u00e0 densifier le r\u00e9seau de points national et constituent la base de la mensuration officielle. Les cantons sont responsables des PFP2 et les g\u00e9om\u00e8tres ou les cantons des PFP3. Il existe plusieurs types de points fixes planim\u00e9triques de cat\u00e9gorie 2: * Les points fixes planim\u00e9triques de deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie (PFP2), avec les PFP1, composent avec le cadre de r\u00e9f\u00e9rence planim\u00e9trique de tous les travaux de mensuration effectu\u00e9s en Suisse. Les coordonn\u00e9es MN03 des points fixes planim\u00e9triques historiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es par triangulation au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle. * Les points d\u2019appui pour la transformation (PAT2) sont des points fixes planim\u00e9triques dont les coordonn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9es de fa\u00e7on pr\u00e9cise par GNSS dans les cadres de r\u00e9f\u00e9rences MN03 et MN95. Puisqu'un point fixe peut \u00eatre \u00e0 la fois de plusieurs types, les symboles de la l\u00e9gende peuvent \u00eatre superpos\u00e9s sur la carte.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, canton", 
    "zoomlevel_max": 18, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20121212", 
    "kurzbezeichnung": "Points fixes planim\u00e9triques PFP2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.fixpunkte-lfp2", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Points fixes planim\u00e9triques (PFP2, PFP3) (mensuration officielle)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geoidmodell-ch1903", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "2b20aece-5cb1-41f1-a618-7c6e1ff6a81b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Mod\u00e8le de g\u00e9o\u00efde", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Mod\u00e8les num\u00e9riques pour l'altitude des surfaces terrestres, glaciaires et oc\u00e9aniques. | Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "Altitude | R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Mod\u00e8le du g\u00e9o\u00efde de la Suisse de la version de 2004 (CHGeo2004) dans le syst\u00e8me de r\u00e9f\u00e9rence CH1903. Le mod\u00e8le forme la surface z\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence (proche du niveau moyen des mers) pour la d\u00e9termination des altitudes. Il permet la transformation entre des hauteurs ellipso\u00efdales et des altitudes orthom\u00e9triques (RAN95). Les altitudes du g\u00e9o\u00efde sont enregistr\u00e9es sur une grille de r\u00e9solution 1 x 1 km et sont interpol\u00e9es par la m\u00e9thode biquadratique. Le mod\u00e8le est disponible en plusieurs syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rence et en diff\u00e9rents formats.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20041231", 
    "kurzbezeichnung": "G\u00e9o\u00efde en CH1903", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geoidmodell-ch1903", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Mod\u00e8le de g\u00e9o\u00efde CHGeo2004 en CH1903"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geoidmodell-etrs89", 
    "topics": "api,ech,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8454f7d9-e3f2-4cc7-be6d-a82196660ccd", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol | Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Mod\u00e8les num\u00e9riques pour l'altitude des surfaces terrestres, glaciaires et oc\u00e9aniques. | Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "Altitude | R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Mod\u00e8le du g\u00e9o\u00efde de la Suisse de la version de 2004 (CHGeo2004) dans le syst\u00e8me de r\u00e9f\u00e9rence ETRS89. Le mod\u00e8le forme la surface z\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence (proche du niveau moyen des mers) pour la d\u00e9termination des altitudes. Il permet la transformation entre des hauteurs ellipso\u00efdales et des altitudes orthom\u00e9triques (RAN95). Les altitudes du g\u00e9o\u00efde sont enregistr\u00e9es sur une grille de r\u00e9solution 30 x 30 secondes et sont interpol\u00e9es par la m\u00e9thode biquadratique. Le mod\u00e8le est disponible en plusieurs syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rence et en diff\u00e9rents formats.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20041231", 
    "kurzbezeichnung": "G\u00e9o\u00efde en ETRS89", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geoidmodell-etrs89", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol | Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Mod\u00e8le de g\u00e9o\u00efde CHGeo2004 en ETRS89"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-eiszeit-lgm-raster", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f1455593-7571-48b0-8603-307ec59a6702", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "La Suisse durant le dernier maximum glaciaire (LGM) 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La carte (GK500-LGM) repr\u00e9sente la plus grande extension des glaciers en Suisse lors de la culmination de la derni\u00e8re p\u00e9riode glaciaire, il y a environ 24'000 ans. Elle pr\u00e9sente les derniers r\u00e9sultats de la recherche glaciaire avec un rendu cartographique de haute qualit\u00e9. La formation et la fonte des glaciers permettent de tirer des conclusions sur les changements \u00e9cologiques d\u00fbs au climat durant le pass\u00e9 g\u00e9ologique r\u00e9cent.- Par A. Bini, J.-F. Buoncristiani, S. Couterrand, D. Ellwanger, M. Felber, D. Florineth, H. R. Graf, O. Keller, M. Kelly, C. Schl\u00fcchter, & P. Schoeneich, 2009", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081231", 
    "kurzbezeichnung": "Maximum glaciaire 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-eiszeit-lgm-raster", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "La Suisse durant le dernier maximum glaciaire (LGM) 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-generalkarte-ggk200", 
    "topics": "ech,geol,inspire", 
    "idgeocat": "f6416e51-bf55-445a-946e-3eee2134d131", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte g\u00e9ologique g\u00e9n\u00e9rale de la Suisse au 1:200000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Ensemble de cartes g\u00e9ologiques de la Suisse bas\u00e9es sur la carte Dufour. En huit feuilles parues entre 1942 et 1964, la carte g\u00e9ologique g\u00e9n\u00e9rale de la Suisse (GGK200) constitue un ouvrage historique de qualit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e. Les versions imprim\u00e9es de la Carte g\u00e9n\u00e9rale g\u00e9ologique sont en partie \u00e9puis\u00e9es, cependant chaque feuille est disponible en version carte-pixel.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19641231", 
    "kurzbezeichnung": "Carte g\u00e9ologique g\u00e9n\u00e9rale", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-generalkarte-ggk200", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte g\u00e9ologique g\u00e9n\u00e9rale de la Suisse au 1:200000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geocover", 
    "topics": "api,dev,ech,geol,inspire,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "2467ab13-e794-4c13-8c55-59fe276398c5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Jeux de donn\u00e9es g\u00e9ologiques vectorielles 1:25000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les jeux de donn\u00e9es vectorielles se basent sur les feuilles de l'Atlas g\u00e9ologique Suisse (GA25) lorsque celles-ci sont disponibles en version imprim\u00e9e. Dans les autres cas, les jeux de donn\u00e9es sont digitalis\u00e9s sur la base d'une compilation de cartes sp\u00e9ciales et d'originaux \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles, disponibles au Service g\u00e9ologique national.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140601", 
    "kurzbezeichnung": "GeoCover - Donn\u00e9es g\u00e9ol. vector.", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geocover", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Jeux de donn\u00e9es g\u00e9ologiques vectorielles 1:25000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geodaesie-bouguer_anomalien", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "618c9697-129f-47c7-830a-7a256b4c2499", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte gravim\u00e9trique de la Suisse (Anomalies de Bouguer) 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "L\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la pesanteur d\u00e9pend de la position du point de mesure ainsi que des variations lat\u00e9rales des densit\u00e9s du sous-sol. On nomme anomalie de Bouguer la diff\u00e9rence entre l\u2019intensit\u00e9 de la pesanteur mesur\u00e9e en un point donn\u00e9e de la surface terrestre et la valeur calcul\u00e9e au m\u00eame point d\u2019un mod\u00e8le de Terre id\u00e9ale, dot\u00e9e d\u2019un cro\u00fbte homog\u00e8ne. Les calculs des anomalies gravitaires de la cro\u00fbte terrestre se basent sur la formule internationale de gravit\u00e9 de 1967. L'incidence de la topographie a \u00e9t\u00e9 prise en compte avec une densit\u00e9 constante de 2670 kg / m3 jusqu\u2019\u00e0 167 km (zone O2 de Hayford). La carte met en \u00e9vidence les anomalies r\u00e9gionales n\u00e9gatives de la pesanteur de la cha\u00eene alpine et d'autre part l'anomalie positive de la zone Sesia\u2013Finero qui signifie un exc\u00e9dent de masse en profondeur.- Par E. KLINGELE & R. OLIVIER, 1979- Nouvelle \u00e9dition R. OLIVIER, B. DUMONT & E. KLINGELE, 2008", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20110406,19791231", 
    "kurzbezeichnung": "Anomalies de Bouguer 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geodaesie-bouguer_anomalien", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte gravim\u00e9trique de la Suisse (Anomalies de Bouguer) 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geodaesie-isostatische_anomalien", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "7234896a-842c-4524-8710-5d900953cb1d", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte gravim\u00e9trique de la Suisse (Anomalies isostatiques) 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "En utilisant l\u2019hypoth\u00e8se de Pratt ou d\u2019Airy, l\u2019anomalie isostatique peut \u00eatre d\u00e9riv\u00e9e. Cette anomalie correspond \u00e0 la d\u00e9viation de la flottaison statique de la cro\u00fbte dans le manteau terrestre sup\u00e9rieure. La d\u00e9viation tient compte la structure de racine sous la cro\u00fbte (cha\u00eene de montagnes), mais la forme de structure de racine n\u2019est pas toujours clairement d\u00e9finie. L\u2019hypoth\u00e8se d\u2019Airy-Heiskanen et les densit\u00e9s suivantes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour la carte : manteau terrestre = 3.31 g/cm3, cro\u00fbte terrestre au-dessous ellipso\u00efde = de 2.81 g/cm3, cro\u00fbte terrestre au-dessus ellipso\u00efde = de 2.67 g/cm3. - Par E. KLINGELE, 1979", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19791231", 
    "kurzbezeichnung": "Anomalies isostatiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geodaesie-isostatische_anomalien", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte gravim\u00e9trique de la Suisse (Anomalies isostatiques) 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geolkarten500.metadata", 
    "topics": "api,ech,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c8e951b2-35d1-4382-9c41-d7c55d846960", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "D\u00e9coupage d' une s\u00e9rie de cartes g\u00e9ologiques, tectoniques, hydrog\u00e9ologiques et g\u00e9ophysiques d'ensemble de la Suisse. Ces cartes donnent une vue d'ensemble \u00e0 grande \u00e9chelle de la nature et des caract\u00e9ristiques du sous-sol de notre pays.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070425", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9coupage G\u00e9oCartes 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geolkarten500.metadata", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "D\u00e9coupage des cartes g\u00e9ologiques 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geologische_karte", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ca917a71-dcc9-44b6-8804-823c694be516", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte g\u00e9ologique de la Suisse au 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La carte g\u00e9ologique de la Suisse au 1:500`000 (GK500-Geol) donne un aper\u00e7u des couches g\u00e9ologiques superficielles de tout le territoire suisse et des r\u00e9gions limitrophes. Elle donne un aper\u00e7u des couches g\u00e9ologiques superficielles. Il s\u2019agit donc d\u2019une importante base de donn\u00e9es et d\u2019un outil aidant \u00e0 mieux comprendre notre environnement dans l\u2019optique d`un d\u00e9veloppement durable. C\u2019est un auxiliaire indispensable pour la formation dans les domaines des sciences de la terre, de l`environnement et des dangers naturels.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20080630,20051231", 
    "kurzbezeichnung": "Carte g\u00e9ologique 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geologische_karte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte g\u00e9ologique de la Suisse au 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geologischer_atlas", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "258814a5-8fcf-47df-b0c6-160602b0078c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Atlas g\u00e9ologique de la Suisse au 1:25000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les feuilles de l'Atlas g\u00e9ologique de la Suisse (AG25) fournissent des renseignements d\u00e9taill\u00e9s sur les couches superficielles du sous-sol. Les formations g\u00e9ologiques sont repr\u00e9sent\u00e9es au moyen de couleurs, et de figur\u00e9s en fonction de leur \u00e2ge, de la nature de leurs substances et de leurs relations stratigraphiques (tectonique). Chaque feuille de l'atlas est publi\u00e9e avec une notice explicative d\u00e9crivant les formations et les particularit\u00e9s g\u00e9ologiques du secteur concern\u00e9e. Des 220 cartes g\u00e9ologiques pr\u00e9vues, un peu plus de la moiti\u00e9 sont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9s.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20131120,20120601,20101221", 
    "kurzbezeichnung": "Atlas g\u00e9ol. de la Suisse 1:25 000", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geologischer_atlas", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Atlas g\u00e9ologique de la Suisse au 1:25000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-aeromagnetische_karte_jura", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f952b9be-9a11-478c-a21c-9d5e8631c7c2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique du Plateau et du Jura Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La magn\u00e9tisation d\u2019une roche est produite par la magn\u00e9tisation induite par le champ terrestre et par la magn\u00e9tisation r\u00e9manente produite par le champ terrestre lors de la formation de la roche. Les d\u00e9viations locales ou r\u00e9gionales du champ magn\u00e9tique terrestre, appel\u00e9es anomalies, par rapport \u00e0 un mod\u00e8le global peuvent \u00eatre mesur\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de lev\u00e9s fait par avion. Ces anomalies peuvent permettre la mise en \u00e9vidence de structures g\u00e9ologiques ou tectoniques ainsi que de la pr\u00e9sence de concentration de min\u00e9raux utiles. La carte a\u00e9romagn\u00e9tique sp\u00e9ciale montrent l'intensit\u00e9 totale du champ magn\u00e9tique mesur\u00e9e \u00e0 1829 m.s.M. (Epoque 1980.5).- Carte papier: E. KLINGELE, 1983 (champ total). - Carte papier: champ total, E. KLINGELE, 1982. - Carte vectorielle: version en ligne, anomalies a\u00e9romagn\u00e9tiques r\u00e9siduelles(soustraction des tendances r\u00e9gionales), E. KLINGELE, 2009.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19831231", 
    "kurzbezeichnung": "A\u00e9romagn\u00e9tique Plateau/Jura", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-aeromagnetische_karte_jura", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique du Plateau et du Jura Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-aeromagnetische_karte_schweiz", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4cc706a2-0005-4cc6-8326-7b944a1d5b05", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique de la Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La magn\u00e9tisation d\u2019une roche est produite par la magn\u00e9tisation induite par le champ terrestre et par la magn\u00e9tisation r\u00e9manente produite par le champ terrestre lors de la formation de la roche. Les d\u00e9viations locales ou r\u00e9gionales du champ magn\u00e9tique terrestre, appel\u00e9es anomalies, par rapport \u00e0 un mod\u00e8le global peuvent \u00eatre mesur\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de lev\u00e9s fait par avion. Ces anomalies peuvent permettre la mise en \u00e9vidence de structures g\u00e9ologiques ou tectoniques ainsi que de la pr\u00e9sence de concentration de min\u00e9raux utiles. La Carte a\u00e9romagn\u00e9tique de la Suisse montrent l'intensit\u00e9 totale du champ magn\u00e9tique mesur\u00e9e \u00e0 5000 m.s.M. (Epoque 1981.5).- Carte papier: E. KLINGELE, 1982 (champ total). - Carte papier: champ total, E. KLINGELE, 1982. - Carte vectorielle: version en ligne, anomalies a\u00e9romagn\u00e9tiques r\u00e9siduelles(soustraction des tendances r\u00e9gionales), E. KLINGELE, 2009.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20120628,19821231", 
    "kurzbezeichnung": "A\u00e9romagn\u00e9tique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-aeromagnetische_karte_schweiz", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte a\u00e9romagn\u00e9tique de la Suisse 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-deklination", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "8f38b25f-f984-450a-ae48-02290e82136c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte de la d\u00e9clinaison en Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les cartes g\u00e9omagn\u00e9tiques d\u00e9coulent des mesures des \u00e9l\u00e9ments de l\u2019intensit\u00e9 totale, de la d\u00e9clinaison et de l\u2019inclinaison. La d\u00e9clinaison est l\u2019\u00e9cart du nord magn\u00e9tique par rapport au nord g\u00e9ographique. Du fait que le champ magn\u00e9tique terrestre varie en fonction du temps les cartes g\u00e9omagn\u00e9tiques ne se r\u00e9f\u00e8rent qu\u2019\u00e0 une \u00e9poque donn\u00e9e. Elles peuvent \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de formules correctives dont les coefficients sont d\u00e9termin\u00e9s exp\u00e9rimentalement.- Carte papier: G. FISCHER & P.-A. SCHNEGG, 1979 (Notice explicative au dos de la carte). - Carte vectorielle: 2001.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20011203,19791231", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9clinaison", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-deklination", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte de la d\u00e9clinaison en Suisse 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-geothermie", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "2d8174b2-8c4a-44ea-b470-cb3f216b90d1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte g\u00e9othermique de la Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Sources d'\u00e9nergie comprenant les hydrocarbures, l'\u00e9nergie hydraulique, la bio\u00e9nergie, l'\u00e9nergie solaire, l'\u00e9nergie \u00e9olienne, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Sources d'\u00e9nergie", 
    "abstract": "La carte g\u00e9othermique rend compte de l\u2019\u00e9nergie thermique produite dans le sous-sol qui traverse 1 m2 de surface terrestre. Un grand partie de la chaleur est lib\u00e9r\u00e9e par des processus de d\u00e9sint\u00e9gration radioactive qui se d\u00e9roulent dans la mince cro\u00fbte terrestre (~30 km). En Suisse, le flux de chaleur moyen est ~90 mW/m2. Le flux de chaleur est le plus \u00e9lev\u00e9 dans le nord de la Suisse, et il est le plus faible dans l\u2019arc alpin et dans le Jura. Les \u00e9cartes sont g\u00e9n\u00e9ralement dus \u00e0 des eaux souterraines qui circulent en profondeur dans des roches perm\u00e9ables. Les valeurs du flux de chaleur sont calcul\u00e9es \u00e0 partir du gradient thermique (en moyenne ~30 K/km) et de la conductivit\u00e9 thermique des roches (en moyenne 3 W/m/K).- Carte papier: PH. BODMER, 1982. - Carte vectorielle: 2001.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20111121,19821231", 
    "kurzbezeichnung": "G\u00e9othermie", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-geothermie", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte g\u00e9othermique de la Suisse 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-inklination", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "639c0536-bfea-44d3-b088-ed7b6b43cde9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte de l'inclinaison en Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les cartes g\u00e9omagn\u00e9tiques d\u00e9coulent des mesures des \u00e9l\u00e9ments de l\u2019intensit\u00e9 totale, de la d\u00e9clinaison et de l\u2019inclinaison. L\u2019inclinaison est l\u2019angle entre le champ magn\u00e9tique et la surface de la Terre. Du fait que le champ magn\u00e9tique terrestre varie en fonction du temps les cartes g\u00e9omagn\u00e9tiques ne se r\u00e9f\u00e8rent qu\u2019\u00e0 une \u00e9poque donn\u00e9e. Elles peuvent \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de formules correctives dont les coefficients sont d\u00e9termin\u00e9s exp\u00e9rimentalement.- Carte papier: G. FISCHER & P.-A. SCHNEGG, 1979 (Notice explicative au dos de la carte). - Carte vectorielle: 2001.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20111128,19791231", 
    "kurzbezeichnung": "Inclinaison", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-inklination", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte de l\u2019inclinaison en Suisse 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-totalintensitaet", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "132d9ff6-92de-4c02-87a7-72df26bcb33e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte de l'intensit\u00e9 totale en Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les cartes g\u00e9omagn\u00e9tiques d\u00e9coulent des mesures des \u00e9l\u00e9ments de l\u2019intensit\u00e9 totale, de la d\u00e9clinaison et de l\u2019inclinaison. Le champ magn\u00e9tique terrestre est d\u00e9fini \u00e0 l\u2019aide d\u2019un vecteur repr\u00e9sent\u00e9 par sa direction et son intensit\u00e9 (nT). Du fait que le champ magn\u00e9tique terrestre varie en fonction du temps les cartes g\u00e9omagn\u00e9tiques ne se r\u00e9f\u00e8rent qu\u2019\u00e0 une \u00e9poque donn\u00e9e. Elles peuvent \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de formules correctives dont les coefficients sont d\u00e9termin\u00e9s exp\u00e9rimentalement.- Carte papier: G. FISCHER & P.-A. SCHNEGG, 1979 (Notice explicative au dos de la carte). - Carte vectorielle: 2001.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "19800101,19791231", 
    "kurzbezeichnung": "Intensit\u00e9 champ magn\u00e9tique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geophysik-totalintensitaet", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte de l\u2019intensit\u00e9 totale en Suisse 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk200", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "6dd16d72-047b-4489-91dc-b36eeabf972e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte g\u00e9otechnique de la Suisse 1:200000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Dans la carte g\u00e9otechnique 1:200'000 (GK200) le sous-sol est class\u00e9 par crit\u00e8res lithologiques-p\u00e9trographiques. La l\u00e9gende est con\u00e7ue pour servir \u00e0 l'utilisation technique du sous-sol (extraction de ressources min\u00e9rales, projets de construction). Les points superpos\u00e9s indiquent les carri\u00e8res de roches meubles et coh\u00e9rentes ainsi que les usines de traitement. Les cartes suivantes sont disponibles: Feuille 1, Neuch\u00e2tel-Bern-Basel (1964); Feuille 2, Luzern-Z\u00fcrich-St.Gallen-Chur (1963); Feuille 3, Gen\u00e8ve-Lausanne-Sion (1965); Feuille 4, Bellinzona-St.Moritz (1967).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19670101", 
    "kurzbezeichnung": "G\u00e9otechnique et roches", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk200", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte g\u00e9otechnique de la Suisse 1:200'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk500-genese", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "65652bdd-76e3-4df2-9329-140a04a2a66c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte lithologique et p\u00e9trographique de la Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "La carte g\u00e9otechnique 1:500'000 (GK500) de la Commission G\u00e9otechnique Suisse (SGTK) montre le sous-sol selon des crit\u00e8res lithologiques p\u00e9trographiques. La l\u00e9gende est con\u00e7u pour r\u00e9pondre \u00e0 l'utilisation technique du sous-sol (extraction de ressources min\u00e9rales, constructions). Dans cette repr\u00e9sentation, les roches sont subdivis\u00e9es en groupes en fonction de leur mode de formation (gen\u00e8se), p. ex. d\u00e9p\u00f4ts fluviatiles et glaciaires, roches r\u00e9sultant de la solidification d'un magma, roches r\u00e9sultant de la transformation sous l'action de la pression et de la temp\u00e9rature.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20060304,20000101", 
    "kurzbezeichnung": "Origine des roches", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk500-genese", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte lithologique et p\u00e9trographique de la Suisse \u2013 Gen\u00e8se 1:500'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk500-gesteinsklassierung", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f2c81b93-f0c5-4899-83a9-974ce36c48e6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte lithologique et p\u00e9trographique de la Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La carte g\u00e9otechnique 1:500'000 (GK500) de la Commission G\u00e9otechnique Suisse (SGTK) montre le sous-sol selon des crit\u00e8res lithologiques p\u00e9trographiques. La l\u00e9gende est con\u00e7u pour r\u00e9pondre \u00e0 l'utilisation technique du sous-sol (extraction de ressources min\u00e9rales, constructions). Une classification sommaire permet de distinguer trois types de roches: roches meubles, roches s\u00e9dimentaires et roches cristallines.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20060304,20000101", 
    "kurzbezeichnung": "Classification des roches", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk500-gesteinsklassierung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte lithologique et p\u00e9trographique de la Suisse \u2013 Classification des roches 1:500'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk500-lithologie_hauptgruppen", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "435522fb-599e-41c0-a7c0-49d922ea6acf", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte lithologique et p\u00e9trographique de la Suisse 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La carte g\u00e9otechnique 1:500'000 (GK500) de la Commission G\u00e9otechnique Suisse (SGTK) montre le sous-sol selon des crit\u00e8res lithologiques p\u00e9trographiques. La l\u00e9gende est con\u00e7u pour r\u00e9pondre \u00e0 l'utilisation technique du sous-sol (extraction de ressources min\u00e9rales, constructions). Dans la vue d'ensemble, les roches sont subdivis\u00e9es en 25 groupes selon leur gen\u00e8se, leur composition min\u00e9ralogique, leur granulom\u00e9trie et leur degr\u00e9 de cristallisation.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20060304,20000101", 
    "kurzbezeichnung": "Groupes lithologiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-gk500-lithologie_hauptgruppen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte lithologique et p\u00e9trographique de la Suisse \u2013 Groupe des roches 1:500'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-mineralische_rohstoffe200", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d86f291c-49b8-4bc8-93f7-dbab48dcb26c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte des mati\u00e8res premi\u00e8res min\u00e9rales de la Suisse 1:200000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Dans la carte des mati\u00e8res premi\u00e8res min\u00e9rales 1:200'000 (RK200), le sous-sol est class\u00e9 selon des crit\u00e8res g\u00e9o-chimiques. Des donn\u00e9es de type point sont superpos\u00e9es sur des gisements de minerai y c. des informations sur le type de min\u00e9ralisation, morphologie, importance et degr\u00e8s de relev\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19900101", 
    "kurzbezeichnung": "Ressources min\u00e9rales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-mineralische_rohstoffe200", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte des mati\u00e8res premi\u00e8res min\u00e9rales de la Suisse 1:200'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1915", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "e9fb4d2c-8843-4586-b6f3-c9276a6d2890", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les carri\u00e8res font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. Cette base de donn\u00e9es contient des informations sur les emplacements des carri\u00e8res de roche consolid\u00e9e en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Carri\u00e8res 1915", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1915", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carri\u00e8res 1915"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1965", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "375ee9c3-11ea-405f-aefe-1e26cec99003", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les carri\u00e8res font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. Cette base de donn\u00e9es contient des informations sur les emplacements des carri\u00e8res de roche consolid\u00e9e en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Carri\u00e8res 1965", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1965", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carri\u00e8res 1965"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1980", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "d2420114-b83d-4658-b205-4ccf8e4d1a07", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les carri\u00e8res font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. Cette base de donn\u00e9es contient des informations sur les emplacements des carri\u00e8res de roche consolid\u00e9e en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Carri\u00e8res 1980", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1980", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carri\u00e8res 1980"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1995", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "1c7751e9-9909-45c2-ab3a-daff34a56ef1", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les carri\u00e8res font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. Cette base de donn\u00e9es contient des informations sur les emplacements des carri\u00e8res de roche consolid\u00e9e en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Carri\u00e8res 1995", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steinbrueche_1995", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carri\u00e8res 1995"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steine_historische_bauwerke", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "efe1b3cf-dac4-4660-a5bd-a9269a3d97db", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La base de donn\u00e9es reprend le fichier du m\u00eame nom de Francis de Quervain, assembl\u00e9 en 1954\u20131983. Cette oeuvre comprend env. 2\u2019400 pages avec 10\u2019000 fiches sur les roches et pierres appliqu\u00e9es \u00e0 4\u2019000 monuments et d\u2019autres objets isol\u00e9s. On peut consid\u00e9rer cette collection comme repr\u00e9sentative pour les applications historiques de pierre en construction et sculpture en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130620", 
    "kurzbezeichnung": "Pierres des monuments historiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-steine_historische_bauwerke", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Pierres des monuments historiques"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-zementindustrie_1965", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "900f56f2-31d0-4b97-a1af-fa016df24193", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Sites de production industrielle, y compris les installations couvertes par la directive 96/61/CE du Conseil du 24 septembre 1996 relative \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution [1] et les installations de captage d'eau, d'extraction mini\u00e8re et de stockage.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Lieux de production et sites industriels", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur l\u2019industrie des liants font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. La base de donn\u00e9es montre des emplacements de l\u2019industrie des ciments et liants en Suisse. Les emplacements correspondants des carri\u00e8res de roche consolid\u00e9e se trouvent dans la s\u00e9rie distincte \u00ab carri\u00e8res \u00bb. Les industries du ciment, du gypse et de chaux font partie de l\u2019industrie des liants en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Industrie des liants 1965", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-zementindustrie_1965", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Industrie des liants 1965"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-zementindustrie_1995", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "895a5d84-485e-4e47-b76e-2ab0283b0655", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Sites de production industrielle, y compris les installations couvertes par la directive 96/61/CE du Conseil du 24 septembre 1996 relative \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution [1] et les installations de captage d'eau, d'extraction mini\u00e8re et de stockage.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Lieux de production et sites industriels", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur l\u2019industrie des liants font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. La base de donn\u00e9es montre des emplacements de l\u2019industrie des ciments et liants en Suisse. Les emplacements correspondants des carri\u00e8res de roche consolid\u00e9e se trouvent dans la s\u00e9rie distincte \u00ab carri\u00e8res \u00bb. Les industries du ciment, du gypse et de chaux font partie de l\u2019industrie des liants en Suisse.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Industrie des liants 1995", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-zementindustrie_1995", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Industrie des liants 1995"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-ziegeleien_1907", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "060d2502-5eb7-4a0a-9364-e36b0fd12a2e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Sites de production industrielle, y compris les installations couvertes par la directive 96/61/CE du Conseil du 24 septembre 1996 relative \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution [1] et les installations de captage d'eau, d'extraction mini\u00e8re et de stockage.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Lieux de production et sites industriels", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les briqueteries font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. La base de donn\u00e9es montre les emplacements de l\u2019industrie de briqueterie en Suisse. Les emplacements correspondants des carri\u00e8res de roche non consolid\u00e9e se trouvent dans la s\u00e9rie distincte \u00ab exploitation de roches argileuses \u00bb.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Briqueteries 1907", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-ziegeleien_1907", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Briqueteries 1907"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-ziegeleien_1965", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "b9071013-5912-4fff-b525-81ecc21bc432", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Sites de production industrielle, y compris les installations couvertes par la directive 96/61/CE du Conseil du 24 septembre 1996 relative \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution [1] et les installations de captage d'eau, d'extraction mini\u00e8re et de stockage.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Lieux de production et sites industriels", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les briqueteries font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. La base de donn\u00e9es montre les emplacements de l\u2019industrie de briqueterie en Suisse. Les emplacements correspondants des carri\u00e8res de roche non consolid\u00e9e se trouvent dans la s\u00e9rie distincte \u00ab exploitation de roches argileuses \u00bb.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Briqueteries 1965", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-ziegeleien_1965", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Briqueteries 1965"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-ziegeleien_1995", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "39aa3263-1503-48f2-a4d5-38a3758998b4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Sites de production industrielle, y compris les installations couvertes par la directive 96/61/CE du Conseil du 24 septembre 1996 relative \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution [1] et les installations de captage d'eau, d'extraction mini\u00e8re et de stockage.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Lieux de production et sites industriels", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les briqueteries font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. La base de donn\u00e9es montre les emplacements de l\u2019industrie de briqueterie en Suisse. Les emplacements correspondants des carri\u00e8res de roche non consolid\u00e9e se trouvent dans la s\u00e9rie distincte \u00ab exploitation de roches argileuses \u00bb.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Briqueteries 1995", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotechnik-ziegeleien_1995", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie | Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Briqueteries 1995"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-geotope", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline", 
    "idgeocat": "e7dd54e9-fc98-4e5c-b46a-694d1ba6c84e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Les g\u00e9otopes sont des monuments naturels g\u00e9oscientifiques. Certains d'entre eux, qui t\u00e9moignent de l'histoire de la Terre, nous racontent l'\u00e9volution du paysage, du climat et de la vie, la gen\u00e8se et la disparition des montagnes, ainsi que la formation des roches. D'autres g\u00e9otopes nous r\u00e9v\u00e8le des processus qui se d\u00e9roulent \u00e0 la surface ou \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Terre. Les g\u00e9otopes incluent \u00e9galement le monde cach\u00e9 des cavernes et des nappes d'eau souterraine. Un dernier groupe comprend des formes actives qui mod\u00e8lent le paysage, telles qu'\u00e9boulis, zones alluviales ou \u00e9mergences d'eau souterraine.Les g\u00e9otopes sont des portions de la g\u00e9osph\u00e8re (partie min\u00e9rale, non vivante de la Terre) d\u00e9limit\u00e9es dans l'espace. Ce terme peut recouvrir une occurrence unique, ponctuelle, ou tout un pan de paysage, selon son contenu th\u00e9matique. Il faut les prot\u00e9ger contre les actions qui portent atteinte \u00e0 leur contenu, leur structure, leur forme ou leur \u00e9volution naturelle. Les g\u00e9otopes d'importance nationale mentionn\u00e9s ici proviennent de l'inventaire informel dress\u00e9 par le groupe de travail pour la protection des g\u00e9otopes suisses (Acad\u00e9mie des sciences naturelles SCNAT). N'\u00e9tant pas bas\u00e9 sur un recensement syst\u00e9matique, il ne pr\u00e9tend pas \u00eatre exhaustif. Sources: M. Felber (1999): Inventaire des g\u00e9otopes d'importance nationale. Geologia Insubrica 4/1. Reynard, E., Berger, J.-P., Constandache, M., Felber, M., Grangier, L., H\u00e4uselmann, P., Jeannin, P.-Y. & Martin, S. (2012): R\u00e9vision de l'inventaire des g\u00e9otopes suisses: rapport final. \u2013 Geosciences, Platform of the Swiss Academy of Science.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SCNAT", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20130107,20110201", 
    "kurzbezeichnung": "G\u00e9otopes suisses", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-geotope", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "G\u00e9otopes suisses"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-gravimetrischer_atlas", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "732cb247-8307-4cc7-8c31-b1c505a94633", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Atlas gravim\u00e9trique de la Suisse 1:100000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les anomalies de Bouguer sont repr\u00e9sent\u00e9es sur 22 feuilles couvrant l\u2019ensemble du territoire suisse. On nomme anomalie de Bouguer la diff\u00e9rence entre l\u2019intensit\u00e9 de la pesanteur mesur\u00e9e en un point donn\u00e9e de la surface terrestre et la valeur calcul\u00e9e au m\u00eame point d\u2019un mod\u00e8le de Terre id\u00e9ale, dot\u00e9e d\u2019un cro\u00fbte homog\u00e8ne. Les calculs des anomalies gravitaires de la cro\u00fbte terrestre se basent sur la formule internationale de gravit\u00e9 de 1967. L'incidence de la topographie a \u00e9t\u00e9 prise en compte avec une densit\u00e9 constante de 2670 kg / m3 jusqu\u2019\u00e0 167 km (zone O2 de Hayford).- L'Atlas gravim\u00e9trique de la Suisse (GRAV100) est une publication de la Commission suisse de g\u00e9ophysique (organe de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20021231", 
    "kurzbezeichnung": "Atlas gravim\u00e9trique 1:100000", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-gravimetrischer_atlas", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Atlas gravim\u00e9trique de la Suisse 1:100000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-gravimetrischer_atlas.metadata", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "2f9315dd-3d8f-4248-850c-46270e47dfe7", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Atlas gravim\u00e9trique de la Suisse 1:100000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les anomalies de Bouguer sont repr\u00e9sent\u00e9es sur 22 feuilles couvrant l\u2019ensemble du territoire suisse. On nomme anomalie de Bouguer la diff\u00e9rence entre l\u2019intensit\u00e9 de la pesanteur mesur\u00e9e en un point donn\u00e9e de la surface terrestre et la valeur calcul\u00e9e au m\u00eame point d\u2019un mod\u00e8le de Terre id\u00e9ale, dot\u00e9e d\u2019un cro\u00fbte homog\u00e8ne. Le jeu de donn\u00e9es \u00abD\u00e9coupage 1:100\u2019000\u00bb comprend le p\u00e9rim\u00e8tre, le num\u00e9ro et le nom de chaque feuille. Les p\u00e9rim\u00e8tres correspondent aux dimensions d\u2019une feuille standard. Le d\u00e9coupage par feuille permet de repr\u00e9senter g\u00e9ographiquement diff\u00e9rentes informations comme les \u00e9tats de mise \u00e0 jour ou les ann\u00e9es de publication.- L'Atlas gravim\u00e9trique de la Suisse (GRAV100) est une publication de la Commission suisse de g\u00e9ophysique (organe de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGPK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20021231", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9coupage atlas gravim\u00e9trique", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-gravimetrischer_atlas.metadata", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "D\u00e9coupage de l'atlas gravim\u00e9trique de la Suisse 1:100000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-hydrogeologische_karte-grundwasservorkommen", 
    "topics": "api,bafu,ech,geol,gewiss,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f198f6f6-8efa-4235-a55f-99767ea0206c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte hydrog\u00e9ologique de la Suisse: R\u00e9servoirs aquif\u00e8res 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement OFEV est l\u2019office comp\u00e9tent du Service g\u00e9ologique national pour l'hydrog\u00e9ologie. La Carte hydrog\u00e9ologique 1:500'000 est dans la s\u00e9rie G\u00e9oCartes (GK500) et compos\u00e9e de deux feuilles. La premi\u00e8re (GK500-Hydro) est consacr\u00e9e aux r\u00e9servoirs aquif\u00e8res et fournit des informations sur leur productivit\u00e9. La seconde (GK500-Hydro_Vul) traite de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de ces r\u00e9servoirs et de leur sensibilit\u00e9 \u00e0 des menaces possibles par des polluants. En outre la premi\u00e8re feuille montre la nature des r\u00e9servoirs aquif\u00e8res (roches karstiques, meubles ou coh\u00e9rentes), les principaux captages d'eau souterraine et d'eau de source et fournit des donn\u00e9es hydrodynamiques sur les r\u00e9gions d'infiltration et d'exfiltration des eaux. Le contenu des deux feuilles est \u00e9galement publi\u00e9 comme Planche 8.6 et 8.7 de l'Atlas hydrologique de la Suisse HADES (OFEV, 2004 et 2007).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20081103,20070101", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9servoirs aquif\u00e8res 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-hydrogeologische_karte-grundwasservorkommen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte hydrog\u00e9ologique de la Suisse : R\u00e9servoirs aquif\u00e8res 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-hydrogeologische_karte-grundwasservulnerabilitaet", 
    "topics": "api,bafu,ech,geol,gewiss,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b8efde6b-7323-4496-aa70-b976ec55cec9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte hydrog\u00e9ologique de la Suisse: Vuln\u00e9rabilit\u00e9 des r\u00e9servoirs aquif\u00e8res 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement OFEV est l\u2019office comp\u00e9tent du Service g\u00e9ologique national pour l\u2019hydrog\u00e9ologie. La Carte hydrog\u00e9ologique 1:500'000 est dans la s\u00e9rie G\u00e9oCartes (GK500) et compos\u00e9e de deux feuilles. La premi\u00e8re (GK500-Hydro) est consacr\u00e9e aux r\u00e9servoirs aquif\u00e8res et fournit des informations sur leur productivit\u00e9. La seconde (GK500-Hydro_Vul) traite de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de ces r\u00e9servoirs et de leur sensibilit\u00e9 \u00e0 des menaces possibles par des polluants. La notion de vuln\u00e9rabilit\u00e9 repr\u00e9sente un \u00e9l\u00e9ment important pour une protection des eaux bas\u00e9e sur la pr\u00e9vention. Le contenu des deux feuilles est \u00e9galement publi\u00e9 comme Planche 8.6 et 8.7 de l'Atlas hydrologique de la Suisse HADES (OFEV, 2004 et 2007).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20081016,20070914", 
    "kurzbezeichnung": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9 des aquif\u00e8res 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-hydrogeologische_karte-grundwasservulnerabilitaet", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte hydrog\u00e9ologique de la Suisse : Vuln\u00e9rabilit\u00e9 des r\u00e9servoirs aquif\u00e8res 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-rohstoffe-industrieminerale", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "ec3471db-6e86-4148-abbf-d702196381bd", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les min\u00e9raux industriels font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. Les donn\u00e9es contiennent des indications g\u00e9ographiques, g\u00e9ologiques et mini\u00e8res concernant les diff\u00e9rentes r\u00e9serves de ressources. Des min\u00e9raux qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s directement ou avec une faible d\u00e9pense technique dans l\u2019industrie, comptent parmi les min\u00e9raux industriels, p. ex. gypse, amiante, talc, fluorine ou baryte.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Min\u00e9raux industriels", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-rohstoffe-industrieminerale", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Min\u00e9raux industriels"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-rohstoffe-kohlen_bitumen_erdgas", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "ee51374d-1472-44bd-a5a7-c65c4e46f3b4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e9nerg\u00e9tiques font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. Les donn\u00e9es contiennent des indications g\u00e9ographiques, g\u00e9ologiques et mini\u00e8res concernant les diff\u00e9rentes r\u00e9serves de ressources.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e9nerg\u00e9tiques", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-rohstoffe-kohlen_bitumen_erdgas", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e9nerg\u00e9tiques (Charbon, bitume et gaz naturel)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-rohstoffe-vererzungen", 
    "topics": "ech,geol", 
    "idgeocat": "46dd5d50-6f7e-4175-ab64-051b16750e38", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure. | Ressources min\u00e9rales comprenant les minerais m\u00e9talliques, les min\u00e9raux industriels, etc.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n | Ressources min\u00e9rales", 
    "abstract": "Les donn\u00e9es sur les min\u00e9ralisations font partie de l\u2019atlas de l\u2019environnement g\u00e9otechnique (GUA) de la Commission g\u00e9otechnique suisse, d\u2019une base de donn\u00e9es des gisements de ressources min\u00e9rales de la Suisse. Les donn\u00e9es contiennent des indications g\u00e9ographiques, g\u00e9ologiques et mini\u00e8res concernant les diff\u00e9rentes r\u00e9serves de ressources.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, SGTK", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20060304", 
    "kurzbezeichnung": "Min\u00e9ralisations", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-rohstoffe-vererzungen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Min\u00e9ralisations"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-spezialkarten_schweiz.metadata", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "0d93edd4-5ab4-47e1-b119-6df7289eb429", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Cartes g\u00e9ologiques sp\u00e9ciales de la Suisse", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "Les cartes g\u00e9ologiques sp\u00e9ciales (GSK) existent dans des \u00e9chelles entre le 1:25000 et le 1:100000. Leur d\u00e9limitation a \u00e9t\u00e9 choisie dans une perspective g\u00e9ographique ou th\u00e9matique; elles renseignent sur les conditions g\u00e9ologiques r\u00e9gionales et mettent en lumi\u00e8re des priorit\u00e9s th\u00e9matiques choisies. Un auxiliaire important pour les g\u00e9ologues, les ing\u00e9nieurs, les am\u00e9nagistes, les services officiels, les scientifiques et les \u00e9coles. Actuellement, non toutes les feuilles sont livrables. Les p\u00e9rim\u00e8tres correspondent aux dimensions d\u2019une feuille standard.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110101", 
    "kurzbezeichnung": "D\u00e9coupage cartes g\u00e9ol. sp\u00e9ciales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-spezialkarten_schweiz.metadata", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "D\u00e9coupage cartes g\u00e9ologiques sp\u00e9ciales de la Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.geologie-tektonische_karte", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "a4cdef47-505e-41ab-b6a7-ad5b92d80e41", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte tectonique de la Suisse au 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "G\u00e9ologie caract\u00e9ris\u00e9e en fonction de la composition et de la structure.", 
    "inspire_name": "G\u00e9ologie\n", 
    "abstract": "La Carte tectonique de la Suisse (GK500-Tekto) illustre les unit\u00e9s tectoniques et des \u00e9l\u00e9ments structuraux de tout le territoire suisse et des r\u00e9gions avoisinantes. Elle est un excellent outil pour la d\u00e9couverte g\u00e9ologique de la Suisse et pour une bonne compr\u00e9hension de son environnement. Elle constitue aussi un auxiliaire indispensable pour la formation dans les domaines des sciences de la terre et de l`environnement.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png", 
    "timestamp": "20080522,20051231", 
    "kurzbezeichnung": "Carte tectonique 500", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.geologie-tektonische_karte", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Carte tectonique de la Suisse au 1:500000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.hangneigung-ueber_30", 
    "topics": "ech,geol,inspire,swisstopo,wildruhezonen", 
    "idgeocat": "77f0637f-8d52-45bc-b824-d6e5719de55b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "swissALTI3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Mod\u00e8les num\u00e9riques pour l'altitude des surfaces terrestres, glaciaires et oc\u00e9aniques.", 
    "inspire_name": "Altitude", 
    "abstract": "Repr\u00e9sentation d\u00e9riv\u00e9e des mod\u00e8les altim\u00e9triques num\u00e9riques swissALTI3D et MNT25 qui permet d'identifier les pentes de plus de 30\u00b0. Cette information est utile \u00e0 la pr\u00e9vention des accidents d'avalanche. Les pentes de plus de 30\u00b0 sont class\u00e9es en 4 cat\u00e9gories selon les recommandations de l'institut pour l'\u00e9tude de la neige et des avalanches SLF. La pente repr\u00e9sente la premi\u00e8re d\u00e9riv\u00e9e d'un mod\u00e8le altim\u00e9trique num\u00e9rique. Elle a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e sur un mod\u00e8le altim\u00e9trique num\u00e9rique avec une r\u00e9solution de 10m combinant swissALTI3D (pour la Suisse et le Liechtenstein) et MNT25 (pour la partie \u00e0 l'\u00e9tranger). Au passage entre les deux mod\u00e8les de base, l'exactitude des valeurs de pente n'est pas garantie. Toute responsabilit\u00e9 bas\u00e9e sur la repr\u00e9sentation des pentes de plus de 30\u00b0 est exclue.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20130101", 
    "kurzbezeichnung": "Pentes de plus de 30\u00b0", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.hangneigung-ueber_30", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Pentes de plus de 30 degr\u00e9s"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.hiks-dufour", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,ivs,kgs,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "d12f970f-6a83-4c33-8cfe-7504b6a5dca9", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte topographique de la Suisse (Carte Dufour)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "Entre 1844 et 1864, la premi\u00e8re s\u00e9rie de cartes officielles de la Suisse a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle 1:100'000 sous la direction du g\u00e9n\u00e9ral Henri-Guillaume Dufour. Dufour a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement le fondateur et le premier directeur du Bureau topographique f\u00e9d\u00e9ral qu'il \u00e9tablit \u00e0 Gen\u00e8ve en 1838. Les 25 feuilles de la \u00ab carte Dufour \u00bb ne comportaient qu'une couleur et utilisaient le mode de reproduction de la gravure sur cuivre. Une fois la premi\u00e8re \u00e9dition termin\u00e9e en 1865, cette s\u00e9rie de cartes a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises sur la sc\u00e8ne internationale et mise \u00e0 jour jusqu'\u00e0 son remplacement par la nouvelle carte nationale au 1:100'000. Depuis 2006, toutes les \u00e9ditions sont disponibles sous forme num\u00e9rique pour des analyses du d\u00e9veloppement du paysage et d'autres applications.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "18650101", 
    "kurzbezeichnung": "Carte Dufour Premi\u00e8re \u00e9dition", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.hiks-dufour", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte topographique de la Suisse (Carte Dufour)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.hiks-siegfried", 
    "topics": "api,ech,geol,inspire,ivs,kgs,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "d3b21424-70a4-4984-a693-aa7f11813c53", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Atlas topographique de la Suisse (Carte Siegfried)", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "L'Atlas topographique de la Suisse a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 entre 1870 et 1926, initialement sous la direction du colonel Hermann Siegfried. Cest la premi\u00e8re carte d'ensemble d\u00e9taill\u00e9e de la Suisse \u00e0 l'\u00e9chelle 1:25'000 pour le Plateau central, le Jura et le sud du Tessin et, au 1:50'000, pour les Alpes. Au total, si l'on tient compte de la mise \u00e0 jour p\u00e9riodique effectu\u00e9e jusqu'en 1949, plus de 4000 feuilles mises \u00e0 jour ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es. Deux techniques diff\u00e9rentes ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es pour l\u00e9laboration initiale: la gravure sur cuivre pour les 462 feuilles \u00e0 l'\u00e9chelle 1:25'000 et la lithographie pour les 142 feuilles au 1:50000. Toutes les \u00e9ditions ont \u00e9t\u00e9 scann\u00e9es et sont d\u00e9sormais disponibles sous forme num\u00e9rique pour des analyses du d\u00e9veloppement du paysage et d'autres applications.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 25, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19260101", 
    "kurzbezeichnung": "Carte Siegfried Premi\u00e8re \u00e9dition", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.hiks-siegfried", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Atlas topographique de la Suisse (Carte Siegfried)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo-karto.hangneigung", 
    "topics": "swissmaponline", 
    "idgeocat": "2f3f34f2-c4c4-4617-ae96-e16ba4f8b29d", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones sensibles caract\u00e9ris\u00e9es en fonction des risques naturels (tous les ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques, hydrologiques, sismiques, volcaniques, ainsi que les feux de friche qui peuvent, en raison de leur situation, de leur gravit\u00e9 et de leur fr\u00e9quence, nuire gravement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9), tels qu'inondations, glissements et affaissements de terrain, avalanches, incendies de for\u00eats, tremblements de terre et \u00e9ruptions volcaniques.", 
    "inspire_name": "Zones \u00e0 risque naturel", 
    "abstract": "Les surface en Swiss Map online repr\u00e9sentent l\u2019inclinaison des pentes de plus de 30\u00b0. Elles ont a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e \u00e0 partir du mod\u00e8le num\u00e9rique du terrain MNT25 de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie. Pour des raisons techniques, l\u2019exactitude des donn\u00e9es ne peut \u00eatre garantie. De plus, il faut noter que des avalanches se produisent le plus souvent dans des terrains moins escarp\u00e9s et que des avalanches de neige mouill\u00e9e s\u2019\u00e9coulent \u00e9galement dans des pentes inf\u00e9rieures \u00e0 30\u00b0. C\u2019est pourquoi toute responsabilit\u00e9 bas\u00e9e sur la repr\u00e9sentation cartographique sera d\u00e9clin\u00e9e.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20081107", 
    "kurzbezeichnung": "Inclinaison des pentes >30\u00b0", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo-karto.hangneigung", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Inclinaison des pentes de plus de 30\u00b0"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo-karto.schneeschuhrouten", 
    "topics": "swissmaponline", 
    "idgeocat": "449d2ee9-8807-4a64-9844-4e310d28ed2e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Les in\u00e9raires en raquette et \u00e0 ski num\u00e9riques pour Swiss Map online se base sur les cartes de randonn\u00e9es en raquettes et \u00e0 ski 1:50'000 et la carte nationale au 1:50'000. Ils contiennent des informations sp\u00e9cifiques aux sports de neige en r\u00e9gions alpine et pr\u00e9alpine.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20141010,20131011,20121101", 
    "kurzbezeichnung": "Itin\u00e9raires en raquette Swiss Map", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo-karto.schneeschuhrouten", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Itin\u00e9raires en raquette Swiss Map"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo-karto.skitouren", 
    "topics": "swissmaponline", 
    "idgeocat": "33090bf2-e8e5-4776-9f64-00d7a6170808", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Les in\u00e9raires \u00e0 ski num\u00e9riques pour Swiss Map online se base sur les cartes de randonn\u00e9es \u00e0 ski et la carte nationale au 1:50'000. Ils contiennent des informations sp\u00e9cifiques aux sports de neige en r\u00e9gions alpine et pr\u00e9alpine.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20141010,20131011,20121101", 
    "kurzbezeichnung": "Itin\u00e9raires \u00e0 ski Swiss Map", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo-karto.skitouren", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Itin\u00e9raires \u00e0 ski Swiss Map"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.koordinatenaenderung", 
    "topics": "api,ech,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "d749d5c4-d362-489b-a6c1-a8ee68aeeaab", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Les changements de coordonn\u00e9es entre l'ancien cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN03 et le nouveau MN95, respectivement les d\u00e9formations de MN03, sont mises en \u00e9vidence par rapport \u00e0 Zimmerwald (BE): les plus grandes modifications de coordonn\u00e9es d'environ 1.5 m apparaissent dans le sud du Tessin et dans la vall\u00e9e de Poschiavo (GR). Les diff\u00e9rences les plus faibles se situent aux environs de Berne, puisque tant MN03 que MN95 ont leur origine \u00e0 l'ancien observatoire de Berne. Les diff\u00e9rentes translations en abscisse et ordonn\u00e9e de l'origine (MN03: 600'000 / 200'000 et MN95: 2'600'000 / 1'200'000) ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es pour la repr\u00e9sentation graphique.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20061231", 
    "kurzbezeichnung": "MN95 Changements de coordonn\u00e9es", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.koordinatenaenderung", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Changement de cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN03 - MN95: Changements de coordonn\u00e9es MN03->MN95"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder-dritte-firmen", 
    "topics": "api,ech,geol,luftbilder,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "f614decc-a4f2-480f-b007-b8d9b99bdde5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Images g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es de la surface terrestre, provenant de satellites ou de capteurs a\u00e9roport\u00e9s.", 
    "inspire_name": "Ortho-imagerie", 
    "abstract": "Dans le cadre de diff\u00e9rents projets de clients priv\u00e9s et publics, des images a\u00e9riennes de la Suisse sont saisies par diff\u00e9rentes entreprises priv\u00e9es. Toutes ces images a\u00e9riennes sont repr\u00e9sent\u00e9es sous la forme des coordonn\u00e9es du centre de l'image, de la zone couverte par l'image (footprint) ainsi que par des m\u00e9tadonn\u00e9es. Les images a\u00e9riennes peuvent \u00eatre command\u00e9es aupr\u00e8s des entreprises priv\u00e9es concern\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, priv\u00e9s", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "99991231,20091231,20081231,20071231,20061231,20051231,20041231,20031231,20021231,20011231,20001231,19991231,19981231,19971231,19961231,19951231,19941231,19931231,19921231,19911231,19901231,19891231", 
    "kurzbezeichnung": "Images a\u00e9riennes de priv\u00e9s", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder-dritte-firmen", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Images a\u00e9riennes de priv\u00e9s (Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, priv\u00e9s)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder-dritte-kantone", 
    "topics": "api,ech,geol,luftbilder,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "5327cb7b-269b-4d02-b199-19418ee33d54", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Images g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es de la surface terrestre, provenant de satellites ou de capteurs a\u00e9roport\u00e9s.", 
    "inspire_name": "Ortho-imagerie", 
    "abstract": "Dans le cadre de diff\u00e9rents projets des images a\u00e9riennes de la Suisse sont saisies sur mandat de cantons. Toutes ces images a\u00e9riennes sont repr\u00e9sent\u00e9es sous la forme des coordonn\u00e9es du centre de l'image, de la zone couverte par l'image (footprint) ainsi que par des m\u00e9tadonn\u00e9es. Les images a\u00e9riennes peuvent \u00eatre command\u00e9es aupr\u00e8s des cantons concern\u00e9s.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, canton", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "99991231,20141231,20131231,20121231,20111231,20091231,19841231,19671231,19661231,19651231,19641231,19631231,19621231", 
    "kurzbezeichnung": "Images a\u00e9riennes de cantons", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder-dritte-kantone", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Images a\u00e9riennes de cantons (Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo, cantons)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder_farbe", 
    "topics": "api,ech,geol,luftbilder,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "352c0302-fac6-455b-bd81-092850a7ad4e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Photographies a\u00e9riennes num\u00e9riques", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Images g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es de la surface terrestre, provenant de satellites ou de capteurs a\u00e9roport\u00e9s.", 
    "inspire_name": "Ortho-imagerie", 
    "abstract": "La collection photographique de swisstopo comprend quelques 500'000 photos a\u00e9riennes analogiques (en couleur, en infrarouge couleur ou en noir et blanc) et prises de vues terrestres. Environ 320\u2019000 images a\u00e9riennes sont repr\u00e9sent\u00e9es sous la forme des coordonn\u00e9es du centre de l'image, de la zone couverte par l'image (footprint) ainsi que par des m\u00e9tadonn\u00e9es. Environ 160\u2018000 images de ce fonds sont d\u00e9j\u00e0 num\u00e9ris\u00e9es et peuvent \u00eatre visualis\u00e9es en pleine r\u00e9solution (\u00e9tat en janvier 2014). Les scans des images manquantes seront int\u00e9gr\u00e9s progressivement durant les prochaines ann\u00e9es. Les images a\u00e9riennes peuvent \u00eatre command\u00e9es sous forme de fichier num\u00e9rique. Les \u00e9l\u00e9ments d\u2019orientation correspondant peuvent \u00eatre livr\u00e9s pour autant qu\u2019ils existent.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "99991231,20101231,20091231,20081231,20071231,20061231,20051231,20041231,20031231,20021231,20011231,20001231,19991231,19981231,19971231,19961231,19951231,19941231,19931231,19921231,19911231,19901231,19891231,19881231,19871231,19861231,19851231,19841231,19831231,19821231,19811231", 
    "kurzbezeichnung": "Images a\u00e9r. swisstopo couleur", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder_farbe", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Images a\u00e9riennes swisstopo couleur"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder_infrarot", 
    "topics": "api,ech,geol,luftbilder,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "aee873f9-127a-4567-86a9-abb740bb9706", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Photographies a\u00e9riennes num\u00e9riques", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Images g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es de la surface terrestre, provenant de satellites ou de capteurs a\u00e9roport\u00e9s.", 
    "inspire_name": "Ortho-imagerie", 
    "abstract": "La collection photographique de swisstopo comprend quelques 500'000 photos a\u00e9riennes analogiques (en couleur, en infrarouge couleur ou en noir et blanc) et prises de vues terrestres. Environ 320\u2019000 images a\u00e9riennes sont repr\u00e9sent\u00e9es sous la forme des coordonn\u00e9es du centre de l'image, de la zone couverte par l'image (footprint) ainsi que par des m\u00e9tadonn\u00e9es. Environ 160\u2018000 images de ce fonds sont d\u00e9j\u00e0 num\u00e9ris\u00e9es et peuvent \u00eatre visualis\u00e9es en pleine r\u00e9solution (\u00e9tat en janvier 2014). Les scans des images manquantes seront int\u00e9gr\u00e9s progressivement durant les prochaines ann\u00e9es. Les images a\u00e9riennes peuvent \u00eatre command\u00e9es sous forme de fichier num\u00e9rique. Les \u00e9l\u00e9ments d\u2019orientation correspondant peuvent \u00eatre livr\u00e9s pour autant qu\u2019ils existent.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "99991231,20091231,20081231,20071231,20061231,20051231,20041231,20031231,20021231,20011231,20001231,19991231,19981231,19971231,19961231,19951231,19941231,19931231,19921231,19911231,19901231,19891231,19881231,19871231,19861231,19851231,19841231,19831231,19811231", 
    "kurzbezeichnung": "Images a\u00e9riennes swisstopo IR", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder_infrarot", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Images a\u00e9riennes swisstopo IR"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder_schwarzweiss", 
    "topics": "api,ech,geol,luftbilder,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "12970991-2623-4e1e-a420-7435a6b5046c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Photographies a\u00e9riennes num\u00e9riques", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Images g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es de la surface terrestre, provenant de satellites ou de capteurs a\u00e9roport\u00e9s.", 
    "inspire_name": "Ortho-imagerie", 
    "abstract": "La collection photographique de swisstopo comprend quelques 500'000 photos a\u00e9riennes analogiques (en couleur, en infrarouge couleur ou en noir et blanc) et prises de vues terrestres. Environ 320\u2019000 images a\u00e9riennes sont repr\u00e9sent\u00e9es sous la forme des coordonn\u00e9es du centre de l'image, de la zone couverte par l'image (footprint) ainsi que par des m\u00e9tadonn\u00e9es. Environ 160\u2018000 images de ce fonds sont d\u00e9j\u00e0 num\u00e9ris\u00e9es et peuvent \u00eatre visualis\u00e9es en pleine r\u00e9solution (\u00e9tat en janvier 2014). Les scans des images manquantes seront int\u00e9gr\u00e9s progressivement durant les prochaines ann\u00e9es. Les images a\u00e9riennes peuvent \u00eatre command\u00e9es sous forme de fichier num\u00e9rique. Les \u00e9l\u00e9ments d\u2019orientation correspondant peuvent \u00eatre livr\u00e9s pour autant qu\u2019ils existent.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "99991231,20101231,20091231,20081231,20071231,20061231,20051231,20041231,20031231,20021231,20011231,20001231,19991231,19981231,19971231,19961231,19951231,19941231,19931231,19921231,19911231,19901231,19891231,19881231,19871231,19861231,19851231,19841231,19831231,19821231,19811231,19801231,19791231,19781231,19771231,19761231,19751231,19741231,19731231,19721231,19711231,19701231,19691231,19681231,19671231,19661231,19651231,19641231,19631231,19621231,19611231,19601231,19591231,19581231,19571231,19561231,19551231,19541231,19531231,19521231,19511231,19501231,19491231,19481231,19471231,19461231,19451231,19441231,19431231,19421231,19411231,19401231,19391231,19381231,19371231,19361231,19351231,19341231,19331231,19321231,19311231,19301231,19291231,19281231,19271231,19261231", 
    "kurzbezeichnung": "Images a\u00e9r. swisstopo n/b", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.lubis-luftbilder_schwarzweiss", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Images a\u00e9riennes swisstopo n / b"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe", 
    "topics": "api,swissmaponline,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "2987a492-a097-46f3-b162-abc1b3115f85", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:25000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:25\u2019000 est la carte topographique suisse avec une repr\u00e9sentation tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e des voies de communications, des surfaces b\u00e2ties, de l\u2019hydrographie, du terrain et de la v\u00e9g\u00e9tation. Le p\u00e9rim\u00e8tre total est divis\u00e9 en 247 feuilles. Il existe \u00e9galement des assemblages pour certaines r\u00e9gions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9ographique ou touristique. La mise \u00e0 jour s\u2019effectue par secteur suivant un cycle de 6 ans. La carte nationale au 1:25\u2019000 est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). Les feuilles de l\u2019\u00e9dition imprim\u00e9e sont disponibles soit pli\u00e9es, soit \u00e0 plat. La Swiss Map Raster sont est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi), soit par feuille, soit par un d\u00e9coupage individualis\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20140520,20140106,20130903,20130213,20120809,20111206,20111027,20110401", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:25'000 | CN25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:25'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk1000.noscale", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "4ea228b8-7910-4339-8a31-d38d8d8592bd", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:1 million", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:1 million est une carte topographique synoptique de la Suisse et de l'Europe centrale \u00e0 petite \u00e9chelle (de Paris \u00e0 Vienne et de Francfort \u00e0 Marseille sur une seule feuille). L'\u00e9tat de mise \u00e0 jour est actuellement de 1994. Une mise \u00e0 jour est en pr\u00e9paration. La carte nationale au 1:1 million est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). L'\u00e9dition imprim\u00e9e est disponible soit pli\u00e9e, soit \u00e0 plat. Une \u00e9dition muette (relief et hydrographie) de cette carte est \u00e9galement livrable uniquement \u00e0 plat. La Swiss Map Raster est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20140106,20120809,20111027", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:1 million | CN1000", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk1000.noscale", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:1 million"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk100.noscale", 
    "topics": "api,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "e8be74b0-fc58-4fc7-be9a-5dcc70dcea6e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:100000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:100'000 est la carte topographique suisse supra r\u00e9gionale. Le p\u00e9rim\u00e8tre total est divis\u00e9 en 23 feuilles. Il existe \u00e9galement des assemblages pour certaines r\u00e9gions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9ographique ou touristique. La mise \u00e0 jour s'effectue par secteur suivant un cycle de 6 ans. La carte nationale au 1:100'000 est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). Les feuilles de l'\u00e9dition imprim\u00e9e sont disponibles soit pli\u00e9es, soit \u00e0 plat. La Swiss Map Raster est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi), soit par feuille, soit par un d\u00e9coupage individualis\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20140106,20130903,20130213,20120809,20111206,20111027", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:100'000 | CN100", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk100.noscale", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:100'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk200.noscale", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "5f75341e-2050-4ed9-a8de-ee7637490565", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:200000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:200'000 est une carte topographique synoptique pr\u00e9cise de la Suisse. Le p\u00e9rim\u00e8tre total est divis\u00e9 en 4 feuilles. La mise \u00e0 jour s'effectue suivant un cycle de 4 ans. La carte nationale au 1:200'000 est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). Les feuilles de l'\u00e9dition imprim\u00e9e sont disponibles soit pli\u00e9es, soit \u00e0 plat. La Swiss Map Raster est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi), soit par feuille, soit par un d\u00e9coupage individualis\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20111027", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:200'000 | CN200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk200.noscale", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:200'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk25.noscale", 
    "topics": "api,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "2987a492-a097-46f3-b162-abc1b3115f85", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:25000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:25\u2019000 est la carte topographique suisse avec une repr\u00e9sentation tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e des voies de communications, des surfaces b\u00e2ties, de l\u2019hydrographie, du terrain et de la v\u00e9g\u00e9tation. Le p\u00e9rim\u00e8tre total est divis\u00e9 en 247 feuilles. Il existe \u00e9galement des assemblages pour certaines r\u00e9gions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9ographique ou touristique. La mise \u00e0 jour s\u2019effectue par secteur suivant un cycle de 6 ans. La carte nationale au 1:25\u2019000 est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). Les feuilles de l\u2019\u00e9dition imprim\u00e9e sont disponibles soit pli\u00e9es, soit \u00e0 plat. La Swiss Map Raster sont est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi), soit par feuille, soit par un d\u00e9coupage individualis\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20140520,20140106,20130903,20130213,20120809,20111027", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:25'000 | CN25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk25.noscale", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:25'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk500.noscale", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "e1825425-2988-493e-9206-080171cadd27", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:500000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:500'000 est une carte topographique synoptique de la Suisse. La mise \u00e0 jour s'effectue suivant un cycle de 6 ans. La carte nationale au 1:500'000 est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). L'\u00e9dition imprim\u00e9e est disponible soit pli\u00e9e, soit \u00e0 plat. La Swiss Map Raster est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20111027", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:500'000 | CN500", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk500.noscale", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:500'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk50.noscale", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "4c8c7c58-61c7-4a61-8e7a-6ffb95d183df", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:50000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:50\u2019000 est la carte topographique suisse avec une repr\u00e9sentation d\u00e9taill\u00e9e des voies de communications, des surfaces b\u00e2ties, de l\u2019hydrographie, du terrain et de la v\u00e9g\u00e9tation. Le p\u00e9rim\u00e8tre total est divis\u00e9 en 78 feuilles. Il existe \u00e9galement des assemblages pour certaines r\u00e9gions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9ographique ou touristique. La mise \u00e0 jour s\u2019effectue par secteur suivant un cycle de 6 ans. La carte nationale au 1:50\u2019000 est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). Les feuilles de l\u2019\u00e9dition imprim\u00e9e sont disponibles soit pli\u00e9es, soit \u00e0 plat. La Swiss Map Raster est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi), soit par feuille, soit par un d\u00e9coupage individualis\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20140520,20140106,20130903,20130213,20120809,20111027", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:50'000 | CN50", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-farbe-pk50.noscale", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:50'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-grau", 
    "topics": "api,swissmaponline,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "2987a492-a097-46f3-b162-abc1b3115f85", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "Carte nationale 1:25000", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "La carte nationale au 1:25\u2019000 est la carte topographique suisse avec une repr\u00e9sentation tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e des voies de communications, des surfaces b\u00e2ties, de l\u2019hydrographie, du terrain et de la v\u00e9g\u00e9tation. Le p\u00e9rim\u00e8tre total est divis\u00e9 en 247 feuilles. Il existe \u00e9galement des assemblages pour certaines r\u00e9gions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9ographique ou touristique. La mise \u00e0 jour s\u2019effectue par secteur suivant un cycle de 6 ans. La carte nationale au 1:25\u2019000 est disponible sous forme analogique (carte papier) et digitale (Swiss Map Raster). Les feuilles de l\u2019\u00e9dition imprim\u00e9e sont disponibles soit pli\u00e9es, soit \u00e0 plat. La Swiss Map Raster sont est la carte nationale digitalis\u00e9e, livrable sous forme de donn\u00e9es raster g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es (format TIF). Les informations de la carte sont r\u00e9parties par couches de couleurs et non par \u00e9l\u00e9ments th\u00e9matiques. Les cartes-pixel sont \u00e0 dispositions en couleurs combin\u00e9es (254 dpi et 508 dpi) ainsi que par couches de couleurs s\u00e9par\u00e9es (donn\u00e9es binaires 508 dpi), soit par feuille, soit par un d\u00e9coupage individualis\u00e9.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20140520,20140106,20130903,20130213,20120809,20111206,20111027,20110401", 
    "kurzbezeichnung": "Carte nationale 1:25'000 | CN25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.pixelkarte-grau", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Carte nationale 1:25'000"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissalti3d-reliefschattierung", 
    "topics": "api,blw,ech,funksender,geol,gewiss,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "1964cc81-5298-460f-9228-41120315bea8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissALTI3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Mod\u00e8les num\u00e9riques pour l'altitude des surfaces terrestres, glaciaires et oc\u00e9aniques.", 
    "inspire_name": "Altitude", 
    "abstract": "Repr\u00e9sentation d\u00e9riv\u00e9e du mod\u00e8le altim\u00e9trique num\u00e9rique swissALTI3D qui permet de visualiser le relief de la Suisse et de la Principaut\u00e9 de Liechtenstein. L\u2019estompage du relief repr\u00e9sente l\u2019illumination d\u2019une surface pour une position donn\u00e9e du soleil. L\u2019estompage de relief de swissALTI3D a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9 avec la position solaire suivante : azimut 315\u00b0 (nord-ouest), hauteur 45\u00b0.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 22, 
    "format": "png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20110101,20000101", 
    "kurzbezeichnung": "swissALTI3D estompage du relief", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissalti3d-reliefschattierung", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "swissALTI3D estompage du relief"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-bezirk-flaeche.fill", 
    "topics": "api,are,blw,ech,funksender,gewiss,inspire,kgs,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "e1b8837d-8c19-4b65-a8b5-21aaff44fa91", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissBOUNDARIES3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Unit\u00e9s d'administration s\u00e9par\u00e9es par des limites administratives et d\u00e9limitant les zones dans lesquelles les \u00c9tats membres d\u00e9tiennent et/ou exercent leurs comp\u00e9tences, aux fins de l'administration locale, r\u00e9gionale et nationale.", 
    "inspire_name": "Unit\u00e9s administratives", 
    "abstract": "swissBOUNDARIES3D limites de district comprend les limites administratives des districts des cantons suisses. Le district est une subdivision administrative entre la commune et le canton. Les cantons de Gen\u00e8ve, Uri, Obwalden, Nidwalden, Glarus, Zug, Basel-Stadt et Appenzell Innerrhoden ne sont pas divis\u00e9s en districts. swissBOUNDARIES3D limites de district est d\u00e9riv\u00e9 du jeu de donn\u00e9es swissBOUNDARIES3D.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101", 
    "kurzbezeichnung": "Limites de district", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-bezirk-flaeche.fill", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "swissBOUNDARIES3D limites de district"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-gemeinde-flaeche.fill", 
    "topics": "api,are,aviation,blw,ech,funksender,gewiss,inspire,ivs,kgs,sachplan,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "9961dc6c-20a9-4b16-8a24-b20c3d8ddb83", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissBOUNDARIES3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Unit\u00e9s d'administration s\u00e9par\u00e9es par des limites administratives et d\u00e9limitant les zones dans lesquelles les \u00c9tats membres d\u00e9tiennent et/ou exercent leurs comp\u00e9tences, aux fins de l'administration locale, r\u00e9gionale et nationale.", 
    "inspire_name": "Unit\u00e9s administratives", 
    "abstract": "swissBOUNDARIES3D limites de commune comprend les limites administratives des communes de la Suisse et de la Principaut\u00e9 de Liechtenstein. La commune est la plus petite unit\u00e9 administrative. swissBOUNDARIES3D limites de commune est d\u00e9riv\u00e9 du jeu de donn\u00e9es swissBOUNDARIES3D.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101", 
    "kurzbezeichnung": "Limites de commune", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-gemeinde-flaeche.fill", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "swissBOUNDARIES3D limites de commune"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-kanton-flaeche.fill", 
    "topics": "api,are,aviation,blw,ech,funksender,gewiss,inspire,ivs,kgs,sachplan,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "9eee6d40-f0a6-46c9-94ad-69679b9f3d38", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissBOUNDARIES3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Unit\u00e9s d'administration s\u00e9par\u00e9es par des limites administratives et d\u00e9limitant les zones dans lesquelles les \u00c9tats membres d\u00e9tiennent et/ou exercent leurs comp\u00e9tences, aux fins de l'administration locale, r\u00e9gionale et nationale.", 
    "inspire_name": "Unit\u00e9s administratives", 
    "abstract": "swissBOUNDARIES3D limites cantonales comprend les limites administratives entre les cantons suisses. La Suisse est form\u00e9e de 26 cantons, qui ont le statut d'\u00c9tats f\u00e9d\u00e9r\u00e9s.swissBOUNDARIES3D limites cantonales est d\u00e9riv\u00e9 du jeu de donn\u00e9es swissBOUNDARIES3D.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101", 
    "kurzbezeichnung": "Limites cantonales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-kanton-flaeche.fill", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "swissBOUNDARIES3D limites cantonales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-land-flaeche.fill", 
    "topics": "api,are,blw,ech,funksender,gewiss,inspire,ivs,kgs,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c5bd42e6-033f-4d43-a398-320b42538798", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissBOUNDARIES3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Unit\u00e9s d'administration s\u00e9par\u00e9es par des limites administratives et d\u00e9limitant les zones dans lesquelles les \u00c9tats membres d\u00e9tiennent et/ou exercent leurs comp\u00e9tences, aux fins de l'administration locale, r\u00e9gionale et nationale.", 
    "inspire_name": "Unit\u00e9s administratives", 
    "abstract": "swissBOUNDARIES3D fronti\u00e8res nationales comprend la fronti\u00e8re de la Suisse et de la Principaut\u00e9 de Liechtenstein. swissBOUNDARIES3D fronti\u00e8res nationales est d\u00e9riv\u00e9 du jeu de donn\u00e9es swissBOUNDARIES3D.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20120101", 
    "kurzbezeichnung": "Fronti\u00e8res nationales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissboundaries3d-land-flaeche.fill", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "swissBOUNDARIES3D fronti\u00e8res nationales"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissbuildings3d", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "4d4544b1-d57b-4ccc-b69d-582198286692", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "swissBUILDINGS3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Situation g\u00e9ographique des b\u00e2timents.", 
    "inspire_name": "B\u00e2timents", 
    "abstract": "swissBUILDINGS3D 1.0 est un jeu de donn\u00e9es de b\u00e2timents en 3D couvrant la Suisse et la Principaut\u00e9 du Liechtenstein (FL) et convenant pour un large \u00e9ventail de mod\u00e9lisations et de visualisations. Ce jeu de donn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir des \u00e9l\u00e9ments de base de VECTOR25 que sont les contours des b\u00e2timents et les surfaces bois\u00e9es. Les hauteurs des b\u00e2timents et leurs altitudes sont d\u00e9duites du mod\u00e8le num\u00e9rique de surface (MNS), respectivement du mod\u00e8le num\u00e9rique de terrain de la mensuration officielle qui en est d\u00e9riv\u00e9 (MNT-MO). La hauteur (Height) a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e pour chaque b\u00e2timent d\u00e9fini par son contour, sur la base des points correspondants du balayage laser. swissBUILDINGS3D d\u00e9crit les volumes des b\u00e2timents sans les formes de leurs toits et correspond \u00e0 un mod\u00e8le urbain en 3D simple. La repr\u00e9sentation des mod\u00e8les urbains en 3D s\u2019effectue selon des degr\u00e9s de sp\u00e9cification diff\u00e9rents. La norme CityGML en pr\u00e9voit cinq diff\u00e9rents (Levels of Detail, LOD), fond\u00e9s les uns sur les autres. swissBUILDINGS3D correspond au niveau LOD 1, soit celui d\u2019un mod\u00e8le urbain simple pour lequel les g\u00e9om\u00e9tries des b\u00e2timents sont d\u00e9crites par des corps extrud\u00e9s de forme prismatique (cubes). Les formes des toits ne sont pas prises en compte. Le jeu de donn\u00e9es n'est pas mis \u00e0 jour.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19980101", 
    "kurzbezeichnung": "Les b\u00e2timents en 3D simplifi\u00e9s", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissbuildings3d", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "swissBUILDINGS3D 1.0"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissimage", 
    "topics": "api,luftbilder,swissmaponline", 
    "idgeocat": "db5a52b4-0f5f-4998-a9a8-dd9539f93809", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "SWISSIMAGE", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Images g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es de la surface terrestre, provenant de satellites ou de capteurs a\u00e9roport\u00e9s.", 
    "inspire_name": "Ortho-imagerie", 
    "abstract": "La mosa\u00efque d'orthophoto SWISSIMAGE est un assemblage d'images a\u00e9riennes num\u00e9riques en couleur. Une orthophoto est une image a\u00e9rienne dont les influences de l'inclinaison de la chambre de prise de vue et du relief du terrain sont neutralis\u00e9es. La mosa\u00efque SWISSIMAGE pr\u00e9sente ainsi une \u00e9chelle et une radiom\u00e9trie uniformes sur l'ensemble de la Suisse.", 
    "datenherr": "CNES, Spot Image, swisstopo, NPOC", 
    "zoomlevel_max": 27, 
    "format": "jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg,jpeg", 
    "timestamp": "20151231,20140620,20131107,20130916,20130422,20120809,20120225,20110914,20110228", 
    "kurzbezeichnung": "SWISSIMAGE", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissimage", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "SWISSIMAGE: La mosaique d'orthophotos num\u00e9riques en couleurs de la Suisse"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swissnames3d", 
    "topics": "api,ech,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "ab24e5cc-7f53-451a-820a-f113fa545943", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "swissNAMES3D est le recueil de noms g\u00e9ographiques le plus complet de la Suisse et la Principaut\u00e9 du Liechtenstein. swissNAMES3D comprend plus de 300'000 entr\u00e9es g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es r\u00e9parties en diff\u00e9rentes cat\u00e9gories. Le jeu de donn\u00e9es remplace d\u00e8s 2015 le produit SwissNames bas\u00e9 sur les noms de la Carte nationale et mis \u00e0 jour jusqu'en 2008. Dans le g\u00e9oportail f\u00e9d\u00e9ral, la couche \"noms g\u00e9ographiques\" correspond \u00e0 une s\u00e9lection de swissNAMES3D en fonction des niveaux de zoom.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 24, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20150101", 
    "kurzbezeichnung": "Noms g\u00e9ographiques swissNAMES3D", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swissnames3d", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "swissNAMES3D Noms g\u00e9ographiques de la mensuration nationale"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swisstlm3d-karte-farbe", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "b353f39c-6349-49e0-97d0-c522fc2fbf0f", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissTLM3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "swissTLM-Map est une carte g\u00e9n\u00e9r\u00e9e enti\u00e8rement automatiquement qui offre un compl\u00e9ment aux cartes nationales pour les \u00e9chelles de 1:5'000 \u00e0 1:10'000 environ. swissTLM-Map est bas\u00e9 sur les donn\u00e9es du mod\u00e8le topographique du paysage swissTLM3D compl\u00e9t\u00e9es par des courbes de niveau et un ombrage du relief tir\u00e9s du mod\u00e8le num\u00e9rique de terrain swissALTI3D.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 27, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20150401", 
    "kurzbezeichnung": "Carte swissTLM (couleur)", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swisstlm3d-karte-farbe", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "swissTLM-Map (couleur)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swisstlm3d-karte-grau", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "ea59f826-b408-4657-a393-6fec178b2e30", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissTLM3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "swissTLM-Map est une carte g\u00e9n\u00e9r\u00e9e enti\u00e8rement automatiquement qui offre un compl\u00e9ment aux cartes nationales pour les \u00e9chelles de 1:5'000 \u00e0 1:10'000 environ. swissTLM-Map est bas\u00e9 sur les donn\u00e9es du mod\u00e8le topographique du paysage swissTLM3D compl\u00e9t\u00e9es par des courbes de niveau et un ombrage du relief tir\u00e9s du mod\u00e8le num\u00e9rique de terrain swissALTI3D.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 27, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20150401", 
    "kurzbezeichnung": "Carte swissTLM (grise)", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swisstlm3d-karte-grau", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "swissTLM-Map (grise)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.swisstlm3d-wanderwege", 
    "topics": "api,blw,ech,inspire,kgs,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "4a064664-a346-4c1a-b424-4e8a0f0b56cb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "swissTLM3D", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "swissTLM3D chemins de randonn\u00e9e p\u00e9destre comprend les chemins de randonn\u00e9e officiels de la Suisse et de la Principaut\u00e9 de Liechtenstein. Le jeu de donn\u00e9es est publi\u00e9 en collaboration avec l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes OFROU, SuisseMobile, Suisse Rando et les cantons. swissTLM3D chemins de randonn\u00e9e p\u00e9destre fait partie du jeu de donn\u00e9es swissTLM3D.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101", 
    "kurzbezeichnung": "chemins de randonn\u00e9e p\u00e9destre", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.swisstlm3d-wanderwege", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "swissTLM3D chemins de randonn\u00e9e p\u00e9destre"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.transformationsgenauigkeit", 
    "topics": "api,ech,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "579e0ecf-6700-4652-81f5-bf0e28f2fcd6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "A partir de la carte de pr\u00e9cision combin\u00e9e, il est possible de d\u00e9terminer la pr\u00e9cision des donn\u00e9es GNSS mesur\u00e9es, par ex. avec le service de positionnement swipos, en MN03 (avec real-time-FINELTRA) ou en MN95, par rapport aux donn\u00e9es de la mensuration nationale et du cadastre (cadre de r\u00e9f\u00e9rence). Une adaptation locale n\u2019est en outre pas requise dans les zones de tensions n\u00e9gligeables. Pour plus d\u2019informations concernant l\u2019utilisation de cette carte de pr\u00e9cision combin\u00e9e, veuillez vous r\u00e9f\u00e9rer au \"lien vers la description d\u00e9taill\u00e9e\" ci-dessous.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20141101,20131028,20100531", 
    "kurzbezeichnung": "MN95 Pr\u00e9cision de transformation", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.transformationsgenauigkeit", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Changement de cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN03 - MN95: Carte de pr\u00e9cision de transformation combin\u00e9e"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.treasurehunt", 
    "topics": "swisstopo", 
    "idgeocat": null, 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 26, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Couche pour le jeu \"Chasse au tr\u00e9sor\". <a href=\"http://www.schatz-karte.ch/fr/\" target=\"_blank\">Clique ici</a> si tu souhaites en apprendre davantage sur ce jeux.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 28, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140703", 
    "kurzbezeichnung": "Carte-tresor", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.treasurehunt", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Carte-tresor"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo-vd.ortschaftenverzeichnis_plz", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "972cd117-f1ed-4818-be14-233d89ab9fdf", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Localisation des propri\u00e9t\u00e9s fond\u00e9e sur les identifiants des adresses, habituellement le nom de la rue, le num\u00e9ro de la maison et le code postal. | Unit\u00e9s d'administration s\u00e9par\u00e9es par des limites administratives et d\u00e9limitant les zones dans lesquelles les \u00c9tats membres d\u00e9tiennent et/ou exercent leurs comp\u00e9tences, aux fins de l'administration locale, r\u00e9gionale et nationale.", 
    "inspire_name": "Adresses | Unit\u00e9s administratives", 
    "abstract": "L\u2019article 24 de l\u2019ordonnance sur les noms g\u00e9ographiques (ONG\u00e9o) confie \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo la t\u00e2che d\u2019\u00e9tablir, de g\u00e9rer et de publier le nouveau r\u00e9pertoire officiel des localit\u00e9s avec le code postal et le p\u00e9rim\u00e8tre associ\u00e9s \u00e0 chacune d\u2019elles. La tenue de ce jeu de donn\u00e9es qui correspond \u00e0 l\u2019exception de la suppression de l\u2019identifiant \u00abIDENT NPA, Chiffres_supplementaires\u00bb de la table \u00abNPA\u00bbdu TOPIC \u00abNPA_Localite\u00bb de la mensuration officielle est centralis\u00e9e par swisstopo. Le jeu de donn\u00e9es couvre l'int\u00e9gralit\u00e9 du territoire suisse et peut \u00eatre obtenu gratuitement (il est actualis\u00e9 mensuellement)", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "20131101,20130501,20121102,20120501,20111101,20110502", 
    "kurzbezeichnung": "NPA et localit\u00e9s", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo-vd.ortschaftenverzeichnis_plz", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "R\u00e9pertoire officiel des localit\u00e9s avec le code postal et le p\u00e9rim\u00e8tre"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo-vd.spannungsarme-gebiete", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "c8b1a15e-b4db-49b0-ad3a-5b113c072fca", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones d\u00e9finies par les registres cadastraux ou \u00e9quivalents.", 
    "inspire_name": "Parcelles cadastrales", 
    "abstract": "Dans le cas de travaux de terrain r\u00e9alis\u00e9s pour la mensuration officielle, un ajustage local doit syst\u00e9matiquement \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9 sauf si la preuve peut \u00eatre apport\u00e9 qu\u2019il peut y \u00eatre renonc\u00e9. Un tel ajustage local est superflu dans les zones o\u00f9 les tensions sont n\u00e9gligeables parce que la pr\u00e9cision g\u00e9om\u00e9trique satisfait \u00e0 des crit\u00e8res de qualit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. Dans la pratique quotidienne, la connaissance des zones o\u00f9 les tensions sont n\u00e9gligeables facilite l\u2019emploi des m\u00e9thodes de mesure bas\u00e9es sur des satellites, en particulier le recours \u00e0 des services de positionnement.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20141101,20131028,20121102,20111216", 
    "kurzbezeichnung": "Zones de tensions n\u00e9gligeables", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo-vd.spannungsarme-gebiete", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Zones o\u00f9 les tensions sont n\u00e9gligeables"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-adminboundaries-protectedarea", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "37c78660-531a-404c-86f8-8cdde0c3d985", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Administrative Boundaries\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "Limites administratives: limites des sites prot\u00e9g\u00e9s de la Suisse et de l'\u00e9tranger.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "Sites prot\u00e9g\u00e9s VECTOR200", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-adminboundaries-protectedarea", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Sites prot\u00e9g\u00e9s"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-building", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "fca926e5-99ee-4cc2-bec4-778a5f1ebda5", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Buildings\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Situation g\u00e9ographique des b\u00e2timents.", 
    "inspire_name": "B\u00e2timents", 
    "abstract": "Le Topic Buildings comprend les b\u00e2timents isol\u00e9s. Il est compos\u00e9 d'une feature class. Les b\u00e2timents saisis repr\u00e9sentent, du fait de la forte g\u00e9n\u00e9ralisation li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle, en r\u00e9alit\u00e9 souvent des groupes de b\u00e2timents. Le Topic Buildings ne sert par cons\u00e9quent pas \u00e0 l'identification de b\u00e2timents isol\u00e9s mais repr\u00e9sente plut\u00f4t un moyen d'orientation auxiliaire.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "B\u00e2timents g\u00e9n. VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-building", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Buildings"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-hydrography", 
    "topics": "api,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "f22843ce-ee17-43b3-adc8-ad7015043984", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Hydrography\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "El\u00e9ments hydrographiques, y compris les zones maritimes ainsi que toutes les autres masses d'eau et les \u00e9l\u00e9ments qui y sont li\u00e9s, y compris les bassins et sous-bassins hydrographiques.", 
    "inspire_name": "Hydrographie", 
    "abstract": "Le Topic Hydrography contient les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments en rapport avec les eaux. Il comprend six feature classes et une table. Les lignes de \"FlowingWater\" et \"StagnantWater\" et les points de \"GWK_FW_Node\" sont li\u00e9s topologiquement selon une structure de type arcs \u2013 noeuds, dans laquelle les arcs (lignes) sont reli\u00e9s entre eux par des noeuds (points). Chaque arc a ainsi exactement deux noeuds, un par extr\u00e9mit\u00e9. Les arcs et les noeuds forment ensemble un r\u00e9seau g\u00e9om\u00e9trique. En collaboration avec l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement (OFEV), les noeuds et les arcs situ\u00e9s en Suisse ont \u00e9t\u00e9 structur\u00e9s et adress\u00e9s selon GEWISS (syst\u00e8me d'information suisse des eaux). A cette fin, les ainsi nomm\u00e9s Attributs-GEWISS ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s. Une feature class de point contenant des informations sur les chutes d\u2019eau, les \u00e9cluses et divers autres objets situ\u00e9s le long des cours d\u2019eau est int\u00e9gr\u00e9e dans ce topic.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "Hydrologie VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-hydrography", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Hydrography"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-landcover", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "cfbd4793-4225-4743-942b-d9b97acfbfcc", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Landcover\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Le Topic Landcover d\u00e9crit la couverture du sol. Il est compos\u00e9 d'une feature class. Les surfaces forment un r\u00e9seau de surface dans lequel des vides et des superpositions particuli\u00e8res sont autoris\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "Couverture prim. sol VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-landcover", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Landcover"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-landcover-wald", 
    "topics": "api,bafu,ech,gewiss,inspire,swisstopo", 
    "idgeocat": "de52b509-87c7-4f7e-be0b-ff3c557d2949", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "Le Topic Landcover d\u00e9crit la couverture du sol. Ce sont les surfaces bois\u00e9es qui sont repr\u00e9sent\u00e9es dans cet extrait.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101", 
    "kurzbezeichnung": "Surfaces bois\u00e9es", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-landcover-wald", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "Surfaces bois\u00e9es de VECTOR200"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-miscellaneous", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "2ba45ce9-b062-4792-95ba-9bbc8d840652", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Miscellaneous\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base | Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique. | Sources d'\u00e9nergie comprenant les hydrocarbures, l'\u00e9nergie hydraulique, la bio\u00e9nergie, l'\u00e9nergie solaire, l'\u00e9nergie \u00e9olienne, etc.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques | Sources d'\u00e9nergie", 
    "abstract": "Le Topic Miscellaneous comprend une s\u00e9lection d'objets ponctuels et lin\u00e9aires marquants ainsi que des cotes d'altitude. Il est compos\u00e9 de cinq feature classes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "Objets marquants VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-miscellaneous", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base | Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Miscellaneous"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-miscellaneous-geodpoint", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "e93697f6-2c2a-4774-94ea-bb95d17aba6e", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Miscellaneous\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Mod\u00e8les num\u00e9riques pour l'altitude des surfaces terrestres, glaciaires et oc\u00e9aniques.", 
    "inspire_name": "Altitude", 
    "abstract": "Le Topic Miscellaneous comprend une s\u00e9lection d'objets ponctuels et lin\u00e9aires marquants ainsi que des cotes d'altitude. Il est compos\u00e9 de cinq feature classes. Feature Class GeodPoint Cotes d'altitude", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "Cotes d'altitude VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-miscellaneous-geodpoint", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Cotes d'altitude"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-names-namedlocation", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo,wms-swisstopowms_prod", 
    "idgeocat": "4af350f6-2df1-4b5b-947f-6d65aea528f8", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Names\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Noms de zones, de r\u00e9gions, de localit\u00e9s, de grandes villes, de banlieues, de villes moyennes ou d'implantations, ou tout autre \u00e9l\u00e9ment g\u00e9ographique ou topographique d'int\u00e9r\u00eat public ou historique.", 
    "inspire_name": "D\u00e9nominations g\u00e9ographiques", 
    "abstract": "Le Topic Names est compos\u00e9 d\u2019une feature class NamedLocation qui contient les noms de communes, de localit\u00e9s, de sommets et de nombreux autres types de noms d\u2019importance \u00e0 l\u2019\u00e9chelle 1 :200'000", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "Noms VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-names-namedlocation", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Names"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-transportation-oeffentliche-verkehr", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "dbcb87f1-3704-4eb6-8bd4-efed536bbf56", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Transportation\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Les Transports publics, sont une partie du topic Transportation qui d\u00e9crit les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments li\u00e9s aux transports (r\u00e9seau routier, r\u00e9seau ferroviaire, a\u00e9roports, bacs pour voiture, etc.). Il est compos\u00e9 de 12 feature classes et de 4 tables. Les lignes et les points sont li\u00e9s topologiquement selon une structure de type arcs \u2013 noeuds dans laquelle les arcs (lignes) sont reli\u00e9s entre eux par des noeuds (points). Chaque arc a ainsi exactement deux noeuds, un par extr\u00e9mit\u00e9. Les arcs et les noeuds forment ensemble un r\u00e9seau g\u00e9om\u00e9trique. Les r\u00e8gles r\u00e9gissant le transport (voies \u00e0 sens unique, interdictions de tourner) ne sont pas indiqu\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "Transports publics VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-transportation-oeffentliche-verkehr", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Transportation transports publics"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec200-transportation-strassennetz", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "2816b787-2508-42c8-8dec-094d68f5f094", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR200 \"Transportation\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "\"Le r\u00e9seau routier, est une partie du topic Transportation du produit VECTOR200 de swisstopo, qui pr\u00e9sente les divers \u00e9l\u00e9ments en rapport avec le Trafic / Transport. Il pr\u00e9sente des informations \u00e0 propos des: Bureaux de douane (CustomsOffice), Noeuds routiers importants (Interchange), Rampes d'acc\u00e8s aux routes (Ramp), Routes et sentiers (Road), Bacs pour voitures (ship) et Informations sur le trafic routier.VECTOR200 est un mod\u00e8le bidimensionnel du territoire qui restitue les objets naturels et construits du paysage au format vectoriel. Gr\u00e2ce \u00e0 son haut degr\u00e9 de g\u00e9n\u00e9ralisation (\u00e9chelle de base 1:200'000), il constitue un produit g\u00e9odonn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence pour des travaux d'ensemble au niveau r\u00e9gional et national.\"", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png", 
    "timestamp": "20150101,20140101,20130101,20100101", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9seau routier VECTOR200", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec200-transportation-strassennetz", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR200 Transportation R\u00e9seau routier"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-anlagen", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "67047f47-13d7-491a-bb7e-bb2c8016582d", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"Surfaces am\u00e9nag\u00e9es\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "La couche Surfaces am\u00e9nag\u00e9es (abr\u00e9viation anl) contient les cat\u00e9gories d'objets gare, aire d'a\u00e9roport et gare d'a\u00e9roport.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090401", 
    "kurzbezeichnung": "Surfaces am\u00e9nag\u00e9es VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-anlagen", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 Surfaces am\u00e9nag\u00e9es "
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-einzelobjekte", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "5fb1376e-554a-4bcc-9c1d-e0b9b39d7aaa", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"Objets isol\u00e9s\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Energie et \u00e9conomie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Territoire caract\u00e9ris\u00e9 selon sa dimension fonctionnelle pr\u00e9vue ou son objet socio\u00e9conomique actuel et futur (par exemple, r\u00e9sidentiel, industriel, commercial, agricole, forestier, r\u00e9cr\u00e9atif).", 
    "inspire_name": "Usage des sols", 
    "abstract": "La couche th\u00e9matique Objets isol\u00e9s (abr\u00e9viation eob) contient une s\u00e9lection d'objets marquants figurant sous forme de points et de lignes (aides \u00e0 l'orientation).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19980101", 
    "kurzbezeichnung": "Objets isol\u00e9s VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-einzelobjekte", 
    "inspire_oberthema_name": "Energie et \u00e9conomie", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 Objets isol\u00e9s"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-eisenbahnnetz", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "399bc7a4-6b59-4568-821e-10c1dd13415c", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"R\u00e9seau ferroviaire\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "La couche th\u00e9matique R\u00e9seau ferroviaire (abr\u00e9viation eis) contient toutes les lignes de chemins de fer figurant sur la Carte nationale 1:25'000. Les chemins de fer forment un r\u00e9seau de lignes: les voies convergeant \u00e0 un aiguillage ou se ramifiant poss\u00e8dent un noeud commun ce qui permet d'effectuer une planification de routes.Les tron\u00e7ons de chemins de fer qui passent dans des tunnels ou sur des ponts ont un attribut correspondant.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090401", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9seau ferroviaire VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-eisenbahnnetz", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 R\u00e9seau ferroviaire "
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-gebaeude", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "112c4f0e-0755-44bb-bdb0-249e9c56f8bb", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"B\u00e2timents\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Situation g\u00e9ographique des b\u00e2timents.", 
    "inspire_name": "B\u00e2timents", 
    "abstract": "La couche B\u00e2timents (abr\u00e9viation geb) comprend l'ensemble des b\u00e2timents figurant sur la carte nationale 1:25'000. La classification des b\u00e2timents, repr\u00e9sent\u00e9s sous forme de surfaces, correspond aux cat\u00e9gories d'objets figurant sur la l\u00e9gende de la carte", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090401", 
    "kurzbezeichnung": "B\u00e2timents VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-gebaeude", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 B\u00e2timents"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-gewaessernetz", 
    "topics": "api,ech,gewiss,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "0351bc2e-3cdc-4e8a-b422-0142e494e7b4", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"R\u00e9seau hydrographique\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "El\u00e9ments hydrographiques, y compris les zones maritimes ainsi que toutes les autres masses d'eau et les \u00e9l\u00e9ments qui y sont li\u00e9s, y compris les bassins et sous-bassins hydrographiques.", 
    "inspire_name": "Hydrographie", 
    "abstract": "La couche r\u00e9seau hydrographique contient un r\u00e9seau de lignes orient\u00e9es, reli\u00e9es entre elles par des noeuds, ainsi qu'une table sans g\u00e9om\u00e9trie. Pour les territoires de la Suisse et de la Principaut\u00e9 de Liechtenstein, ces \u00e9l\u00e9ments constituent la base du syst\u00e8me d'information des eaux de Suisse - GEWISS- g\u00e9r\u00e9 par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV). Dans le cadre du projet GWN07, la couche r\u00e9seau hydrographique a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment remani\u00e9e. Depuis la version 2007 de VECTOR25, elle est publi\u00e9e dans un nouveau mod\u00e8le de donn\u00e9es.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090401", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9seau hydrographique VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-gewaessernetz", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 R\u00e9seau hydrographique"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-heckenbaeume", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "664aacf5-91f8-43b1-a6b4-f01eca6cc082", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"Haies et arbres isol\u00e9s\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "La couche Haies et arbres isol\u00e9s (abr\u00e9viation heb) contient des objets-points et des objets-lignes appartenant \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation. Les objets sont saisis de mani\u00e8re semi-automatique \u00e0 partir de la carte pixel.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "19980101", 
    "kurzbezeichnung": "Haies, arbres isol\u00e9s VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-heckenbaeume", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 Haies et arbres isol\u00e9s"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-primaerflaechen", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "fb4c7281-bd58-4aae-b86a-3a73ba82e0aa", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"Surfaces primaires\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Couverture du sol", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Couverture physique et biologique de la surface terrestre, y compris les surfaces artificielles, les zones agricoles, les for\u00eats, les zones (semi-)naturelles, les zones humides et les masses d'eau.", 
    "inspire_name": "Occupation des terres", 
    "abstract": "La couche Surfaces primaires (abr\u00e9viation pri) d\u00e9crit la couverture du sol. Les diff\u00e9rents types de surface de cette couche (lac et for\u00eat) se d\u00e9limitent r\u00e9ciproquement et forment un r\u00e9seau de surfaces sans redondance et sans lacune. Contrairement \u00e0 la Carte nationale, la couche Surfaces primaires pr\u00e9sente les zones d'habitation sous la forme de surface (interpr\u00e9t\u00e9e). Les b\u00e2timents isol\u00e9s sont propos\u00e9s en tant que couche th\u00e9matique s\u00e9par\u00e9e. Les objets-lignes de cette couche constituent les limites entre les surfaces. Ils ont des cat\u00e9gories d'objet ind\u00e9pendantes qui ne peuvent en principe pas \u00eatre d\u00e9riv\u00e9s des surfaces (Rive gauche de la rivi\u00e8re, Rive droite de la rivi\u00e8re, Limite de for\u00eat, Limite de for\u00eat ouverte).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090401", 
    "kurzbezeichnung": "Surfaces primaires VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-primaerflaechen", 
    "inspire_oberthema_name": "Couverture du sol", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 Surfaces primaires "
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-strassennetz", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "993a3d7d-070d-4992-92cb-ef82d2853661", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"R\u00e9seau routier\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "La couche R\u00e9seau routier (abr\u00e9viation str) de VECTOR25 comprend le r\u00e9seau complet des routes et des chemins figurant sur la Carte nationale 1:25'000. La classification (cat\u00e9gories d'objet) correspond \u00e0 la l\u00e9gende de la carte. Pour cette raison, en r\u00e9gions frontali\u00e8res allemande et fran\u00e7aise, la classification \u00e9trang\u00e8re est conserv\u00e9e (p.ex. Wirtweg ou route \u00e9troite). Les routes constituent un r\u00e9seau de lignes: les tron\u00e7ons (arcs) qui se croisent au m\u00eame niveau ont un noeud commun permettant la planification de routes. Les cat\u00e9gories de routes qui ne peuvent \u00eatre emprunt\u00e9es que dans un sens d\u00e9fini (p.ex. entr\u00e9e d'autoroute) sont saisies avec le sens de la direction. Les autres indications concernant l'organisation de la circulation ne sont pas contenues (p.ex. interdiction de circuler ou de tourner, sens unique, etc.). Les tron\u00e7ons de routes qui passent dans des tunnels ou sur des ponts ont un attribut correspondant. L'attribut \"HikingType\" indique les chemins de randonn\u00e9e p\u00e9destre officiels balis\u00e9s (FSTP).", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090401", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9seau routier VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-strassennetz", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 R\u00e9seau routier "
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.vec25-uebrigerverkehr", 
    "topics": "api,ech,inspire,swissmaponline,swisstopo", 
    "idgeocat": "721be44e-0ead-48e9-94e5-725c42749a77", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "VECTOR25 \"Autres moyens de transport\"", 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport", 
    "abstract": "Les moyens de transport (t\u00e9l\u00e9ski, bacs, t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques, etc.) n'appartenant pas aux couches R\u00e9seau routier et R\u00e9seau ferroviaire sont englob\u00e9s dans la couche th\u00e9matique Autres moyens de transport (abr\u00e9viation uvk) sous forme d'objets-lignes.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20090401", 
    "kurzbezeichnung": "Autres transports VECTOR25", 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.vec25-uebrigerverkehr", 
    "inspire_oberthema_name": "Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "VECTOR25 Autres moyens de transport"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.verschiebungsvektoren-tsp1", 
    "topics": "api,ech,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "b7630e06-7e06-4ab0-9ed5-9fd2e66b6433", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Les vecteurs de d\u00e9formations indiquent la direction et la grandeur de la correction locale (info-box) lors du passage de MN03 \u00e0 MN95 au niveau des points PAT1.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20061231", 
    "kurzbezeichnung": "MN95 Vecteurs de d\u00e9formation PAT1", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.verschiebungsvektoren-tsp1", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Changement de cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN03 - MN95: Vecteurs de d\u00e9formation au niveau des points PAT1 (MN03 - MN95)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.verschiebungsvektoren-tsp2", 
    "topics": "api,ech,inspire,swisstopo,wms-bgdi_prod", 
    "idgeocat": "fcd80c13-8824-4c3b-835b-95172eb9e4e6", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": "swisstopo", 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Donn\u00e9s de base", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rencement unique des informations spatiales dans l\u2019espace sous forme d\u2019une s\u00e9rie de coordonn\u00e9es (x, y, z) et/ou la latitude et la longitude et l\u2019altitude, en se basant sur un point g\u00e9od\u00e9sique horizontal et vertical.", 
    "inspire_name": "R\u00e9f\u00e9rentiels de coordonn\u00e9es", 
    "abstract": "Les vecteurs de d\u00e9formations indiquent la direction et la grandeur de la correction locale (infobox) lors du passage de MN03 \u00e0 MN95 au niveau des points PAT2.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20070101", 
    "kurzbezeichnung": "MN95 Vecteurs de d\u00e9formation PAT2", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.verschiebungsvektoren-tsp2", 
    "inspire_oberthema_name": "Donn\u00e9es de base", 
    "bezeichnung": "Changement de cadre de r\u00e9f\u00e9rence MN03 - MN95: Vecteurs de d\u00e9formation au niveau des points PAT2 (MN03 - MN95)"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.zeitreihen", 
    "topics": "dev,ech,inspire,swisstopo", 
    "idgeocat": "22287cd6-b75b-4caf-9413-aa3f196548b2", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "Depuis sa fondation en 1838 par Guillaume-Henri Dufour, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo a produit trois s\u00e9ries de cartes officielles : la Carte topographique de la Suisse 1:100\u2019000 (carte Dufour), l\u2019Atlas topographique de la Suisse 1:25\u2019000 / 1:50\u2019000 (Carte Siegfried) et les Cartes nationales suisses en diff\u00e9rentes \u00e9chelles. L\u2019ensemble de ces fonds constitue un bien culturel d\u2019importance nationale qui peut \u00eatre qualifi\u00e9 de \u00ab m\u00e9moire du paysage de la Suisse topographique \u00bb. Avec le \u00ab voyage dans le temps \u00bb l\u2019\u00e9volution du paysage peut \u00eatre per\u00e7ue de mani\u00e8re interactive sur la base de ces \u0153uvres cartographiques.", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 23, 
    "format": "pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg,pngjpeg", 
    "timestamp": "20131231,20121231,20111231,20101231,20091231,20081231,20071231,20061231,20051231,20041231,20031231,20021231,20011231,20001231,19991231,19981231,19971231,19961231,19951231,19941231,19931231,19921231,19911231,19901231,19891231,19881231,19871231,19861231,19851231,19841231,19831231,19821231,19811231,19801231,19791231,19781231,19771231,19761231,19751231,19741231,19731231,19721231,19711231,19701231,19691231,19681231,19671231,19661231,19651231,19641231,19631231,19621231,19611231,19601231,19591231,19581231,19571231,19561231,19551231,19541231,19531231,19521231,19511231,19501231,19491231,19481231,19471231,19461231,19451231,19441231,19431231,19421231,19411231,19401231,19391231,19381231,19371231,19361231,19351231,19341231,19331231,19321231,19311231,19301231,19291231,19281231,19271231,19261231,19251231,19241231,19231231,19221231,19211231,19201231,19191231,19181231,19171231,19161231,19151231,19141231,19131231,19121231,19111231,19101231,19091231,19081231,19071231,19061231,19051231,19041231,19031231,19021231,19011231,19001231,18991231,18981231,18971231,18961231,18951231,18941231,18931231,18921231,18911231,18901231,18891231,18881231,18871231,18861231,18851231,18841231,18831231,18821231,18811231,18801231,18791231,18781231,18771231,18761231,18751231,18741231,18731231,18721231,18711231,18701231,18691231,18681231,18671231,18661231,18651231,18641231,18631231,18621231,18611231,18601231,18591231,18581231,18571231,18561231,18551231,18541231,18531231,18521231,18511231,18501231,18491231,18481231,18471231,18461231,18451231,18441231", 
    "kurzbezeichnung": "Voyage dans le temps - Cartes", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.zeitreihen", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Voyage dans le temps - Ensemble des cartes topographiques"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.tamedia.schweizerfamilie-feuerstellen", 
    "topics": "swissmaponline", 
    "idgeocat": "b18d3378-4b80-47f7-9fdc-903faf5f0cfd", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": null, 
    "datenherr": "tamedia", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110124", 
    "kurzbezeichnung": "Schweizer Familie Feuerstellen", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.tamedia.schweizerfamilie-feuerstellen", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Schweizer Familie Feuerstellen"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.vbs.territorialregionen", 
    "topics": "api,ech,inspire,mgdi", 
    "idgeocat": "f1d7d608-74d7-46fc-a478-b4357409f34b", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Territoire et population", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zones g\u00e9r\u00e9es, r\u00e9glement\u00e9es ou utilis\u00e9es pour les rapports aux niveaux international, europ\u00e9en, national, r\u00e9gional et local.", 
    "inspire_name": "Zones de r\u00e9glementation et unit\u00e9s de d\u00e9claration", 
    "abstract": "Les r\u00e9gions territoriales (reg ter) forment le lien avec les autorit\u00e9s civiles et assurent la coop\u00e9ration avec les cantons; Elles sont le point de contact des autorit\u00e9s civiles lorsque ces derni\u00e8res n\u00e9cessitent l'appui de l'arm\u00e9e. De plus, les r\u00e9gions territoriales conduisent les engagements de soutien et subsidiaires de s\u00fbret\u00e9 ainsi que les engagements d'aide en cas de catastrophe dans leur secteur et imm\u00e9diatement au-del\u00e0 de la fronti\u00e8re sur d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Elles peuvent \u00eatre engag\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chelon op\u00e9ratif et conduire les formations qui leur sont subordonn\u00e9es \u00e0 l'engagement. Elle portent la responsabilit\u00e9 de l'instruction et de la disponibilit\u00e9 \u00e0 la conduite des \u00e9tats-majors de liaison des cantons.", 
    "datenherr": "D\u00e9fense, protection de la population et sports", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20110501", 
    "kurzbezeichnung": "R\u00e9gions territoriales", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.vbs.territorialregionen", 
    "inspire_oberthema_name": "Territoire et population", 
    "bezeichnung": "R\u00e9gions territoriales militaires"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wege-wildruhezonen-jagdbanngebiete", 
    "topics": null, 
    "idgeocat": "a2fcdfa3-2692-4196-84f6-e324ccb42479", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Infrastructure et communication", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "R\u00e9seaux routier, ferroviaire, a\u00e9rien et navigable ainsi que les infrastructures associ\u00e9es. | Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "R\u00e9seaux de transport | Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La d\u00e9limitation de zones de tranquillit\u00e9 est un instrument qui vise \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9rangements excessifs au sens de l\u2019art. 7, al. 4 LChP, en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019augmentation des activit\u00e9s de loisirs en plein air. Il existe actuellement des zones de tranquillit\u00e9 et des zones de protection d\u00e9limit\u00e9es par la voie de la proc\u00e9dure l\u00e9gislative et des zones de tranquillit\u00e9 recommand\u00e9es. Elles sont soumises \u00e0 des restrictions en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9s de loisirs hivernales, les sports d\u2019hiver ne peuvent \u00eatre pratiqu\u00e9s que sur les routes autoris\u00e9es. L\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des travaux est pour l\u2019instant tr\u00e8s diff\u00e9rent selon les cantons et diverses proc\u00e9dures l\u00e9gislatives sont encore en cours. L\u2019ensemble des donn\u00e9es n\u2019est donc pas complet et a un caract\u00e8re provisoire.", 
    "datenherr": "Canton [Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV]", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20111129", 
    "kurzbezeichnung": "Chemins / itin\u00e9raires autoris\u00e9s", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wege-wildruhezonen-jagdbanngebiete", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie | Infrastructure et communication", 
    "bezeichnung": "Chemins / itin\u00e9raires autoris\u00e9s"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.hiks-siegfried-ta25", 
    "topics": null, 
    "idgeocat": null, 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Atlas topographique de la Suisse (Carte Siegfried)", 
    "staging": "test", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": null, 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "19491231,19481231,19471231,19461231,19451231,19441231,19431231,19421231,19411231,19401231,19391231,19381231,19371231,19361231,19351231,19341231,19331231,19321231,19311231,19301231,19291231,19281231,19271231,19261231,19251231,19241231,19231231,19221231,19211231,19201231,19191231,19181231,19171231,19161231,19151231,19141231,19131231,19121231,19111231,19101231,19091231,19081231,19071231,19061231,19051231,19041231,19031231,19021231,19011231,19001231,18991231,18981231,18971231,18961231,18951231,18941231,18931231,18921231,18911231,18901231,18891231,18881231,18871231,18861231,18851231,18841231,18831231,18821231,18811231,18801231,18791231,18781231,18771231,18761231,18751231,18741231,18731231,18721231,18711231,18701231", 
    "kurzbezeichnung": null, 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.hiks-siegfried-ta25", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": null
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.hiks-dufour-timeseries", 
    "topics": null, 
    "idgeocat": null, 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "test", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": true, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": null, 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 21, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "19391231,19381231,19371231,19361231,19351231,19341231,19331231,19321231,19311231,19301231,19291231,19281231,19271231,19261231,19251231,19241231,19231231,19221231,19211231,19201231,19191231,19181231,19171231,19161231,19151231,19141231,19131231,19121231,19111231,19101231,19091231,19081231,19071231,19061231,19051231,19041231,19031231,19021231,19011231,19001231,18991231,18981231,18971231,18961231,18951231,18941231,18931231,18921231,18911231,18901231,18891231,18881231,18871231,18861231,18851231,18841231,18831231,18821231,18811231,18801231,18791231,18781231,18771231,18761231,18751231,18741231,18731231,18721231,18711231,18701231,18691231,18681231,18671231,18661231,18651231,18641231,18631231,18621231,18611231,18601231,18591231,18581231,18571231,18561231,18551231,18541231,18531231,18521231,18511231,18501231,18491231,18481231,18471231,18461231,18451231,18441231", 
    "kurzbezeichnung": null, 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.hiks-dufour-timeseries", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": null
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.bundesinventare-moorlandschaften_anhoerung", 
    "topics": null, 
    "idgeocat": "d54014f4-d075-4b22-8167-b4f5728efd24", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "prod", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": "La couche contient les objets nouveaux, modifi\u00e9es ou supprim\u00e9es de l'inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites mar\u00e9cageux qui sont partie de la r\u00e9vision 2014 de l'ordonnance des sites mar\u00e9cageux", 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png", 
    "timestamp": "20140505", 
    "kurzbezeichnung": "Sites mar\u00e9cageux consultation 2015", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.bundesinventare-moorlandschaften_anhoerung", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": "Inventaire f\u00e9d\u00e9ral des sites mar\u00e9cageux d\u2019une beaut\u00e9 particuli\u00e8re et d'importance national - proc\u00e9dure d'audition 2015"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.bafu.wrz-wildruhezonen-jagdbanngebiete-wege-routen", 
    "topics": null, 
    "idgeocat": "a2fcdfa3-2692-4196-84f6-e324ccb42479", 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": null, 
    "staging": "integration", 
    "inspire_oberthema_abstract": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": "Zone d\u00e9sign\u00e9e ou g\u00e9r\u00e9e dans un cadre l\u00e9gislatif international, communautaire ou national en vue d'atteindre des objectifs sp\u00e9cifiques de conservation.", 
    "inspire_name": "Sites prot\u00e9g\u00e9s", 
    "abstract": "La d\u00e9limitation de zones de tranquillit\u00e9 est un instrument qui vise \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9rangements excessifs au sens de l\u2019art. 7, al. 4 LChP, en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019augmentation des activit\u00e9s de loisirs en plein air. Il existe actuellement des zones de tranquillit\u00e9 et des zones de protection d\u00e9limit\u00e9es par la voie de la proc\u00e9dure l\u00e9gislative et des zones de tranquillit\u00e9 recommand\u00e9es. Elles sont soumises \u00e0 des restrictions en mati\u00e8re d\u2019activit\u00e9s de loisirs hivernales, les sports d\u2019hiver ne peuvent \u00eatre pratiqu\u00e9s que sur les routes autoris\u00e9es. L\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des travaux est pour l\u2019instant tr\u00e8s diff\u00e9rent selon les cantons et diverses proc\u00e9dures l\u00e9gislatives sont encore en cours. L\u2019ensemble des donn\u00e9es n\u2019est donc pas complet et a un caract\u00e8re provisoire.", 
    "datenherr": "Canton [Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement OFEV]", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png", 
    "timestamp": "20140107,20131107,20130111", 
    "kurzbezeichnung": "Chemins / itin\u00e9raires autoris\u00e9s", 
    "chargeable": false, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.bafu.wrz-wildruhezonen-jagdbanngebiete-wege-routen", 
    "inspire_oberthema_name": "Environnement, biologie et g\u00e9ologie", 
    "bezeichnung": "Chemins / itin\u00e9raires autoris\u00e9s"
  }, 
  {
    "tile_matrix_set_id": "21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781,21781", 
    "bod_layer_id": "ch.swisstopo.hiks-siegfried-ta50", 
    "topics": null, 
    "idgeocat": null, 
    "wms_kontakt_abkuerzung": null, 
    "geobasisdatensatz_name": "Atlas topographique de la Suisse (Carte Siegfried)", 
    "staging": "test", 
    "inspire_oberthema_abstract": null, 
    "zoomlevel_min": 0, 
    "sswmts": false, 
    "inspire_abstract": null, 
    "inspire_name": null, 
    "abstract": null, 
    "datenherr": "Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo ", 
    "zoomlevel_max": 26, 
    "format": "png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png,png", 
    "timestamp": "19491231,19481231,19471231,19461231,19451231,19441231,19431231,19421231,19411231,19401231,19391231,19381231,19371231,19361231,19351231,19341231,19331231,19321231,19311231,19301231,19291231,19281231,19271231,19261231,19251231,19241231,19231231,19221231,19211231,19201231,19191231,19181231,19171231,19161231,19151231,19141231,19131231,19121231,19111231,19101231,19091231,19081231,19071231,19061231,19051231,19041231,19031231,19021231,19011231,19001231,18991231,18981231,18971231,18961231,18951231,18941231,18931231,18921231,18911231,18901231,18891231,18881231,18871231,18861231,18851231,18841231,18831231,18821231,18811231,18801231,18791231,18781231,18771231,18761231,18751231,18741231,18731231,18721231,18711231,18701231", 
    "kurzbezeichnung": null, 
    "chargeable": true, 
    "wms_kontakt_name": null, 
    "fk_dataset_id": "ch.swisstopo.hiks-siegfried-ta50", 
    "inspire_oberthema_name": null, 
    "bezeichnung": null
  }
]